<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Número 4 &#8211; algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 08 Dec 2022 19:52:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Modelos polacas de dos metros y medio</title>
		<link>./../../../modelos-polacas-de-dos-metros-y-medio/index.html</link>
					<comments>./../../../modelos-polacas-de-dos-metros-y-medio/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Mar 2021 19:09:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Medias ligas]]></category>
		<category><![CDATA[Modelos polacas de dos metros y medio]]></category>
		<category><![CDATA[Número 4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=341</guid>

					<description><![CDATA[Mientras el resto del mundo vive el azote de la cuarta ola feminista, donde el «Me too» impone la pauta de la nueva sexualidad, en Polonia están recién viviendo un ligero despertar sexual, semejante al Chile de los momentos previos de la crisis asiática. Polonia, un país altamente conservador en lo moral por la preponderancia [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Mientras el resto del mundo vive el azote de la cuarta ola feminista, donde el «Me too» impone la pauta de la nueva sexualidad, en Polonia están recién viviendo un ligero despertar sexual, semejante al Chile de los momentos previos de la crisis asiática. </p>



<p>Polonia, un país altamente conservador en lo moral por la preponderancia de los sectores más retrógrados de la Iglesia católica, está recién viviendo su destape. Por ello, el que una mujer explote públicamente su sensualidad, más que una afrenta funcional al patriarcado, es una celebración de la belleza y la femineidad.</p>



<p><br>De allí que de Polonia nos lleguen las <em>influencers</em> de las medias ligas más célebres del momento.<br>Lo que nadie sabe es que esconden un profundo secreto.<br>Ellas tienen un problema que en las fotos no se ven.<br>Ellas miden dos metros y medio.</p>



<p><br>Mujeres así de altas ven varios problemas para integrarse a la sociedad. Sus piernas son kilométricas. Además, por ser así, la única salida laboral posible que tienen es la de modelo de ropa de alta costura.</p>



<p><br>Además, las modelos polacas de dos metros y medio tienen por entretención el jugar básquetbol con zapatos de taco aguja. Pero es una verdadera adicción. Si no es con tacos, se niegan a jugar. La selección de modelos polacas de dos metros y medio que juegan basquetbol con zapatos de taco aguja ganó la semana pasada el torneo internacional de basquetbol en taco aguja, en un infartante -por varias razones- match contra un equipo de ucranianas mutantes cercanas a Chernobyl. El problema es que después de cada partido, las modelos polacas de dos metros y medio terminan con tortícolis, pues para encestar están obligadas constantemente a agacharse.<br>También es problema si se tropiezan. No pueden usar calzado normal: al ser tan altas, no encuentran calzado bonito para ellas.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="547" height="1024" src="./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169-547x1024.jpg" alt="" class="wp-image-343" srcset="./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169-547x1024.jpg 547w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169-160x300.jpg 160w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169.jpg 651w" sizes="(max-width: 547px) 100vw, 547px" /><figcaption class="wp-element-caption">@obsessivelingerie #lingerie #bielizna #sexylingeries #sexylook #stockings #legs #hightheels #bra #levshaclub #coffee #coffeetime #hot #koronkowabielizna #obssesive #womanfashion #firgirl #fit</figcaption></figure>



<p><br>Al calzar 49, solo les ofrecen zapatos en la Casa del payaso, lo que no se condice con el estatus de ellas. Por ello solo caminan con zapatos de taco aguja. Esto eleva la peligrosidad de su desplazamiento: si se tropiezan y se rompen una pierna, pueden estar un año en recuperación. Ni hablar de pegarse en la cabeza. Una caída puede ser fatal.</p>



<p><br>Otro problema que enfrentan las modelos polacas de dos metros y medio es que las pantymedias existentes no les quedan bien, así que no tienen otra opción que usar medias ligas y portaligas, que de todos modos les gustan mucho, así que no es que se trate de una cruz más que tengan que cargar. El inconveniente es que son pocas las textiles que fabrican medias lo suficientemente largas para esas piernas kilométricas. Hasta hace unos años aún podían encontrar saldos de la textil soviético-polaca que hacía medias ligas color carne inelásticas de dos metros y medio (una vez puestas quedan solo en dos metros, lo que a duras penas logran llegar a los muslos, a esos deliciosos muss… muslos, solo digo muslos, sí, perdón, me ahorro los adjetivos, el adjetivo cuando no da vida mata), pero estos saldos están comenzando a agotarse, por mucho que la industria textil soviética haya hecho finas medias de nylon destinadas a durar largos años.</p>



<p> La dessovietización que ha vivido Polonia involucró, por cierto, liquidar y privatizar este tipo de industrias, con lo que han quedado a merced solo de las medias ligas que produce China, que por muy Maoísta esta sea, sigue haciendo medias ligas para chinas que a ellas les quedan como calcetas. Por ello, se ha hecho un llamado a reactivar la industria textil polaca para satisfacer esta demanda interna específica. Es que las medias ligas de Caffarena les quedan como calcetines. Elena, le fallaste a las chiquillas.</p>



<p><br>También tienen problemas para encontrar pareja. Hay un caso donde una modelo polaca de dos metros y medio se encuentra prófuga de la justicia por homicidio imprudente: tuvo un orgasmo demasiado potente durante un <em>cunilingus</em> y con sus piernas terminó reventando el cráneo del amante. Por eso, cuando en la calle les gritan «asesinas» no es precisamente por halagarlas, sino una especie de funa. Aún así, el concepto de homicidio imprudente de modelo polaca de dos metros y medio ha sustituido completamente a la muerte por <em>snusnu</em> del imaginario del adolescente pajero de Polonia.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="819" height="1024" src="./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-819x1024.jpg" alt="" class="wp-image-344" srcset="./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-819x1024.jpg 819w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-240x300.jpg 240w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-768x960.jpg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377.jpg 1080w" sizes="(max-width: 819px) 100vw, 819px" /><figcaption class="wp-element-caption">Step into my office ??</figcaption></figure>



<p><br>Nadie habla de esta realidad. No se organizan Teletones para ayudarlas. Todos pasan por encima de esta situación. ¿Tú ayudarías una modelo polaca de dos metros y medio? Apadrina una modelo polaca de dos metros y medio, y ayúdales a comprar medias ligas que sean de su talla y no les lleguen a las rodillas.</p>



<p><br>ZELDA: Las señoritas que ilustran nuestra nota humana son influencers de instagram. Estas son @ari_maj, @moniq25 y @anna.leggy. De nada. — MIJAIL KORNETA ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../modelos-polacas-de-dos-metros-y-medio/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pajandemia</title>
		<link>./../../../pajandemia/index.html</link>
					<comments>./../../../pajandemia/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Mar 2021 19:06:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[Número 4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=336</guid>

					<description><![CDATA[Como si no estuviéramos lo suficientemente reprimidas, en el momento en que mostramos una pizca de fuerza llega la Pandemia para recordarnos que hasta un Virus quiere que estemos en la casa… y una como que trata de ser empática con la Pandemia, por el nombre, onda como si fuera una de esas amigas que [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Como si no estuviéramos lo suficientemente reprimidas, en el momento en que mostramos una pizca de fuerza llega la Pandemia para recordarnos que hasta un Virus quiere que estemos en la casa… y una como que trata de ser empática con la Pandemia, por el nombre, onda como si fuera una de esas amigas que son medio pavas, cartuchas… de esas que creen que su pareja no es como el resto de los hombres.. y ahí se te cae la teja Noo weona la Pandemia no es más que un Virus transexual! Nos metieron el pico otra vez!<br>Y una como aprendió a hacerle frente a todos los problemas aguanta no más… tooodos los problemas, osea no los de una sino también los de los hombres, porque no basta con que nos quieran para puro parir sino que además tenemos que ser las mamás de las parejas.<br>Así que obligada a estar en la casa. Digna. Toda caga pero digna. Con la mejor cara de la cintura para arriba pa que el weon de tu jefe no piense que te falta pico, porque cualquier wea que a una le pasa es porque le falta pico! Y saben qué ? Tienen toda la razón, claro que todo sería más fácil si tuviera pico, obvio. Lo venimos diciendo hace siglos. Ese es el problema.<br>Termina la pega y quedan esas largas horas en cuatro paredes…. y qué hace una? ¿descansa? NO, se pone a hacer weas, porque mujer que se respeta tiene que hacer weas, no puede quedarse quieta.. y peor si tienes pareja porque si llega el weon cagao de la risa en la tarde a la casa y ve que la casa está más desordenada que bodega de viejo con mal de diógenes de tanto tratar de reordenar la caga porque el feng shui, la armonía los espejos y tanta wea que no sirve de nada más que argumento para que el weas te pregunte con cara de papá ¿Y qué hiciste todo el día? ¿Qué crees que hice? Trabajar, comer, ser psicóloga, cagar si no estoy trancada, llorar que se yo… y por que vaginas te tengo que andar dando explicaciones? Saben que? No hago ninguna wea.<br>Y ahí queda la zorra. Pasamos de comer a ver series, hablar por teléfono 10 horas, llamar a las ex compañeras de colegio que no ves en diez años para que te hablen de sus cagás de cabros chicos… ninguna actividad sirve de nada..<br>¿Ninguna?<br>¿Segura?<br>Y así como no quiere la cosa te rascas mientras ves una serie fome, sin saber si es porque no te has lavado el poto en una semana o porque te picó un zancudo por andar en calzones todo el día… y te pajeas de aburrida primero, después de estresada, a veces porque tienes 10 minutos pa que se te descongele la comida, qué se yo… la wea es que no pasan ni 3 días y ya no te sirve el dedo, el dildo pa la cagá porque quedó hace 6 meses con las baterías puestas, onda que es más seguro meterse un pico de un camionero que esa wea… y empiezas a mirar feo el control, los pepinos, el cambio del auto que no sirve porque es automática la wea…. Pero gracias a Gaia existe el internet… con la cueva de que estás en lo mejor vitrineando cuando en las noticias dicen que está la cagá con el virus. Y a una le viene ese temor de mierda con el que te criaron, ese temor que solo aplica cuando una trata de buscar placer… porque para cualquier otra wea no se activa… ¿Y qué pasa si la wea viene con virus? En un minuto te pasas los medios rollos y hasta te pones a googlear si “se puede contagiar el virus por la vagina”… weona, en internet pude encontrar estudios de todo, pero otra vez el patriarcado lo hizo de nuevo… ningún estudio acerca de si se puede pegar por la vagina … NINGUNO.<br>Lo bueno es que eso me hizo pensar en que estaba puro weviando así que como tratando de compensar mi estupidez me gasto el sueldo de un mes en puros juguetes, pero a diferencia de los INCEL que hacen lo mismo yo sí los voy a sacar de la caja y jugar con ellos como si volviera a tener 14… cuando me lleguen porque esto pasó hace 3 meses así que obligada a ponerle un condón a algún vegetal. —CLAUDIA ALCALDE ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../pajandemia/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El país de las oportunidades</title>
		<link>./../../../el-pais-de-las-oportunidades/index.html</link>
					<comments>./../../../el-pais-de-las-oportunidades/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Mar 2021 19:05:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=333</guid>

					<description><![CDATA[Britny es un ejemplo de esfuerzo. Desde pequeña le fue bien en el liceo Labarca, al que llegaba puntualmente pese a tener que tomarse 5 buses para llegar. Gracias a que sus padres hicieron un esfuerzo para cambiarla a un colegio privado, Britny solo debía tomar 2 buses, así como sus padres tuvieron que tomar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Britny es un ejemplo de esfuerzo. Desde pequeña le fue bien en el liceo Labarca, al que llegaba puntualmente pese a tener que tomarse 5 buses para llegar. Gracias a que sus padres hicieron un esfuerzo para cambiarla a un colegio privado, Britny solo debía tomar 2 buses, así como sus padres tuvieron que tomar dos trabajos, lo que cuadraba perfecto.<br>Hija del rigor, siempre estuvo enfocada en sus estudios, lo que le servía no solo para ganarse los primeros lugares sino para no pensar en los comentarios despectivos de sus compañeras. Sus pares ayudaron sin querer a que se sumiera en los libros al no invitarla a ningún evento social, a los que de todas maneras no podía ir porque no le quedaba tiempo libre con sus actividades en la iglesia y su trabajo de fin de semana.<br>Seguía siendo una buena alumna, sin embargo no pudo estudiar para las pruebas de admisión universitaria. Pero ella no se iba a deprimir, como viene de una familia de gran fe, pusieron todas las esperanzas en Dios, y todo el esfuerzo adicional de su familia, que crecía exponencialmente gracias a que su hermana volvió a la casa de sus padres junto a sus 3 hijos.<br>Entró a un instituto profesional: el plan era estudiar 4 años y tomar la alternativa de estudiar luego otros 3 para sacar un título universitario, porque como dice su madre “sin un título no eres nadie”. Afortunadamente, el instituto quedaba a solo un bus y 30 minutos de caminata, por lo que tenía un poco más de tiempo para trabajar.<br>Después de graduarse con honores siguió trabajando en la empresa donde hizo su práctica: era una de las dos empresas para las que trabajaba su padre, por lo que se sentía como en familia. Nuevamente destacó por su profesionalismo de forma tal que a los ocho meses ya era asistente de gerencia, algo que también le era familiar ya que la Gerente era una ex compañera de colegio y que tal como pasaba en el colegio, debía hacer el trabajo de los demás para tratar de encajar.<br>Pero a ella no le preocupaba, el trabajo dignifica, y las burlas de su jefa no le importaban ahora que estaba pololeando con un compañero de trabajo.<br>Pasaron los años y la familia volvió a crecer: ahora era Britny la que volvía a casa de sus padres con su hijo mayor en sus brazos y el siguiente en su vientre, lo que era una bendición ya que por fin iba a nacer un hombrecito en la familia.<br>La vida era buena: tenía trabajo estable, tenía a sus milagros y quizás el próximo año la Gerente le suba el sueldo por primera vez.<br>Lamentablemente, por misterio divino, su jefa se vio obligada a despedirla porque necesitaban su puesto y su aumento para que trabajara en su lugar el nieto del dueño, o mejor dicho el sobrino de su jefa, después de un año sabático de descubrimiento espiritual en india.<br>Britny es comprensiva y no guarda rencor alguno, sabe muy bien que la gente resentida nunca llega a tener el éxito de ella. Adicionalmente no se iba a echar a morir si ahora puede ayudar a su hermana en su nuevo emprendimiento de ventas por internet.<br>Quizás en un par de años pueda independizarse, volver a completar sus estudios, tener otro trabajo mejor pagado para que en 30 años pueda jubilarse con su deuda universitaria recién pagada.<br>Todo es posible en este país de las oportunidades.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-pais-de-las-oportunidades/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Calcetines limpios</title>
		<link>./../../../calcetines-limpios/index.html</link>
					<comments>./../../../calcetines-limpios/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Mar 2021 19:08:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=338</guid>

					<description><![CDATA[Mantener secos los pies no es un mero asunto de vanidad, es una cuestión práctica, incluso vital.Los ejércitos de todos los tiempos han debido lidiar con este problema logístico. Más bajas ha provocado el pié de atleta, las lesiones de tobillo, las uñas encarnadas y los pies entumecidos por el frío que todas las flechas [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Mantener secos los pies no es un mero asunto de vanidad, es una cuestión práctica, incluso vital.<br>Los ejércitos de todos los tiempos han debido lidiar con este problema logístico. Más bajas ha provocado el pié de atleta, las lesiones de tobillo, las uñas encarnadas y los pies entumecidos por el frío que todas las flechas y balas disparadas desde los albores de la civilización.<br>Por lo tanto referirse a ellos no es un tema frívolo, el mal olor en los pies puede ser muy molesto pero además podría tratarse del inicio de calamidades mayores.<br>Y ya sabemos que por la herradura que no se clavó bien no llegó el jinete ni el mensaje.</p>



<p><br>Si debemos remediarlo lo ideal es asearse, secarse y cambiarse los calcetines y el calzado.<br>Sin embargo se ha visto, en muchas oportunidades, que algunos creyendo que bastando con cambiar los calcetines es suficiente y así han procedido.<br>Usted me dirá que mi ejemplo es tan idiota que esto está pareciendo una columna de opinión de algún laureado jurisconsulto liberal, iré a los hechos.<br>A mediados de los noventa un olor pestilente emanaba de nuestro sistema de justicia, sólo la avifauna adaptada fenotípicamente a la habitualidad de las heces o a la carroña conseguían mantenerse compuestos. Erguidos, en la medida de lo posible, sin desmayarse, vomitar o huir despavoridos, departían hieráticos un Nescafé en vaso plástico amarillento, hasta su sánguche se zampaban mientras el olor nauseabundo manaba de los pies del palacio de los tribunales.<br>Haciendo sus tranzas, discutiendo una que otra provinciana leguleyada aliñada de corteses ademanes, tan anacrónicos como innecesarios, no consideraban la imperiosa necesidad de dinamitar el edificio junto a todos los presentes.<br>Pero esa necesidad era objetiva, al igual que el olor a patas que se sentía a varias cuadras a la redonda.</p>



<p><br>Las tranzas concertacionistas, estas conseguidas sin nescafé ni vasos plásticos amarillentos ¡Cuanto exilio viejito! Nos llevaron directo al motel Nevada junto al Águila Calva que nos había bombardeado la Moneda el 73&#8242;. NAFTA, se llamaba la pomá, y un estudiado semblante de orgullo destellaba de las retinas de los políticos nacionales que nos amarraban de pies y manos para que el gigante del norte nos destripara.<br>Pero los gringos repararon en que si algo sucedía, alguna cagadita del hijo de alguno de sus gerentes carreteando, algún lío de amantes fuera de control, una colisión a deshoras, ese ejecutivo yanqui se tendría que bancar ese olor nauseabundo y negociar con la avifauna dedicada a tiempo completo a mordisquear los restos de dignidad que no eran disueltos por los jugos gástricos de nuestra corte suprema.</p>



<p><br>Dijeron basta, llamaron a Soledad Alvear, fijaron reunión y llegaron con carpetas.<br>Ustedes deben cambiar su sistema procesal penal por uno que al menos parezca justo, sabemos que la sociedad chilena está hecha mierda, pero la gringa también, pero una cosa es que esto sea el purgatorio y otra muy diferente que huela como sandalia de legionario.<br>Dicho y hecho, se cambió el sistema procesal penal que teníamos por el que usted ya conoce, ese que tiene presos políticos pero cacarea de ser la mayor realización de la civilización cristiana occidental.<br>El que ve mucha tele dirá que el sistema procesal no es tal malo, lo que pasa es que los policías son muy pencas, muy corruptos, desmesurádamente faloperos y que por eso la cosa no repunta, dicen.<br>Pero esto no es así, cuando me senté al teclado no lo hice con el afán de que me llovieran solicitudes de amistad y que la pantalla se enrojeciera de tanto corazoncito enviado por los lectores. Lo hice por un asunto práctico e higiénico, necesario e impostergable.</p>



<p><br>Lo que sucedió en ese entonces es que, pudiendo, lavarse los patas, echarse talquito, cortarse las uñitas, comprarse calcetines de algodón, ponerse sus güenos zapatos de cuero, recién sacados de la cajita y envueltos en papel de mantequilla, se optó por cambiar los calcetines y ya. Sin lavarse las patas, sin cortarse las uñas, sin secarse, sin talquito.<br>Eso fue nuestra cacareada reforma procesal penal, así que no se haga el sorprendido por el olor a patas que se siente por toda la comarca y de cómo la avifauna que se pensó extinta es la encargada de tomarse un cafecito de marca gringa con vasito de cartón y zamparse un brauni, como si nada, cuando la peste es tan severa que ya ni las palomas se acercan al palacio de los tribunales.<br>He escuchado a algunos diciendo que se debe recurrir al talco, un acuerdo nacional por el talco mentolado han dicho los demás.</p>



<p><br>Lo cierto es que por mientras las patas de la justicia expiden un olor nauseabundo, al punto que la venda se usa de mascarilla y la espada para corretear a las moscas, algunos genios se han tomado el proceso constituyente como una oportunidad de hacer cambios sustantivos. En el barrio Meiggs los han visto cotizando calcetines, otros han dicho que en Alonso de Córdova hay una mejor calcetinería.</p>



<p><br>Lo de empezar por lavarse las patitas brilla por su ausencia entre la larga lista de propuestas.— PITONIZO ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../calcetines-limpios/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Evópoli y la campaña del terror</title>
		<link>./../../../evopoli-y-la-campana-del-terror/index.html</link>
					<comments>./../../../evopoli-y-la-campana-del-terror/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Mar 2021 19:16:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=349</guid>

					<description><![CDATA[Cuando se presentó, Evópoli se presentaba como una suerte de derecha liberal, moderna y hasta «light», por contraste con sus partidos matriz, Renovación Nacional y la UDI. Al estar encuadrados en la tradición liberal, se suponía que este grupo podría resultar dialogante y hasta abierto a admitir algunos aspectos de las agendas progresistas: mayor actividad [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Cuando se presentó, Evópoli se presentaba como una suerte de derecha liberal, moderna y hasta «light», por contraste con sus partidos matriz, Renovación Nacional y la UDI. Al estar encuadrados en la tradición liberal, se suponía que este grupo podría resultar dialogante y hasta abierto a admitir algunos aspectos de las agendas progresistas: mayor actividad estatal en aquellos sectores donde la cobertura del Estado es deficiente o nula -sanidad pública, bienes cuya producción solo es rentable sino es en masa-, libertad de conciencia y autonomía del cuerpo. Tanto así que Felipe Kast era presentado jocosamente entre los círculos criptoconcertacionistas como «El Kast bueno». Otros tantos caracterizaban al partido como «Huecópoli» o «UDI gay» por su aparente tolerancia y apertura a reconocerle dignidad a las personas que gustan del sexo sin propósitos reproductivos con personas de su mismo sexo.</p>



<p><br>Pocos hitos han dejado claro quién es quién y con quién estuvieron siempre las lealtades y los corazones. Todos volvimos a la posición de la cuna. Los antes progres se han ido paulatinamente embebiendo de la más reaccionaria ideología; los que estaban a préstamo en círculos liberales udepé se han vuelto a radicalizar y abrazar el marxismo. En definitiva, hemos todos vuelto a jurar lealtad a nuestra posición de inicio.</p>



<p><br>Esto involucró que Evópoli se mostrara como lo que en realidad es: un <em>rebranding</em> de la UDI.<br>No es más que la vieja y más reaccionaria derecha de siempre, solo que en un envoltorio «amable», «chic» y más digerible por jóvenes profesionales. Pero ante el derrumbe de la derecha tras el plebiscito, donde los oportunistas no tuvieron otra que abrazar el cambio constitucional para no parecer minoría, no les ha quedado más que comenzar a mover y atraer el voto de los viejos derechistas.</p>



<p><br>Desde hace unos días que aparece en facebook una curiosa publicidad. «Instituto profesional Chantilly», con Koke Santa Ana, la estrella de virales forzosos, de esos que solo llegaban a ser virales porque los ponían todos los portales de noticias gratuitos a modo de relleno cazaclicks, donde nos muestran una suerte de «Instituto profesional» donde se entrena gente para ser un chanta que trabajará en la Administración pública. En el fondo, en un Estado que demuestra todos los días que le faltan personal y recursos, esta campaña anónima y que no muestra su real filiación, busca demostrar que en el Estado tenemos un montón de personas que se dedican solo a tomar café y fumar, sacar la vuelta y comadrear, mientras le sacan la vuelta al trabajo. Luego hablan sobre la necesidad de «reducir el Estado». Se quejan por la burocracia, se quejan por el impuesto a la bencina. Básicamente quieren que el Estado «funcione mejor» con magia: sin personal, sin impuestos. Se quejan hasta por el IVA: «cada vez que vas de compras, alimentas un estado gordo e ineficiente».</p>



<p><br>¿Qué es la eficiencia? La cantidad de cosas que debe cubrir la maquinaria estatal es enorme y está severamente desfinanciada. Mientras este grupo dice que el Estado debe cobrar menos impuestos, si es que no ninguno, el Estado toma deuda para financiar la vacunación masiva. Se quejan por el impuesto a los alcoholes -porque claro, el alcohol es un vicio que hay que fomentar y premiar-, se quejan por que los programas estatales están mal focalizados -pero necesitamos tener menos empleados fiscales-.</p>



<p><br>Resumir la infumable serie de «sketches» es un empleo para gente con estómago de hierro. Esto, que podría ser una nueva ala de Capitalismo Revolucionario, en realidad queda en evidencia como parte de la estrategia de Evópoli. ¿Por qué? Por que Felipe Kast, al mismo tiempo que aparecían estas campañas, comenzaba a hacer declaraciones en el mismo sentido: tenemos un Estado demasiado grande, los empleados públicos ganan mucho y trabajan poco, es ineficiente y toda la cantinela. Mismo discurso que tenía el precandidato Briones, con el cual, de paso, justifica que las ayudas a las familias en cuarentena y cesantía sean reducidas -el IFE de 65 mil- e impedirles el acceder a retirar sus fondos previsionales.</p>



<p><br>Con esta estrategia, Evópoli está imponiendo por todos lados ideas regresivas. Eso, sumado a un ejército de comentaristas a sueldo que imponen la idea de que un sistema de reparto sería poco menos que un botín político para la corrupción en lugar de una salida al problema de las pensiones de hambre que en este país, a causa de los retiros de fondos.<br>Hay que tener cuidado con Evópoli. Se hacen las vístimas, los portavoces de un sentido común que no existen. Lograron levantar la humillación pública a Jorge Baradit, que no es precisamente un intelectual orgánico, mediante esta treta. Denunciar a Evópoli es necesario, como nunca, sobre todo cuando son el Partido Republicano con lentejuelas: José Antonio Kast en drag. — W. JONES</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../evopoli-y-la-campana-del-terror/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tranquilo el perro</title>
		<link>./../../../tranquilo-el-perro/index.html</link>
					<comments>./../../../tranquilo-el-perro/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Mar 2021 19:14:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=346</guid>

					<description><![CDATA[Negar que el ímpetu inicial del 18 de octubre ha declinado es majadero y voluntarista. De lo que se trata es entender este hecho y así dirigir las acciones a recuperarlo.Lo primero, para Sun Tzu la guerra es un combate por asaltos, un conjunto de batallas que conducen al triunfo de alguno de los bandos [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Negar que el ímpetu inicial del 18 de octubre ha declinado es majadero y voluntarista. De lo que se trata es entender este hecho y así dirigir las acciones a recuperarlo.<br>Lo primero, para Sun Tzu la guerra es un combate por asaltos, un conjunto de batallas que conducen al triunfo de alguno de los bandos o a la tregua. La guerra permanente es inde-seable e insostenible, inclu-so se podría decir que es una contradicción en los términos.<br>Es por esta razón que los asaltos que episódicamente se dan, van mellando el entusiasmo de una parte de los combatientes si es que no se consiguen los resultados espe-rados. Un fantasma recorre la Plaza de la Dignidad: el de que todo ésto ha sido por nara.<br>Ho Chi Minh, por su parte, dijo sin pudor que la estrategia vietnamita consistía en llevar la guerra a los estados unidos: “ganaremos allá”. Pelear en los estados unidos no consistía en acciones de comandos que provocaran bajas sino en que los gringos pelearan entre ellos en su propio suelo. Tal estrategia dependía de hacer pasar a los prepotentes norteamericanos por una larga espera en indochina. Ninguna acción, por más que implicara el movimiento de cientos de miles de soldados y millones de dólares, obtenía la derrota de Jochimín ni su rendición. El resultado inmediato era la frustración y la consiguiente búsqueda de responsables en el propio bando.<br>La guerra no puede ser la constante. Incluso durante la guerra no es posible mantenerse en batalla todo el tiempo. El no poder mover el cerco nos impide cerrar el proceso, nos estresa, afecta en nuestra moral de lucha y compañerismo. Por extensión nos hace pelear entre nosotros, nos divide y debilita.<br>Es entendible que muchas y muchos se hayan apartado de la lucha frontal, puesto que las acciones callejeras han traído un reguero de muertos, heridos y presos, y ningún resultado tangible. Ellas y ellos nos dicen que es la hora “de la política”, de la vía institucional, de amarrar lo que tenemos.<br>Sin embargo, y siguiendo con nuestro ejemplo, a los gringos los tenemos quemándonos los campos con napalm y nosotros agazapados viviendo dentro de subterráneos. Es muy difícil que en tales circunstancias creamos que tenemos algo que sea posible amarrar mediante la política.<br>Mientras haya pandemia no es posible hacer política. Porque la política se hace conversando cara a cara, sin mascarillas y mirándose a los ojos. Existe una ardua labor de construcción de confianza que ha sido aplazada por el Covid. Las reuniones de video conferencia, mediadas por Silicon Valley, no son la instancia ideal para crear confianzas y movilizar voluntades. Se ha debido recurrir a ellas por desesperación.<br>Es cierta la afirmación de aquellos que dicen que esto es un asunto político, donde yerran muchos es en creer que eso significa usar las cartas marcadas que nos fueron repartidas.<br>Terminará la pandemia y el conflicto seguirá ahí, intacto, inconmovible, incluso es posible que haya recrudecido. Habrá para entonces, posiblemente, una convención constitucional en pleno funcionamiento.<br>Será el momento para las grandes batallas y para la Política con mayúsculas.— PITONIZO ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../tranquilo-el-perro/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
