<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Guau Boreal &#8211; algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 21:20:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Carta boreal</title>
		<link>./../../../carta-boreal/index.html</link>
					<comments>./../../../carta-boreal/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 18:41:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[Guau Boreal]]></category>
		<category><![CDATA[Número 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=315</guid>

					<description><![CDATA[consultas a: guauboreal@gmail.comes en serio Sagitario ascendente sagitario, varón maduro me escribe desesperado. No lo entienden en su casa, el trabajo lo hace maravilloso pero se siente incomprendido, el público lo abuchea pese a que está creando tiempos mejores, el oasis de tranquilidad se transformó en un infierno con tan solo una subida de pasaje.El [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>consultas a: guauboreal@gmail.com<br>es en serio</p>



<p></p>



<p><br><strong>Sagitario ascendente sagitario, varón maduro me escribe desesperado. No lo entienden en su casa, el trabajo lo hace maravilloso pero se siente incomprendido, el público lo abuchea pese a que está creando tiempos mejores, el oasis de tranquilidad se transformó en un infierno con tan solo una subida de pasaje.</strong><br>El tarot sueco me muestra La guillotina, El segador, El Banco, La Escopeta, La Haya, Las rejas. Claramente eso indica que en tu nómina boreal hay algo que está entrampado en el píloro. Te recomiendo, para desactivar el chacra alado, comprar un litro de vaselina, meterte un palo de escoba por el popó y cuéntame si logras ver una luz. Si es así, has activado la glándula peneal y podrás concluir maravillosamente tu trabajo. De otro modo, renuncia.<br>Piscis ascendente escorpio, eres mosquita muerta y te gusta más que un pastel. Lástima que naciste hombre y estás en un puesto de poder en la Iglesia católica. Te recomiendo que debajo de esas sotanas te pongas medias ligas y te asumas de una buena vez como lo que eres. Al menos los niños estarán a salvo. Creo.</p>



<p><br><strong>Don Guau Boreal, le quería consultar si acaso en el tarot sueco ve si tengo oportunidad con una minita que es cuatro años mayor que yo, que la veo todos los días en la pega y me tiene rebaboso. Yo soy Leo y ella es Capricornio. Saludos</strong><br>Mira saco de mil gónadas aweonao embarao, ¿qué te creís? Partiste mal diciéndome «don», imbécil. Yo tengo mucha más calle que vo&#8217;, pa que sepí. Y de partida esa pará de zorrón barato de decirle «minita» ya me dice de inmediato la calaña de pelotudo que erís. Así que no, no tenís ni una posibilidad con ella. Mejor anda a pajearte con las rusias de los teams playeros. Y digo pajearte y no tirarte porque nunca te va a dar para dejar la paja: el día que logrís dejar la paja vas a dar la cacha y nunca nadie te va a dar la pasada. No eris leo, eris feo.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../carta-boreal/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
