<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 08 Dec 2022 18:46:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>El gomero</title>
		<link>./../el-gomero/index.html</link>
					<comments>./../el-gomero/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:46:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[18 de octubre]]></category>
		<category><![CDATA[Gomero]]></category>
		<category><![CDATA[Gonzalo Blumel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=319</guid>

					<description><![CDATA[Los infames siempre encuentran la manera de hacerse pasar por idiotas. Albert Speer era un arquitecto de talento más bien modesto, que por ventura encontró en la megalomanía hitleriana un campo fértil para pasar por talentoso. Ciertamente que entre las moles de mal gusto que los especuladores inmobiliarios que actualmente destruyen los paisajes urbanos, el [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Los infames siempre encuentran la manera de hacerse pasar por idiotas. </p>



<p>Albert Speer era un arquitecto de talento más bien modesto, que por ventura encontró en la megalomanía hitleriana un campo fértil para pasar por talentoso. Ciertamente que entre las moles de mal gusto que los especuladores inmobiliarios que actualmente destruyen los paisajes urbanos, el mal gusto de Speer pasa por decente, pero esos edificios, esa vuelta a lo clásico estaba determinado por una posición ideológica específica, y una destinación también muy pronunciada, que hacía arquitectura para los que serían enzalsados como prohombres y para los pobres las sobras. </p>



<p>Como sea, de aplaudido arquitecto escaló posiciones a tal punto que para 1942 se le otorgó el Ministerio de pertrechos y armamento, lo que hoy podría ser parte de Economía. Su aparente eficiencia en procurarse de materiales le había llevado a ese puesto.</p>



<p><br>Sentado en el banquillo de los genocidas, Speer juró y rejuró que lo suyo era un mero cargo técnico, un auténtico godínez mexicano destinado a mirar números y procurar partidas presupuestarias para que no faltara nada a la misión, reprobada, pero justa, de hacer la guerra. </p>



<p>Quería pasar por tonto útil, por gomero.</p>



<p> Juró y rejuró no haber sabido nada de un holocausto judío, de campos de concentración, de represaliados políticos, de redes de represión política paneuropeas fascistas. El tribunal de Nuremberg le creyó.</p>



<p> Purgó pocos años en la cárcel, escribió falseadas memorias y coqueteó con la posibilidad de llevar su historia a Hollywood. Su jactancia de haber sido un eficiente tonto útil fue también su perdición; sometida al mentís, rápidamente surgió la evidencia de que Speer conoció la política de exterminio aplicada por la extrema derecha europea aupada en los nazis, que conoció los campos de concentración, procuró su financiamiento, su logística y el suministro de artefactos de exterminio, y que dictó un discurso en uno de ellos para aleonar al funcionariato exterminador, a la sombra de Himmler, su superior directo. Su plan de limpieza de imagen propiciada por Hollywood se iba al garete. La cosa juzgada impedía incorporar los nuevos antecedentes; Nuremberg ya había sido suficiente excepción a los principios del viejo y bueno derecho penal liberal para romper otra regla.</p>



<p><br>El tonto útil, el no sabía qué se hacía, el yo estaba allí simplemente, el gomero desorientado es una figura ampliamente retratada por el arte y por una de sus ramas en la literatura, la sátira. Al cine llegó como “Being there”, que se puede traducir como “Simplemente estaba allí”, el más sucinto pero completo resumen de la trama; un individuo con severos problemas cognitivos, no se sabe bien si por falta de contacto con el exterior por el régimen de semiesclavitud en que fue admitido a la protección de su “amo”, o porque derechamente la biología se ensañó con un niño que de otro modo estaría destinado a comer de la basura en el Bronx, termina la narración como el más seguro candidato a la presidencia de los Estados Unidos, y todo por accidente, en una interpretación que a Peter Sellers le debería haber valido un Oscar, si es que ese premio realmente se otorgara con el criterio de pesar el talento frente a la cámara.</p>



<p><br>Gomeros conocemos varios, pero el más vergonzoso se encuentra hoy demasiado cerca. Se coloca como un objeto decorativo, en modo negacionismo, imponiendo una narrativa que los medios de comunicación adictos a la noche y los monstruos replican sin cuestionamientos. Se lo ve con la mirada perdida, dando sustancia a unas estrategias que seguramente fueron delineadas por su antecesor, recientemente sancionado con lo que debía ser su exclusión de la vida política por cinco años y que el excesivo legalismo local ha logrado degradar a simplemente no percibir salario por cargos públicos por cinco años. La policía no es un grupo paramilitar fuera de ley que aplica la violencia desmedida en función de sus simpatías políticas corporativas, sino la recta, proporcionada y legítima labor de mantención del orden público. Por más que los heridos, que se acumulan cada noche en los hospitales implorando por detener hemorragias y explicaciones a una cada vez más parcializada fiscalía, puedan dar cuenta de lo contrario.</p>



<p><br>Si el Sistema internacional de derechos humanos instalado después de la segunda guerra mundial, y reforzado aún más tras la caída de los experimentos socialistas sirve de algo, el Gomero debería enfrentar la justicia internacional. Por mucho que haya terminado por retirarse por la vergüenza de sacrificar el botín de la dictadura, los fondos de pensiones, su responsabilidad persiste. Advertidos debemos de estar que intentará, probablemente, la defensa Speer. A no creerle. ― E. NANO. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../el-gomero/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Zinne</title>
		<link>./../zinne/index.html</link>
					<comments>./../zinne/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:42:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=317</guid>

					<description><![CDATA[Ha debutado finalmente la plataforma de contenido audiovisual por streaming Disney+ (se pronuncia “disni plas”; no “disni más”, “disni plus” ni mucho menos “disni suma”). La aplicación ya cuenta con cientos de recordados títulos de este incombustible estudio de animación. Entre ellos, destacan algunos como “Enredados”, una precuela de “Los locos Adams” centrada en la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Ha debutado finalmente la plataforma de contenido audiovisual por streaming Disney+ (se pronuncia “disni plas”; no “disni más”, “disni plus” ni mucho menos “disni suma”). La aplicación ya cuenta con cientos de recordados títulos de este incombustible estudio de animación. Entre ellos, destacan algunos como “Enredados”, una precuela de “Los locos Adams” centrada en la juventud del Tío Cosa; “Mulán”, el recién estrenado documental acerca de las manufacturas chinas y su escasa calidad; o “Dumbo”, el remake en imagen real dirigido por Tim Burton sobre la clásica historia de un niño al que sus compañeros de escuela acosan por el gran tamaño de sus orejas. Otros títulos se sumarán el año que viene, como la esperada versión live action de “La sirenita”, que contará con radicales cambios como una protagonista de raza negra y una sirena inversa, es decir, la parte de pescado arriba y de mujer abajo. Sin embargo, Disney+ omite el inmenso legado misógino, antisemita y racista de Walt Disney, olvidando a una importante cantidad de público joven masculino muy asiduo a este tipo de contenido. La principal fortaleza de la plataforma, no obstante, es apelar a la nostalgia; y el hacer a muchos sentirse unos verdaderos niños, mentalmente, como todo el universo de películas de superhéroes de Marvel. ― ALEX AGUILÉ. □</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../zinne/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Carta boreal</title>
		<link>./../carta-boreal/index.html</link>
					<comments>./../carta-boreal/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:41:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=315</guid>

					<description><![CDATA[consultas a: guauboreal@gmail.comes en serio Sagitario ascendente sagitario, varón maduro me escribe desesperado. No lo entienden en su casa, el trabajo lo hace maravilloso pero se siente incomprendido, el público lo abuchea pese a que está creando tiempos mejores, el oasis de tranquilidad se transformó en un infierno con tan solo una subida de pasaje.El [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>consultas a: guauboreal@gmail.com<br>es en serio</p>



<p></p>



<p><br><strong>Sagitario ascendente sagitario, varón maduro me escribe desesperado. No lo entienden en su casa, el trabajo lo hace maravilloso pero se siente incomprendido, el público lo abuchea pese a que está creando tiempos mejores, el oasis de tranquilidad se transformó en un infierno con tan solo una subida de pasaje.</strong><br>El tarot sueco me muestra La guillotina, El segador, El Banco, La Escopeta, La Haya, Las rejas. Claramente eso indica que en tu nómina boreal hay algo que está entrampado en el píloro. Te recomiendo, para desactivar el chacra alado, comprar un litro de vaselina, meterte un palo de escoba por el popó y cuéntame si logras ver una luz. Si es así, has activado la glándula peneal y podrás concluir maravillosamente tu trabajo. De otro modo, renuncia.<br>Piscis ascendente escorpio, eres mosquita muerta y te gusta más que un pastel. Lástima que naciste hombre y estás en un puesto de poder en la Iglesia católica. Te recomiendo que debajo de esas sotanas te pongas medias ligas y te asumas de una buena vez como lo que eres. Al menos los niños estarán a salvo. Creo.</p>



<p><br><strong>Don Guau Boreal, le quería consultar si acaso en el tarot sueco ve si tengo oportunidad con una minita que es cuatro años mayor que yo, que la veo todos los días en la pega y me tiene rebaboso. Yo soy Leo y ella es Capricornio. Saludos</strong><br>Mira saco de mil gónadas aweonao embarao, ¿qué te creís? Partiste mal diciéndome «don», imbécil. Yo tengo mucha más calle que vo&#8217;, pa que sepí. Y de partida esa pará de zorrón barato de decirle «minita» ya me dice de inmediato la calaña de pelotudo que erís. Así que no, no tenís ni una posibilidad con ella. Mejor anda a pajearte con las rusias de los teams playeros. Y digo pajearte y no tirarte porque nunca te va a dar para dejar la paja: el día que logrís dejar la paja vas a dar la cacha y nunca nadie te va a dar la pasada. No eris leo, eris feo.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../carta-boreal/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Horoscopico</title>
		<link>./../horoscopico/index.html</link>
					<comments>./../horoscopico/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:40:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=313</guid>

					<description><![CDATA[El tránsito de la Luna en Urano amplía la posibilidad de mayores lubricciones que hagan soportable el embiste. Actividades contundentes no están recomendables. Use lubricante. ARIES: Te creís muy blanquito culiao, pero eris el más negro de la cuadra, eso negro que tení en el cuello no es piñén, es señal de diabeti. Deja de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>El tránsito de la Luna en Urano amplía la posibilidad de mayores lubricciones que hagan soportable el embiste. Actividades contundentes no están recomendables. Use lubricante. </p>



<p>ARIES: Te creís muy blanquito culiao, pero eris el más negro de la cuadra, eso negro que tení en el cuello no es piñén, es señal de diabeti. Deja de tomar CocaCola con azúcar y anda a hacerte un chequeo completo, o vai a perder la retina igual que tu abuela. Número uno, doce y veinte. </p>



<p>TAURO: Tenis el meo aliento e caballo, Tauro. Mejor la higiene dental o te van a dar la patánlaraja por cochino. El ser cochino no te da calle, deja de usar esa weá como excusa, pareces cantante de cumbia universitaria. Tus números del kino son 23, 23 meses con el kino acumulao, perdedor </p>



<p>GEMINIS ¿Hasta cuándo te vai a hacer el larry? si tenis la media zorra en tu vida, todos te dicen que te ordenis pero tu lo único que hacis es mirar netflix mientras los envases de comida se acumulan en lo que pretendis llamar tu pieza. Comienza a comer más sano y contrata alguien pa que te limpie, esta weá se te fue de control, hay una civilización bajo esa bandeja de sushi y si le tirai cloro te van a acusar de genocidio en la haya. </p>



<p>CANCER Eri un cancer weon, te lo han dicho caleta de veces y no dejai de ser tóxico. Deja de llamarla weon, ella ya está chato de todas tus weás y no quiere saber nada de ti, si tanto te interesa mandarle mensajes escríbele webaditas en los billetes de la pensión. Ah, no te gusto nada la weá ahora, ah, si el romanticismo te baja mientras sea gratis </p>



<p>LEO Con voh no quiero hablar. No, porque todas las weas que te decimos caen en balde, pedis consejos y al final hacis la wea que se te da la gana. Eso de hacerte el tierno creyéndote gatito es ridiculo y es de mal gusto; es peor, es de furro ¿o acaso votai por kast envarao culiao? Bañate, esa wea de que estai salvando el planeta por ahorrar agua no te la cree nadie, además lo que pretendis ahorrar en duchas se gasta en la lavadora de tan sucia que dejai la ropa porque encima no te la cambiai, cochino culiao. </p>



<p>VIRGO El calcetín lleno de semen que tenis al costado de la cama americana va pronto a mutar y generar un ser viviente que te dice «papi», anda al consultorio, pide condones y hazte la paja segura, es más limpia y deja los peces atragantados listos para ser pescados. No te preocupis si no te gusta tirar con condón, como vai nunca vai a tirar en tu vida </p>



<p>LIBRA Deja de dar la cacha con el into de guaild, voh eris el tipico cabro weon que cree que puede volver a la naturaleza porque vio una pelicula agueoná colgao en el cable y se nota que no te educaron bien en la escuela porque uno -no entendiste ni wea de la pelicula, si la leccion es que el cabro culiao se muere por weon y la leccion es que no hay que ser weon como ese cabro culiao y &#8211; el cabro culiao era un cuico frente amplio terrible insoportable y voh estai mas cerca de recibir una caja de fideos en el marco de la camapaña, ubicate loco, vota por el PTR. </p>



<p>ESCORPION Soi venenoso Escorpio encima andai pensando todo el día en el coito, ya está bien, no estamos na en el siglo catorce y voh no eri monja de clausura, pero las cosas tienen su contexto y el velorio del tío Sergio que se murió de cobi no es uno de ellos; la misa tampoco, el cura tampoco que además le gusta los niñitos no más </p>



<p>SAGITARIO: ¿Cuántos signos son? ¿No eran 10? Les voy a cobrar extra, esto no es lo que me dijeron, a mi me dijeron que tenía que escribir horoscopicos nunca lo habia hecho pero eso me dijero. Tú me cais bien, sagitario, primero, porque eris chorizo, segundo, porque eris tela, tercero porque te pusiste tetas y no te importa mostrarlas, aun cuando no te has afeitado. Sigue asi, Sagitario, y podrás cambiar el mundo, aunque sea un poquito. O podrías morir asesinado por neonazis. Pero es el peligro que corren los que cambian el mundo. Como tú. </p>



<p>CAPRICORNIO Te las dai de esceptico y cientificista pero igiual estai leyendo tu cagá de signo capricornio, no solo eris mentiroso sino que también eris cínico. La masturbacion en publico no es una maravilla a celebrar, por mucho que digas que si alguien se puede saciar el hambre frotándose la barriga nadie se quejaría, principalmente porque tú no te frotai, te pescai el colgagjo con pinzas porque no te alcanza para más, pijicorto </p>



<p>OFIUCO Eris terrible sacavuelta weon, haz la cagá de tesis, los ahorros se te están acabando y estai puro buscando escusas, la wea que te estai comiendo es más inútil que el deo chico del pie y sabe puras weas obsoletas y nunca va a ser capaz de mantenerte. Vai a cagar y cuando te toque limpiarte te va a salir manchao de caca papel tras papel, papel tras papel y te vai a gastar los cuatro rollos en luca y te van a seguir saliendo los papeles manchaos con caca. Tu número: 32, posición, en 4 </p>



<p>ACUARIO Deja la droga, pelotuda </p>



<p>PISCIS: Ya tenis 55 años no estai para andar tiñéndote el pelo rojo mas encima eris terrible negro deberiai asumir de una buena vez que te gusta doblada hacia adentro en vez de andar disfrazándote subrepticiamente de mujer y andar ofreciendo plata por coitos a los colombianos que contratai para que te atiendan el negocio, oye si a ellos les gusta la vayaina y son cristianos, respeta las creencias ajenas, respeta para que te respeten ― GUAU BOREAL □</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../horoscopico/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gobierno afina protocolo Covid para saqueos</title>
		<link>./../gobierno-afina-protocolo-covid-para-saqueos/index.html</link>
					<comments>./../gobierno-afina-protocolo-covid-para-saqueos/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 21:14:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=182</guid>

					<description><![CDATA[Esta mañana el Ministerio de Salud presentó el nuevo protocolo sanitario para saqueos, anticipándose al aumento de estos eventos al fragor de las manifestaciones contra el gobierno, que se multiplican en todo el país. Al respecto, se señaló que todo local que sea saqueado deberá contar con demarcación especial para que los saqueadores entren ordenados [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Esta mañana el Ministerio de Salud presentó el nuevo protocolo sanitario para saqueos, anticipándose al aumento de estos eventos al fragor de las manifestaciones contra el gobierno, que se multiplican en todo el país. Al respecto, se señaló que todo local que sea saqueado deberá contar con demarcación especial para que los saqueadores entren ordenados y respetando la distancia física en todo momento. A su ingreso, un guardia deberá entregar alcohol gel y medir la temperatura corporal de los saqueadores, no permitiéndosele el ingreso a nadie que tenga más de 37 °C, al que se le recomendará a un centro asistencial. Cabe señalar que será obligatorio el uso de mascarillas al interior de los locales a saquear. Si el saqueador lleva capucha o algún elemento para cubrir su cara, dijo el ministro Paris, es recomendable que, de igual manera, debajo de la capucha lleve una mascarilla de papel. Por otra parte, se hizo hincapié en que los locales saqueados deben sanitizar sus productos antes de ser saqueados o, en su defecto, proveer a los saqueadores de amonio cuaternario para procurar ellos la sanitización de los mismos.</p>


]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../gobierno-afina-protocolo-covid-para-saqueos/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Por qué soy un perseguido político?</title>
		<link>./../por-que-soy-un-perseguido-politico/index.html</link>
					<comments>./../por-que-soy-un-perseguido-politico/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 20:09:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=151</guid>

					<description><![CDATA[Por JEAN THE BIASED Cuando llegué a Chile huyendo de la dictadura chavista de Nicolás Maduro (le decimos Maburro, porque es un burro, bue, si no te gusta el chiste problema tuyo chico yo lo encuentro bueno) lo hice porque Chile es un lugar de libertad. La empresa, la libre empresa tiene libertades mucho mayores [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La voz del patriota</em></p>



<p class="has-text-align-center has-ibm-plex-mono-font-family"><strong>Por JEAN THE BIASED</strong></p>



<p></p>



<p>Cuando llegué a Chile huyendo de la dictadura chavista de Nicolás Maduro (le decimos Maburro, porque es un burro, bue, si no te gusta el chiste problema tuyo chico yo lo encuentro bueno) lo hice porque Chile es un lugar de libertad. La empresa, la libre empresa tiene libertades mucho mayores que ningún país de planeta sueña; ni siquiera Estados Unidos. Pero desde que llegué que he sido continuamente acosado por envidiosos que piensan que yo, por ser un hombre de raza pura española, descendiente directo de conquistadores europeos y, eventualmente, heredero del trono de España e Italia, que ha hecho de la Cruz de Santiago su enseña e insignia, no tengo derecho a enseñar mi doctrina, ni a comer parte del cóctel que se ofrece después de cada charla. En Venezuela, el país de donde yo vengo, donde alguna vez un dictador enfermo de locura y mediocridad quiso forjar algo que llamaban «Gran Colombia» donde alguna vez estuvo la Capitanía, están prohibidos los cócteles, lo que limita gravemente la libertad de empresa. Yo no quiero que Chile vaya a terminar prohibiendo los cócteles, pero ya veo que el marxismo ha avanzado mucho en generar un clima contrario a su realización. Y no hablo solo por los universitarios que se lanzan a las bandejitas de canapés con un hambre que solo se ha visto en gatos ferales; no, no, no; también en la ridiculización de quienes hacemos de esos eventos un momento para compartir con otras deidades del concierto internacional intelectual por la libertad. ¿Qué habría sido de Ayn Rand si no hubiera conocido a Lord Von Mises en un ágape ofrecido por la embajada alemana en 1935? Sin duda, el mundo sería distinto; un mundo con menos libertad y menos comunismo. Estoy preso por Maduro y sus esbirros; por eso, que unos días antes, gracias a información exclusiva que me llegó por parte de los héroes de Punta Peuco, tomé un avión y me vine acá a Miami a seguir luchando contra el comunismo mientras me bronceo. Nos vemos pronto, chilenos, cuando hayan sido liberados del yugo marxista y con terror y mano dura se imponga nuevamente la libertad.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../por-que-soy-un-perseguido-politico/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>TRAGEDIA COMUNAL: VIOLENTOS EVENTOS EN LA COMPETENCIA DE CABECEO DE SANDÍAS EN LA SEMANA DE LA SANDÍA DE PELEQUÉN</title>
		<link>./../tragedia-comunal-violentos-eventos-en-la-competencia-de-cabeceo-de-sandias-en-la-semana-de-la-sandia-de-pelequen/index.html</link>
					<comments>./../tragedia-comunal-violentos-eventos-en-la-competencia-de-cabeceo-de-sandias-en-la-semana-de-la-sandia-de-pelequen/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 20:06:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=148</guid>

					<description><![CDATA[Esta semana, la comuna de Pelequén celebró su tradicional «Semana de la Sandía», celebración costumbrista que marca el final del verano en la comuna de Pelequén. En una semana de juerga con cerveza producida en Molina y envasada en Estados Unidos, se desató la tradicional jornada de desfloramiento forzoso de las muchachas que cumplían 14 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La voz del patriota</em></p>



<p>Esta semana, la comuna de Pelequén celebró su tradicional «Semana de la Sandía», celebración costumbrista que marca el final del verano en la comuna de Pelequén. En una semana de juerga con cerveza producida en Molina y envasada en Estados Unidos, se desató la tradicional jornada de desfloramiento forzoso de las muchachas que cumplían 14 en los galpones de conservación del heno, produciendo nuevos impulsos a la alicaída tasa de natalidad, deber patriótico nacional, y severas alergias a causa de la fricción con el pasto, todo impulsado por la gentil repartija gratuita de bebestibles etílicos por la Sociedad de fomento de la familia.<br>Sin embargo, este clima de embozo y algarabía se vio repentinamente opacado por la tragedia. Cuando concluía la competencia de cabeceo de sandías, donde ganaba quien lograba cabecear la sandía más grande reventándola, en la competencia de eructos un atroz error doble llenó el lugar de tragedia. Así, Ramiro Concha y su madre, Mercedes Concha, nos cuentan:<br>«Estaban tomando aire para seguir lanzando eructos y medirlos con el contador de decibeles, cuando al menda se le va el aire al guerguero. Se le infló la tripita, y se le reventó la tripita. Saltó todo y salpicó por todos lados, la gente creía que eran restos de la competencia de romper sandías».<br>Las ambulancias tardaron en llegar, porque los paramédicos estaban en evidente estado etílico a solo veinte metros. Se estableció un nuevo récord en el vómito veloz que llega más lejos, de 9,33 metros en 4 segundos y medio. La competencia de reventado de sandías fue dedicada al niño «que está por nacer».</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../tragedia-comunal-violentos-eventos-en-la-competencia-de-cabeceo-de-sandias-en-la-semana-de-la-sandia-de-pelequen/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Evelyn Matthei promueve el deporte entre jubilados con la primera maratón de perseguir encapuchados y pegarles</title>
		<link>./../evelyn-matthei-promueve-el-deporte-entre-jubilados-con-la-primera-maraton-de-perseguir-encapuchados-y-pegarles/index.html</link>
					<comments>./../evelyn-matthei-promueve-el-deporte-entre-jubilados-con-la-primera-maraton-de-perseguir-encapuchados-y-pegarles/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 20:05:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=144</guid>

					<description><![CDATA[La iniciativa, enmarcada en la campaña «Por una generación boomer exitosa y eterna, detengamos y desaparezcamos la primera línea», el Municipio de Providencia ha armado a doscientos piquetes de tiernos abuelitos con carteles de «me cagó la AFP, quemémoslo todo» para infiltrarlos en las manifestaciones y así conseguir datos esenciales sobre el grupo del marxismo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La voz del patriota</em></p>



<p>La iniciativa, enmarcada en la campaña «Por una generación boomer exitosa y eterna, detengamos y desaparezcamos la primera línea», el Municipio de Providencia ha armado a doscientos piquetes de tiernos abuelitos con carteles de «me cagó la AFP, quemémoslo todo» para infiltrarlos en las manifestaciones y así conseguir datos esenciales sobre el grupo del marxismo internacional que está conjurado para derrocar al legítimo bienaventurado y designado por el mismísimo Dios quien con su manto sagrado de seda roja legítimo purpurado que descendió del cielo General Capitán Sebastián Juan Manuel Augusto José Ramón Piñera Ugarte y Arrizabalagagaga.<br>«Lamentamos, si, que nuestros mejores hombres en la infiltración de la actividad subversiva se encuentren, la gran mayoría, presos en Punta Peuco, y otra buena cantidad, militando en Revolución Democrática» señaló Facisto Modena, director de bibliotecas, recursos artísticos y defensa personal con Nunchacus.<br>En la Caseta cultural literaria de Parque Almagro se está instalando una serie de puchinballs con las fotos de diversos marxistas destacados, para que los abuelitos mantengan actividad física dándoles de patadas, apuñalándolos con corvos o usando el arma de servicio. ¡Así avanza la Divina Providencia!</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../evelyn-matthei-promueve-el-deporte-entre-jubilados-con-la-primera-maraton-de-perseguir-encapuchados-y-pegarles/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Un estudio señala que si Salvador Allende siguiera vivo, sería mujeriego y alcohólico como siempre, pero además drogadicto y roquero</title>
		<link>./../un-estudio-senala-que-si-salvador-allende-siguiera-vivo-seria-mujeriego-y-alcoholico-como-siempre-pero-ademas-drogadicto-y-roquero/index.html</link>
					<comments>./../un-estudio-senala-que-si-salvador-allende-siguiera-vivo-seria-mujeriego-y-alcoholico-como-siempre-pero-ademas-drogadicto-y-roquero/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 20:03:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=140</guid>

					<description><![CDATA[La Voz del Patriota ¿Qué habría pasado si las Honorables fuerzas armadas y de orden público no le hubieran hecho suficiente bowling al marxista degenerado drogradicto y mujeriego Salvador del Divino Socorro Carolino Maricueco Allende Gossensinki hasta llevarlo al suicidio llorando porque se ríen de su pata zamba? Pues, cosas terribles. Hoy día seríamos un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La Voz del Patriota</em></p>



<p>¿Qué habría pasado si las Honorables fuerzas armadas y de orden público no le hubieran hecho suficiente bowling al marxista degenerado drogradicto y mujeriego Salvador del Divino Socorro Carolino Maricueco Allende Gossensinki hasta llevarlo al suicidio llorando porque se ríen de su pata zamba? Pues, cosas terribles. Hoy día seríamos un departamento de ultramar de Venecuba del Norte, un imperio conformado por el eje del terror; Cuba, Venezuela y Corea del Norte, que serían un solo país, que tendría a Chile como un departamento subyugado. Nos tendríamos todos que levantar a las cinco de la mañana para orar hacia la meca mirando un retrato de Ho Chi Mihn para ir a recolectar arroz que sería enviado directo a Cuba, Venezuela y Corea del Norte, donde viven años de una hambrienta hambruna que no han sabido solucionar porque es sabido que ellos son flojos Y NO TRABAJAN, razón por la cual diosito no les da nada de comer hasta que solucionen ese problema que tienen del comunismo.<br>Así mismo, un estudio del departamento de Antropología Forense y Astrología de la Universidad Jorge Lavanderos, determinó que Salvador Allende si hubiera seguido vivo, sería un viejo mucho más depravado, pero realmente depravado, no como lo que le imputan al joven Karol Dance, que es un caballero y está a favor de la libertad de los presos políticos de Punta Peuco, sino que un nivel de degeneración tal que provocaría la ira de Dios sobre la tierra, obligándolo a romper su promesa de no diezmar nunca más la población, harto ya de cómo se traicionó su mensaje y se usa el símbolo del arcoiris para imponer homosexualismo y politicos democratacristianos que renegaron del general Pinochet tan pronto la Konrad Adenauer Stiftung amenazó con retirar los fondos y dárselos a algún grupo no tan facho pero igual de democratacristiano como la Izquierda Cristiana. En dicho estudio, se determinó que si Salvador Allende siguiera vivo se dedicaría a repartir el marxismo por medio de rock adn roll, un baile degenerado de los negros pútridos, con guitarras electrónicas y pianitos korg, que se pintaría de blanco la mitad de bigote, estaría adicto a la cocaína y a las muchachas recién egresadas de la educación media y que se lanzaría a la piscina de un décimo piso, en medio de una sobredosis por inyectarse mucha marihuana y libros de marxismo, algo que cada vez es más corrientes en las universidades del Estado. Es urgente cerrarlas.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../un-estudio-senala-que-si-salvador-allende-siguiera-vivo-seria-mujeriego-y-alcoholico-como-siempre-pero-ademas-drogadicto-y-roquero/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Maneras de delinquir conforme a las figuras de la Ley deseguridad interior del Estado</title>
		<link>./../maneras-de-delinquir-conforme-a-las-figuras-de-la-ley-deseguridad-interior-del-estado/index.html</link>
					<comments>./../maneras-de-delinquir-conforme-a-las-figuras-de-la-ley-deseguridad-interior-del-estado/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 20:00:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=136</guid>

					<description><![CDATA[Para que se lo piense dos veces antes de volver a estallar socialmente: Vuélvase un forajido, un proscrito, un forzado. Le contamos en estas breves líneas qué debe hacer para convertirse en una leyenda en su ciudad, para que pueda lucir el color y el perfume del talego, y talle en un futuro su nombre [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-secondary-background-color has-background"><em>Para que se lo piense dos veces antes de volver a estallar socialmente:</em></p>



<p>Vuélvase un forajido, un proscrito, un forzado. Le contamos en estas breves líneas qué debe hacer para convertirse en una leyenda en su ciudad, para que pueda lucir el color y el perfume del talego, y talle en un futuro su nombre en una calle de ese país donde los hombres caminarán por las alamedas liberadas, ese país que solo existe en nuestras cabezas porque ese día nunca llegará, seamos bien honestos.<br>Quien diga que “Chile vale callampa” comete delito contra la seguridad interior del Estado. Por extensión, si se afirma que en Chile se mata y viola, también comete delito contra la seguridad del Estado (Art. 1, letra a))<br>Quien trabaje para Amnistía internacional, Humans Rigths Watch o cualquier grupo de vigilancia de Derechos Humanos; o la Corte Penal Internacional, en el evento que falle contra Chile, comete delito contra la seguridad del Estado (Art. 1, letra c))<br>Quien proponga resistirse a la violencia policial ejercida por Sebastián Piñera, comete delito contra la seguridad interior del Estado (art. 4, letra a)<br>Si usted plantea la posibilidad de que los policías honestos y los militares con problemas de consciencia sigan el ejemplo portugués y hagan la versión chilena de la revolución de los claveles, terminando de una buena vez con la deriva autocrática del tiranuelo, comete delito contra la seguridad del Estado (art 4, letra b).<br>Si usted se junta a protestar con sus amigos y grita “Piñera renuncia”, comete delito contra la seguridad del Estado; así mismo, los que hacen reuniones de asambleas en las esquinas donde plantean alguna salida a la crisis. El solo hecho de plantear la renuncia de Piñera como la salida consecuencial de una serie de protestas, es también delito contra la seguridad interior del Estado. Para qué hablar el producir una linda obra de arte donde Piñera sea derrocado por una revolución, sea cual sea su cariz. Así que no se le vaya a ocurrir plasmar sus fantasías en un video u obra literaria, incluso a título de broma. (art. 4, letra c)<br>Los chalecos amarillos, esos grupos que se creen policías urbanos ciudadanos contra los grupos que se dedican al saqueo, cometen delito contra la seguridad interior del Estado (art. 4, letra d)<br>Si un policía no obedece la orden de atacar población civil indefensa por mucho que sea una orden ilegítima, comete delito contra la seguridad del Estado (art. 4, letra e)<br>Promover el anarquismo es un delito contra la seguridad del Estado (art. 5, letra f)<br>Denunciar los abusos policiales y los abusos contra los derechos humanos es un delito contra la seguridad del Estado (art. 4, letra g).<br>El tiranicidio es delito contra la seguridad interior del Estado. (art. 5 a)<br>Trapear el piso manchado con la sangre de las víctimas de la represión politica usando una bandera chilena, no es una performance de arte conceptual, es delito contra la seguridad interior del Estado. (Art. 6, letra b) De paso, también, el avisar en el extranjero que en este país el piso está manchandose con sangre de gente que salió a protestar.<br>Ponerle miguelitos a los carros lanzaaguas es delito contra la seguridad del Estado (art. 6, letras c y d).<br>Hacer caca en la planta de agua que surte a las casas de los cuicos es delito contra la seguridad del Estado.<br>Aplaudir el rol de la primera línea en un medio de comunicación, o incluso apenas se atrevan a entender su existencia y rol, es delito contra la seguridad del Estado (Art. 6, letra f)<br>Solo los pacos pueden usar gases lacrimógenos contra la población civil (Art. 6, letra g)<br>Pedir dinero para publicar este pasquín es delito contra la ley de Seguridad del Estado (Art. 6, letra h)<br>Irse a huelga en apoyo a la gente que protesta contra el gobierno es delito contra la Ley de Seguridad interior del Estado (Art. 11)<br>El art 27 letra c) deja en claro que todos estos tipos son delitos de lesa majestad, y dependerá de si les cae bien o mal los “rebeldes” de si continúa con su procesamiento, con lo que eventualmente un viejo facho podría perdonar a unos tipos aún más fachos por si se les rebelan. —ROBERTO CAMIÓN □</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../maneras-de-delinquir-conforme-a-las-figuras-de-la-ley-deseguridad-interior-del-estado/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
