<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 00:01:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Cómo se celebra la navidad alrededor del mundo</title>
		<link>./../como-se-celebra-la-navidad-alrededor-del-mundo/index.html</link>
					<comments>./../como-se-celebra-la-navidad-alrededor-del-mundo/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:01:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=440</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<figure class="wp-block-image alignfull size-full"><img decoding="async" width="3425" height="2318" src="./../wp-content/uploads/2023/03/010-pagina004.webp" alt="" class="wp-image-441"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../como-se-celebra-la-navidad-alrededor-del-mundo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PLANEAN ATENTADO MAPUCHE CON PUDÚS EN LLAMAS</title>
		<link>./../planean-atentado-mapuche-con-pudus-en-llamas/index.html</link>
					<comments>./../planean-atentado-mapuche-con-pudus-en-llamas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 23:54:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=433</guid>

					<description><![CDATA[Pese al buen precio, sería mal momento para comprar parafina y acaparar para el invierno MALA ONDA CON EL BIDÓN DE VEINTE LITROS: Camioneros quieren que chupemos el peak-oil Millenial ofendidito porque le restan méritos a la presidenta de Perú (por ser mujer, dice) fue a Plaza de Armas a apoyar la represión policial contra los castillistas: un detenido (él mismo, encontró popper a buen precio) Joe Biden pierde el control del Senado y del esfínter Perjudicados por fondos de AFP invertidos en La Polar podrán complementar pensión liquidando la mercadería que la tienda no pudo vender El Mercedes Benz [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<figure class="wp-block-pullquote alignfull has-pale-cyan-blue-background-color has-background" style="border-width:68px;border-radius:39px;font-size:clamp(2.85rem, 2.85rem + ((1vw - 0.48rem) * 1.827), 3.8rem);font-style:normal;font-weight:500"><blockquote><p>Pese al buen precio, sería mal momento para comprar parafina y acaparar para el invierno</p><cite>MALA ONDA CON EL BIDÓN DE VEINTE LITROS:</cite></blockquote></figure>



<div class="wp-block-cover is-light"><span aria-hidden="true" class="wp-block-cover__background has-background-dim"></span><img decoding="async" width="504" height="909" class="wp-block-cover__image-background wp-image-435" alt="" src="./../wp-content/uploads/2023/02/Captura-desde-2023-02-23-16-26-24.png" data-object-fit="cover" srcset="./../wp-content/uploads/2023/02/Captura-desde-2023-02-23-16-26-24.png 504w, ./../wp-content/uploads/2023/02/Captura-desde-2023-02-23-16-26-24-166x300.png 166w" sizes="(max-width: 504px) 100vw, 504px" /><div class="wp-block-cover__inner-container">
<p class="has-text-align-center has-base-color has-text-color" style="font-size:clamp(5.1rem, 5.1rem + ((1vw - 0.48rem) * 3.269), 6.8rem);"><em>Esta conejita sí que está en llamas!!</em></p>
</div></div>



<div class="wp-block-columns alignwide is-layout-flex wp-container-4" style="padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h2 class="wp-block-heading">Camioneros quieren que chupemos el peak-oil</h2>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<div class="wp-block-cover is-light"><span aria-hidden="true" class="wp-block-cover__background has-background-dim"></span><img decoding="async" width="427" height="793" class="wp-block-cover__image-background wp-image-436" alt="" src="./../wp-content/uploads/2023/02/FHmynfIXsAAzm-c.jpg" data-object-fit="cover" srcset="./../wp-content/uploads/2023/02/FHmynfIXsAAzm-c.jpg 427w, ./../wp-content/uploads/2023/02/FHmynfIXsAAzm-c-162x300.jpg 162w" sizes="(max-width: 427px) 100vw, 427px" /><div class="wp-block-cover__inner-container">
<p class="has-text-align-center has-base-color has-text-color has-large-font-size"><strong>Gripe aviar: temen por la salud de Diego Schalpern</strong></p>
</div></div>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<pre class="wp-block-verse has-ibm-plex-mono-font-family" style="font-size:clamp(1.125rem, 1.125rem + ((1vw - 0.48rem) * 0.721), 1.5rem);font-style:italic;font-weight:700"><em>Millenial ofendidito porque le restan méritos a la presidenta de Perú (por ser mujer, dice) fue a Plaza de Armas a apoyar la represión policial contra los castillistas: un detenido (él mismo, encontró popper a buen precio)</em></pre>
</div>
</div>



<p class="has-dm-sans-font-family" style="font-size:clamp(38.25px, 2.391rem + ((1vw - 7.68px) * 1.532), 51px);">Joe Biden pierde el control del Senado y del esfínter</p>



<h2 class="wp-block-heading alignfull has-base-color has-contrast-background-color has-text-color has-background" style="font-style:italic;font-weight:800">Perjudicados por fondos de AFP invertidos en La Polar podrán complementar pensión liquidando la mercadería que la tienda no pudo vender</h2>



<p>El Mercedes Benz sigue funcionando regio con repuestos de contrabando dice el hermano del tiranuelo, exfuncionario del tirano</p>



<div class="wp-block-columns alignfull is-layout-flex wp-container-8">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<p>Abuelitas que llevan meses comiendo comida de gato de la barata para obtener suficientes nutrientes podrán volver a conocer la carne de pollo al poder financiar su alimentación con la venta de lencería «Viviana Secret&#8217;s», perfumes «Channel (13)», y ropa deportiva «Adudas»</p>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<p>Ancianos que llevan años esperando atención médica podrán acceder a bonos copago fonasa gracias a vender accesorios de «AiFons», aros de luz oficiales de «TakTok» y mercadería de los grupos chinos coreanos de moda, el «V. T. S».</p>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<p>José Piñera: «Con toda esta mercadería de primera selección, de marcas conocidas y de destacado y amplio renombre, queda claro que el que no gana dinero en Chile es porque es flojo». Inmigrantes que venden zapatillas truchas en la calle acusan competencia desleal.</p>
</div>
</div>



<p class="has-base-color has-vivid-red-background-color has-text-color has-background has-inter-font-family has-x-large-font-size" style="font-style:normal;font-weight:700">Aula segura potenciada: Ministerio del Interior ordena reprimir trabajos en grupo con más de 4 integrantes con carros lanzaaguas</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../planean-atentado-mapuche-con-pudus-en-llamas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Cuicos conservacionistas o especuladores del colapso?</title>
		<link>./../cuicos-conservacionistas-o-especuladores-del-colapso/index.html</link>
					<comments>./../cuicos-conservacionistas-o-especuladores-del-colapso/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 23:45:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=430</guid>

					<description><![CDATA[Pocas cosas deberían llamar más a alarma que la actual tendencia de los cuicos de todas las latitudes en orden a comprar propiedades en lugares remotos con la excusa de «cuidar la naturaleza». La lógica es la siguiente: compran amplias extensiones de bosque vírgen a fin de mantenerlas intocadas y asegurar que, por medio de los derechos de propiedad, nadie las explote comercialmente, sea mediante ganadería intensiva o agricultura o minería o silvicultura o cualquier cosa extractivista que la deteriore. En el papel suena muy loable. Está como para darles un premio. Pero no se resistió a Douglas Tompkins porque [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p><br>Pocas cosas deberían llamar más a alarma que la actual tendencia de los cuicos de todas las latitudes en orden a comprar propiedades en lugares remotos con la excusa de «cuidar la naturaleza». La lógica es la siguiente: compran amplias extensiones de bosque vírgen a fin de mantenerlas intocadas y asegurar que, por medio de los derechos de propiedad, nadie las explote comercialmente, sea mediante ganadería intensiva o agricultura o minería o silvicultura o cualquier cosa extractivista que la deteriore. En el papel suena muy loable. Está como para darles un premio. Pero no se resistió a Douglas Tompkins porque fuera extranjero. Es por que, por detrás, hay una serie de conflictos que no estallarán ahora, sino a futuro.<br>Los bosques vírgenes son extensiones de terreno que si tuviésemos una visión de largoplazo, devendrán en reservas estratégicas para la supervivencia del país y por extensión, de la especie humana. De allí la importancia que esos terrenos sean parte de la herencia comunitaria que se ejerce mediante la tutela que Bienes Nacionales tiene sobre los terrenos cuya propiedad no ha sido reclamada por un privado. Es decir, bienes nacionales de uso público, bienes fiscales, bienes inscritos a nombre del Estado. En ese estatus deberían encontrarse montañas inaccesibles, fiordos ingobernables, bosque vírgen, playas y estuarios, riberas de río, cursos de agua y terrenos aledaños.<br>La realidad está lejos de ello. Las montañas de la Cordillera de los Andes, donde no es posible ejercer derechos de propiedad efectivo, donde no es posible aducir que se ejercen actos posesiorios según lo describe el derecho civil vigente, que es heredero directo de las ideas que acuñaros quirites y romanos, están inscritas a nombres de auténticos especuladores, quienes hasta hace unos años ofrecían las enormes extensiones de terreno escarpado, inocupable e inaccesible en varios millones de dólares, tal vez con la excusa de que allí se podrían recuperar las inversiones mediante la explotación de concesiones mineras. O peor aún, especulando con los últimos hielos de los cuales saldrá agua potable para las macroconurbaciones cercanas: San Felipe, Los Andes, Santiago.<br>Muerto Douglas Tompkins, hace poco nos enteramos de la desafectación de una parte de parque Pumalín para cederla a una nueva explotación minera. Eso nos hace dudar de las intenciones filantrópicas de cualquier magnate sobre estos extensos terrenos. Tal como con el Amazonas, hoy herido de muerte tras los cuatro años de la profunda corruptela de Bolsonaro, el hambre por minerales para la informática vuelve prometedor el desmontar estos parajes y reducirlos a nada.<br>Pero aún el cuiquerío más desdeñable sabe que la ha cagado, y lejos de ver actos de contrición, se les ve en los ojos que se están preparando para hacer negocio de la desgracia colectiva. Hoy parcelas pequeñas, sin propósitos de agricultura, se transan a precios desorbitados por internet, cuando hace unos años aquellos eran terrenos desdeñados porque, precisamente, esa tierra no permitiría desarrollar ninguna actividad económica sosteniblemente… salvo que el clima cambiase brutalmente, tal como lo está comenzando a hacer ahora. La patagonia chilenoargentina, pese a lo fracturado y a menudo inaccesible de su geografía, promete devenir en el último reservorio de la humanidad, situado en un lugar estratégico donde no se está aún al alcance de ninguna bomba atómica interoceánica y donde hay algún grado de suministro de agua dulce. Si hoy la agricultura se desarrolla con grandes esfuerzos en invernaderos, en un futuro con 2 grados de temperatura extra promedio sobre los registros preindustriales podemos esperar cultivar especies tropicales en Aysén. En ese futuro, gran parte del centro y norte de Chile serán inhabitables. Más de 12 millones de personas podrían verse enfrentadas a no poder satisfacer algo tan básico como el poder beber dos litros de agua al día. Ni hablar del suministro de alimentos. Por ello que el mantener los terrenos al sur de Valdivia sin repartir es una necesidad estratégica que hoy se ve bajo seria amenaza luego que el cuiquerío lo haya parcelado, con la promoción de una vida «en contacto con la naturaleza», con tal de venderle a los profesionales liberales que pueden desarrollar sus labores con el apoyo de la fibra óptica un lugar paradisiaco donde esperar el fin del mundo. Y por supuesto, donde llegado el momento estos mismos ofrecerán a precio de oro espacio en sus pequeños refugios personales. Refugios a los cuales el resto de los chilenos no estarán llamados; solo extranjeros de su misma estirpe, o de extranjeros que puedan igualarse a lo que creen es su estirpe, o les puedan ofrecer algo a cambio que estimen productivo o valioso.<br>¿Cuál será esa macabra moneda de cambio? Las posibilidades que se presentan dicen mucho de la escala de valores que tiene la humanidad en momentos donde su subsistencia queda en entredicho y hay gran mortandad. Lo importante en una eventualidad así, donde todo deberá ser dado forzosamente por perdido, es que los frutos de la destrucción de nuestros hábitats no les sean de provecho a sus perpetradores.<br>O se rescinden esas compraventas o hay que, de facto, volver vana e impracticable el ejercicio del derecho de propiedad, uno de los varapalos con los cuales las clases dominantes se hicieron de la hegemonía en la sociedad. Si todo termina como parece ir, en la extinción de la humanidad, hay que asegurarse que la extinción sea generalizada y que los cuicos no sean la pequeña élite de supervivientes. O acá nos salvamos todos o no se salva ninguno.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../cuicos-conservacionistas-o-especuladores-del-colapso/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La Iglesia católica condena recalentar la pizza «en defensa de la vida»</title>
		<link>./../la-iglesia-catolica-condena-recalentar-la-pizza-en-defensa-de-la-vida/index.html</link>
					<comments>./../la-iglesia-catolica-condena-recalentar-la-pizza-en-defensa-de-la-vida/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 23:43:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=425</guid>

					<description><![CDATA[La pizza helada es un crímen, pero recalentarla es un pecado. Monseñor Angelo Baladamenti, obispo nuncio de la Basilica della Callampina en Turín, ha expresado en el sermón de hoy, y reafirmó en las declaraciones emitidas al periódico turinense Quotidianno della Callampa que «la pizza es un alimento patrimonial de la bella Italia. Comerla fresca es una virtud pues su receta fue revelada a la sapienza humana por un ángel nuncio. Pero comerla helada es un crímen, asimilable a un aborto, pero millones de veces peor. No por que la masa se ponga dura, no, no. Ni porque sepa mal. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>La pizza helada es un crímen, pero recalentarla es un pecado. Monseñor Angelo Baladamenti, obispo nuncio de la Basilica della Callampina en Turín, ha expresado en el sermón de hoy, y reafirmó en las declaraciones emitidas al periódico turinense Quotidianno della Callampa que «la pizza es un alimento patrimonial de la bella Italia. Comerla fresca es una virtud pues su receta fue revelada a la sapienza humana por un ángel nuncio. Pero comerla helada es un crímen, asimilable a un aborto, pero millones de veces peor. No por que la masa se ponga dura, no, no. Ni porque sepa mal. La pizza recalentada mantiene sus propiedades de deliciosidad, pero además se comienza a producir en ella el milagro de la vida. Millones de microorganismos comienzan a crecer y multiplicarse, y son también hijos de Dios que merecen respeto y consideración nuestra.» Por tanto, recalentar una pizza es lo más cercano a cometer un genocidio, lo que entonces vuelve a la pizza recalentada un acto mil millones de veces más inmoral que el aborto. Al recalentar la pizza, sea en microondas, horno, o a baño maría (como lo hacen los herejes talquinos con los panes de completos) «se están, de seguro, eliminando pequeñas civilizaciones inteligentes que estaban dando sus primeros pasos hacia ser civilizaciones técnicas». Para peor, no conforme con destruir mediante calor abrasador sus vidas, los pecadores se solazan en comerse los cadáveres y las ruinas de sus ciudades. «No vaya ser que Dios mismo, el día del juicio, decida hacer lo mismo para con vosotros, y estemos inadvertidamente cocinándonos en nuestro queso de desidia y en el delicioso orégano de la masa de la que estamos compuestos», finalizó.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../la-iglesia-catolica-condena-recalentar-la-pizza-en-defensa-de-la-vida/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vida Social: el regreso de Parisiti</title>
		<link>./../vida-social-el-regreso-de-parisiti/index.html</link>
					<comments>./../vida-social-el-regreso-de-parisiti/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:24:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=418</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image alignfull size-full"><img decoding="async" width="1864" height="4272" src="./../wp-content/uploads/2023/02/010-pagina007.webp" alt="" class="wp-image-419"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../vida-social-el-regreso-de-parisiti/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mercurio Rojo, Hidrógeno verde</title>
		<link>./../mercurio-rojo-hidrogeno-verde/index.html</link>
					<comments>./../mercurio-rojo-hidrogeno-verde/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:20:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=416</guid>

					<description><![CDATA[Hasta hace poco tiempo había una especie de estafa muy hilarante en la cual aún caían algunos crédulos. Tal como el Santo Grial o el elixir de la juventud, la parte tardía del siglo XX conoció el Mercurio rojo. Según los promotores de tal engaño, el mercurio rojo era una aleación de mercurio, creado de forma artificial, en la Unión Soviética, y del cual se le asignaba toda clase de propiedades prodigiosas. Desde ser el elemento que podría generar la fusión en frío, hasta ser el remedio definitivo para toda clase de cáncer. Ante tal virtud, el elemento debía de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Hasta hace poco tiempo había una especie de estafa muy hilarante en la cual aún caían algunos crédulos. Tal como el Santo Grial o el elixir de la juventud, la parte tardía del siglo XX conoció el Mercurio rojo. Según los promotores de tal engaño, el mercurio rojo era una aleación de mercurio, creado de forma artificial, en la Unión Soviética, y del cual se le asignaba toda clase de propiedades prodigiosas. Desde ser el elemento que podría generar la fusión en frío, hasta ser el remedio definitivo para toda clase de cáncer. Ante tal virtud, el elemento debía de ser muy pero muy caro. Supuestamente con la caída de la Unión Soviética todo el conocimiento sobre la sintetización del mercurio rojo se perdió y lo que resta son solo algunos kilos del compuesto en formato polvo (el mercurio es un metal pesadísimo, en algunas presentaciones venenoso y no eliminable por el cuerpo humano, y a temperatura ambiente se presenta en estado líquido). Así es como se pueden llegar a pagar sumas considerables por un kilo del compuesto.<br>Por supuesto, no hay nada como tal mercurio rojo. Pero aún así hay gente, sobre todo en sudamérica, en las regiones norandinas, que dan todo de sí a fin de hallar el mercurio rojo.<br>El mercurio rojo, un compuesto artificial que es capaz de mejorar la calidad de vida de una persona en instantes. ¿Dónde hemos visto eso antes?<br>El Congreso Futuro, una iniciativa filoacadémica que ha sido valorada positivamente por dar aparente a la ciencias duras y entusiasmar a las versiones cienciasnaturales y matemáticas de los niños poeta, ha sido aplaudida en tanto contribuye a hacer correr algo el hámster de los cerebros locales y darles la sensación que no todo es banalidad. Sin embargo este año se hizo evidente el carácter protocomercial de la misma. No es que la función del Congreso Futuro sea vender cosas… más que snacks y memorabilia a los asistentes y poner bajo la nariz a permanencia las marcas de los patrocinantes, sino de vender como la tecnología del futuro a cuestiones que serán seguramente el mercurio rojo de nuestro siglo.<br>La cosa pintaba mal con Gabriel Boric presentando al non-fungible-token como una muestra de lo maravilloso que las nuevas generaciones posean conocimientos que los adultos por lo general no desarrollan. Si el NFT no es un elemento de relevancia en la actualidad es porque su estructura no está más lejos de la estafa de los quesitos. El NFT es bitcoin aplicado al registro de propiedad de elementos digitales no materializados. Sin embargo, basta hacer una captura de pantalla para obtener una copia exacta de la imagen en pantalla. Que haya un registro donde conste que hay una sola copia que es la legítima no sirve de mucho. No es como poseer la Mona Lisa; ninguna reproducción de la Mona Lisa nos dará la más exacta representación. Siempre habrá un detalle, alguna fibra, alguna molécula que no estará en la misma posición que el original. En cambio, de los archivos digitales se pueden hacer infinitas reproducciones y en lo medular la información es la misma. Salvo se obtenga una reproducción a menor tasa de bits, no hay manera de obtener un archivo no perfectamente duplicado.<br>¿Entonces por qué darle importancia al NFT, que tras su «boom» especulativo, hoy tiene a un montón de compradores de humo mordiendo el polvo como tenedores de un archivo digital sin valor intrínseco alguno, en el sentido marxiano del término? Por que es parte de la política frenteamplista de imponer la idea de crecimiento sostenible, contra la evidencia científica y contra las imbatibles leyes de la física.<br>Del mercurio rojo al hidrógeno verde hay solo un paso. La idea de Congreso Futuro es vendernos un mañana donde podremos seguir consumiendo, comiendo, devorando, destrozando toda la biósfera circundante sin consecuencias, porque por algún motivo la biósfera se regenerará, y todo lo destruído para producir y satisfacer la avaricia corporativa se repondrá porque los nuevos avaros son también responsables. Tasas de crecimiento del siete por ciento para el vaso rebase y por chorreo le llegue a los que están abajo. La electricidad infinita para que todos manejemos por el mundo en automóviles a pilas del genio Elon Musk, prácticamente gratis. Hidrógeno, que al combustionar genera agua líquida y pura en su más prístino estado, no como el combustible fósil, del que por cierto habrá que retirar con artilugios que se echarán a andar con la misma electricidad que proviene del hidrógeno verde.<br>El carácter de estafa piramidal del tardocapitalismo queda en evidencia cuando vemos qué hay detrás del hidrógeno verde. Ha sido explicado hasta el cansancio por el Antonio Turiel Futbol Club que el hidrógeno no genera electricidad. A lo sumo es un vector de electridad, y bastante malo, por demás. El principio en el que se basa es en la hidriólisis del agua: el agua, compuesto por 2 átomos de hidrógeno y 1 de oxígeno, cuando se presenta en estado puro -es decir, sin la presencia de sales ni contaminantes, es decir, previamente destilada- cuando se le hace pasar una corriente eléctrica mediante dos ánodos, comienza a descomponerse. Es decir, el hidrógeno y el oxígeno rompen sus enlaces y se separan. Así, el hidrógeno resultante queda en condiciones de ser usado como «combustible», es decir, volver a reaccionar con oxígeno, generando una explosión aprovechable y como residuo, agua.<br>El problema de este proceso es que para generar el hidrógeno se requiere tanta energía eléctrica como la que se va a obtener al momento de «combustionar» el mismo para recuperar la energía, y la verdad que un poco menos. Lo llaman «verde» porque la energía eléctrica que se obtiene para hacer la hidrólisis proviene de placas solares, cuya confección tiene una alta huella de carbono; requiere la extracción de tierras raras y la fusión en hornos de altas temperaturas, las cuales solo se consiguen mediante la combustión de combustible fósil: no se ha conseguido, mediante la mera inyección de energía eléctrica, llegar a una temperatura así de alta, no al menos de forma aprovechable por los ingenios humanos (y allí es donde estriba uno de los problemas actuales de la fusión nuclear en reactor toroidal). Ahí ya tenemos un elemento que resta eficiencia al proceso. Pero luego el agua que se usa para el proceso debe ser de altísima pureza; el agua de mar, o el agua de desecho, o el agua gris, o el agua contaminada no sirve. A lo sumo, sirve agua que debía ser para consumo humano, agricultura y animal, que encima debe ser filtrada, con el consiguiente nuevo consumo de energía. De allí que sea tan alarmante que el papá de Boric esté tan ansioso por atraer las inversiones de hidrógeno verde hacia Magallanes, lugar sensible pues la fuente de energía sería el exiguo sol y las enormes turbinas eólicas, que adolecen de los mismos problemas para su fabricación del que adolecen los hornos solares. ¿No se huele el olor a podrido ya?<br>A eso se suma la pérdida de terreno cultivable en función de instalar los generadores de energía renovable. Un armatoste para sostener una turbina eólica requiere un entramado de concreto y enfierrado cuya producción no ha sido aún electrificada. Es dudoso que se llegue a amortizar la huella de carbono de todo el proceso una vez que concluya la vida útil tanto de la turbina como del panel de energía solar.<br>Luego está el problema de enviar el hidrógeno a sus mercados. Luis Boric Scarpa, padre del presidente de la república, y el mismo Boric de hecho, insisten en que el hidrógeno verde representa una oportunidad para sustituir el cobre, cuya ley va en picada con menor posibilidad de aprovechamiento (sobre todo en las vetas que posee Codelco, prácticamente agotadas; el cierre de la Chuquicamata a cielo abierto es la patente evidencia de esta decadencia) como motor de la economía extractivista chilena. Piensan sobre todo en la exportación del hidrógeno verde a Europa.<br>El problema del transporte del hidrógeno verde es que hay que licuarlo a fin de poder transportarlo. En su forma natural y a temperatura y presión ambiente el hidrógeno se presenta en forma de gas. Para licuarlo se requiere de temperaturas bajísimas, sino próximas a cero absoluto ganas no le faltan; y sino, comprimirlo en bombonas de mucha fuerza, mucho más que los balones de gas. Ambos procesos involucran un nuevo gasto energético, y vamos perdiendo eficiencia en la energía. Ahora, en lugar de tener un rendimiento 1:1 (gasto 1 vatio para generar un vatio) estamos acercándonos al 2:1 (gasto 2 voltios para producir 1). Pero claro, como es energía «gratis» de fuentes «renovables» no hay problema.<br>El gas hidrógeno, aún compreso y licuado se evapora con facilidad. Aún compreso y licuado pierde 1% de su masa al día. Suponiendo que un buque para transporte de hidrógeno se demore un mes, llega con 1/3 menos de carga de cuando partió. A eso se suma la complejidad del manejo de hidrógeno que lo vuelve vulnerable al mal tiempo. El transporte marítimo del hidrógeno no es seguro.<br>Prometen como panacea a este problema la solidificación a temperatura ambiente del hidrógeno. Unas pelotas de un material curioso que capturan temporalmente el hidrógeno y luego lo pueden liberar en destino. ¿El problema? Es como meterlo en el balón de gas. Nuevamente la eficiencia energética es el principal escollo.<br>Por eso el principal mercado exportador de hidrógeno verde viene de allí desde donde se lo pueda trasladar por tuberías. Para transportarlo en tuberías, el hidrógeno debe mezclarse con gas natural y luego separar la mezcla en destino. Eso, o cambiar nuevamente toda la infraestructura de cañerías a fin de colocar cañerías que sean resistentes al tránsito del hidrógeno. Por cierto: el hidrógeno es altamente corrosivo. Aún aleado con gas natural, la vida útil de las cañerías se ve severamente mermada. Imagine la ignición en una fuga de gas hidrógeno mezclado con metano. Ahí los conejos en llamas van a ser más que un chiste; serán un recuerdo de tiempos mejores.<br>Entonces, ¿por qué tanto empeño en que metamos nuestros ahorritos y nuestro empeño en financiar una empresa que tarde o temprano -más temprano que tarde- resultará ostensiblemente ruinosa?<br>Por las ventas cortas.<br>El mejor momento para vender al momento de formar una estafa piramidal es mientras está creciendo. Mientras los tontos no se dan cuenta que han sido tontificados. Es evidente que mucha gente, ante la expectativa de verse en medio de la fiebre del nuevo oro negro buscará ponerse por debajo de la vertiente infinita de dinero que será la exportación de hidrógeno verde, y seguramente comprarán participaciones en dichas empresas. Empresas de las que el padre de Boric tiene un extraño entusiasmo. El papá de Boric, dueño de enormes extensiones de terreno en Magallanes, ideales para colocar turbinas y generadores solares. Todo, mientras para el público está «salvando el planeta» y alimentando la idea de un «desarrollo sostenible», el nuevo lavado de imagen a la cuestionabilísima idea del crecimiento económico ilimitado.<br>Pero la física no miente. La idea de un crecimiento económico infinito es imposible. Para mantener el actual nivel de gasto y consumo que lleva el planeta no es que no baste con 3 planetas tierras, es que se está realizando a una tasa tal que en lugar de impedir la reposición de los recursos renovables estamos derechamente destruyendo los mecanismos de regeneración. Todo para que en los números de fin de año aparezca un magro 1 por ciento de crecimiento. Y sin embargo tú debiste trabajar el doble que el año pasado, para obtener un poco menos de dinero que el año pasado, dinero que, aparte de menos, es capaz de pagar menos cosas que el año pasado. ¿Cómo se entiende eso?<br>Es la estafa piramidal que está cayendose a pedazos.<br>Es la avaricia infinita de los cuicos el que ya comienza a desesperarse por no encontrar más de dónde sacar tajaditas.<br>El desacople del dólar al patrón oro en 1972, que desechó los acuerdos de Bretton Woods fue el punto de partida del capitalismo actual. Irónicamente coincide con la publicación del documento que pronosticaba la sentencia de muerte de un capitalismo que crecía ya a una tasa insostenible, para antes de 2050. Ahora, con un dinero desacoplado de la existencia de bienes transables, con un dinero que representa nada más que obligaciones que aceptan el pago mediante dinero en manos de grandes potentados que con su sola presentación -o jactancia de que lo poseen- pueden obtener cualquier prestación al crédito, con la promesa de que en un futuro será pagada la obligación, con personas, empresas y estados tomando deudas a cien años, suponiendo que el dinero viaje las suficientes veces de mano en mano para poder pagar lo prometido, las posibilidades de seguir sosteniendo que es necesario hacer crecer la cantidad de elementos producidos para mantener las posibilidades de sobrevivencia de toda la humanidad es contradictoria.<br>Necesitamos gastar menos, no más. Necesitamos reducir el tamaño de la actividad económica, no hacerla crecer. Necesitamos que los cuicos dejen de ganar 100000 de veces más dinero que la gente más pobre.<br>Necesitamos que dejen de haber segundas y terceras viviendas. Necesitamos que se termine la cultura rentista. Necesitamos que se invierta en bienes durables y permanentes. Necesitamos maquinaria reparable y no sustituible. Necesitamos ciudades pequeñas y autosuficientes con agricultura y mercado de cercanías. Necesitamos dejar de depender del automóvil para hacer todo. Necesitamos transporte público eficiente y flexible, en lo posible gratuito. Necesitamos que las lógicas del capitalismo mueran, o los que moriremos de súbito y violentamente seremos los humanos. Hasta hace unos años se pensaba que había margen para hacer la transición, hoy ni siquiera queda claro si hay margen para que el proceso no sea doloroso, evitar muertes y sufrimientos masivos, o ocurra disruptivamente.<br>Pero ahí está Boric. Hablando del NFT. Vendiendo hidrógeno verde. Vendiendo el nuevo mercurio rojo. Cuando el agua para beber sea para la barcaza que le lleva hidrógeno a los alemanes y no para las últimas lechugas de tu patio, dudo mucho que nos queden ganas de decir «disfruten lo votado» pero para peor, la dura realidad es que tampoco había otra cosa a la que votar. Disfruten lo no quemado, y que les sea leve. — W. JONES ●</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../mercurio-rojo-hidrogeno-verde/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COP: Turismo cuico para progres engrupidos</title>
		<link>./../cop-turismo-cuico-para-progres-engrupidos/index.html</link>
					<comments>./../cop-turismo-cuico-para-progres-engrupidos/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:19:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=414</guid>

					<description><![CDATA[La COP del 2022 pasará a los anales como la mayor verguenza de la especie humana, si es que queda alguien para recordar y leer y entender la historia, que corre serio riesgo de convertirse en los vestigios de cómo una especie con todas las posibilidades de proyectarse hacia las estrellas y hacia el infinito pese a su finitud, terminó por autosabotearse en nombre de una creencia ciega en el crecimiento infinito y el deseo de acumular riquezas que nunca será capaz de consumir.La verguenza ajena deviene al constatar que una serie de jóvenes no hicieron más que exhibirse por [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La COP del 2022 pasará a los anales como la mayor verguenza de la especie humana, si es que queda alguien para recordar y leer y entender la historia, que corre serio riesgo de convertirse en los vestigios de cómo una especie con todas las posibilidades de proyectarse hacia las estrellas y hacia el infinito pese a su finitud, terminó por autosabotearse en nombre de una creencia ciega en el crecimiento infinito y el deseo de acumular riquezas que nunca será capaz de consumir.<br>La verguenza ajena deviene al constatar que una serie de jóvenes no hicieron más que exhibirse por Instagram y Tiktok en la COP, autoglorificándose por hacer política internacional y sin embargo ser incapaces de criticar las tímidas y hasta regresivas conclusiones que la COP consiguió.<br>Así las cosas, la COP terminó siendo un paseo para jóvenes activistas de los partidos de gobierno, agentes de la derecha socialdemócrata internacional que busca con urgencia que los altermundistas enfoquen sus pocas energías en las ideas del New Green Deal, que propone seguir con el despilfarro por otros medios, omitiendo que las leyes de la termodinámica no se pueden cambiar por decreto, en lugar de rendirse a la evidencia y entender de una buena vez que no hay otro camino que aceptar el decrecimiento, y hacer todos los esfuerzos posibles porque el decrecimiento sea ordenado, dirigido y priorizado, en lugar de abrupto, desordenado y forzoso por el agotamiento de las materias primas que alimentaron a la civilización industrial.<br>Enerva observar cómo jovenes universitaros que hasta hace unos años posaban de activistas por la educación gratuita no hacían más que subir selfies en cafeterías elegantes, mostrando en la etiqueta de ubicación geográfica que se hallan en la ciudad sede de la Conferencia. Quieren jactarse que están poco menos salvando el planeta por el solo hecho de asistir a aquella conferencia donde todos ponen cara de afectación pero son completamente incapaces de asumir posiciones que realmente tengan impacto en la actual crisis, en lugar de proponer ideas que solo den apariencia de estar haciendo algo, pero que en concreto son medidas de probada inefectividad, como la transición a energías renovables de toda la matriz energética, sin contemplar una sustantiva baja en la intensidad del compromiso eléctrico.<br>Al final de cuentas, esto no fue más que turismo para aquellos activistas. Las conclusiones de la Conferencia de Partes fueron menos que mezquinas. Es decir, se va a intensificar el mercado de bonos de carbono: una forma de compensar por los desastres provocados que no es equivalente por todo lo que se va a perder. Los ricos pagarán dinero que no podremos gastar y que de todos modos no van a poder comprarnos nada de provecho en los países que tendrán que soportar la basura, los líquidos percolados y la contaminación por la minería intensiva, ahora enfocados en la industria de la electrificación de vehículos autónomos. El fondo específico de pérdidas y daños es un bofetón. Es peor que los bonos de carbón. No hay monto que pueda compensar la pérdida de oportunidad que viene amarrada con este simulacro de transición verde que nos están proponiendo, que no es nada más que la desesperada maniobra por salvar el modo de vida de los países ricos.<br>¿Y de verdad te sientes orgullo de haber participado en la COP27? ¿Crees que es algo para mostrarlo como si fuera meritorio? Si yo hubiese participado en la COP27, y si me viera conminado a referirme en público sobre ello, sería para expresar la profunda decepción de sus conclusiones. No para mostrar los bellos lugares turísticos de El Cairo a los que la organización invitó a hacer un tour. No para jactarte de que eres de los jovenes vanguardistas que están haciendo algo por salvar el planeta. Debería darte verguenza haber sido parte de esa estafa global llamada COP, un chiste, un simulacro montado -y pagado- por las mismas empresas que nos llevaron a este precipicio. — L. PUF. ●</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../cop-turismo-cuico-para-progres-engrupidos/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CONICYT estrena paridad de cuicos en asignación de becas</title>
		<link>./../conicyt-estrena-paridad-de-cuicos-en-asignacion-de-becas/index.html</link>
					<comments>./../conicyt-estrena-paridad-de-cuicos-en-asignacion-de-becas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:19:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=412</guid>

					<description><![CDATA[Con no pocas críticas ha partido la política de paridad de cuicos en la asignación de Becas Chile. El criterio corrector de disparidades busca que los chilenos que estudian en el extranjero con cargo al Estado provengan en partes iguales del Villa María Academy y del Saint George.Las críticas dicen relación en que esta nueva política estaría dejando de lado e invisibilizando la dura realidad que viven otros colegios cuicos que son mixtos, como el Nido de Águilas. «Nosotros tenemos cursos segregados, pero un mínimo desbalance no nos hace ser elegibles para obtener becas» señaló Rodrigo Arrragiguirrerrazirrarribal, ingeniero comercial de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Con no pocas críticas ha partido la política de paridad de cuicos en la asignación de Becas Chile. El criterio corrector de disparidades busca que los chilenos que estudian en el extranjero con cargo al Estado provengan en partes iguales del Villa María Academy y del Saint George.<br>Las críticas dicen relación en que esta nueva política estaría dejando de lado e invisibilizando la dura realidad que viven otros colegios cuicos que son mixtos, como el Nido de Águilas. «Nosotros tenemos cursos segregados, pero un mínimo desbalance no nos hace ser elegibles para obtener becas» señaló Rodrigo Arrragiguirrerrazirrarribal, ingeniero comercial de 22 años en una fiesta de matrimonio de su prima con su prima, completamente ebrio.<br>Otras críticas apuntan a que, aún así, las sumas son muy bajas. «Con 5000 libras al mes no alcanzo a vivir en la City» señala Colomba Arrizagalabagalagabaga, quien además de las becas Chile ha tenido que complementar sus ingresos vendiendo NFTs de sus arpilleras y con la mesada, ya no tan generosa como antaño, de sus padres: un cardiólogo y una ministro de Corte.<br>Respecto a la posibilidad de que personas que son hijos de tamañas familias potentadas afecten las posibilidades de acceder a becas Chile a estudiantes menos ambiciosos que quieran realizar posgrados en local para verdadero beneficio de la sociedad, descartaron terminantemente que la paridad de cuicos afecte sus posibilidades. «De todos modos, no iban a quedar arriba del puntaje de corte», señalaron desde Conicyt.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../conicyt-estrena-paridad-de-cuicos-en-asignacion-de-becas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Amarillos y Demócratas lanzan la plataforma #ConMiPiscinaNo</title>
		<link>./../amarillos-y-democratas-lanzan-la-plataforma-conmipiscinano/index.html</link>
					<comments>./../amarillos-y-democratas-lanzan-la-plataforma-conmipiscinano/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:18:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=410</guid>

					<description><![CDATA[Frente al atrevimiento cumunista de expropiar litros de agua de piscinas y lagunas artificiales de las decimoquintas viviendas de los grandes emprendedores de nuestro país, que aprovechan febrero para visitar sus quintas de producción de arándanos que se exportan hacia China a precio sideral y así impartir la disciplina necesaria a los colaboradores que se dedican a su recolección -labor que en el año, cuando están en la ciudad luchando contra el Estado opresor haciendo planificación tributaria delegan en sus capataces, bien ataviados de táser y látigo, en señal de avance de los tiempos donde antes se usaba laque y [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Frente al atrevimiento cumunista de expropiar litros de agua de piscinas y lagunas artificiales de las decimoquintas viviendas de los grandes emprendedores de nuestro país, que aprovechan febrero para visitar sus quintas de producción de arándanos que se exportan hacia China a precio sideral y así impartir la disciplina necesaria a los colaboradores que se dedican a su recolección -labor que en el año, cuando están en la ciudad luchando contra el Estado opresor haciendo planificación tributaria delegan en sus capataces, bien ataviados de táser y látigo, en señal de avance de los tiempos donde antes se usaba laque y varilla- Amarillos y Demócratas, las dos nuevas fuerzas que actúan como comparsas de la nueva ultraderecha chilena buscan advertir a la población de los riesgos de la pendiente resbaladiza de la expropiación de agua para combatir incendios forestales.<br>La iniciativa #ConMiPiscinaNo busca hacer conciencia en la población respecto de los riesgos que involucra la expropiación de litros de agua en casos de emergencia «porque hoy la emergencia puede ser un incendio que es capaz de terminar con los cultivos de los vecinos que irresponsablemente no hicieron un cortafuegos a la altura de un escenario preapocalíptico, pero mañana puede ser algo peor, como una larga y extensa sequía con la cual esté muriendo gente de deshidratación, y en lugar de expulsar a esa gente que insiste quedarse viviendo en esta tierra muerta hacia algún lugar con agua o derechamente dejarlos botados porque no estamos para financiar vagos, nos van a expropiar la única fuente de agua dulce no contaminada que queda en la localidad: la nuestra». Lo siguiente a ello sería expropiar las segundas, terceras y cuartas viviendas y lo que venga, la grifería, la Coca Cola zero y violar a nuestras mujeres, «tal y como lo confesó el comunista Serrat al apoyar a Gabriel Boric» señaló Facisto Molina, terrateniente de la comuna de Molina.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../amarillos-y-democratas-lanzan-la-plataforma-conmipiscinano/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Número 10</title>
		<link>./../numero-10/index.html</link>
					<comments>./../numero-10/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:02:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Números]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=403</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="3425" height="4724" src="./../wp-content/uploads/2023/02/010-pagina001.webp" alt="" class="wp-image-404"/></figure>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="./../wp-content/uploads/2023/02/010.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incrustado de 010."></object><a id="wp-block-file--media-b4a53d76-4006-4b97-88d6-df756929b76e" href="./../wp-content/uploads/2023/02/010.pdf">010</a><a href="./../wp-content/uploads/2023/02/010.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-b4a53d76-4006-4b97-88d6-df756929b76e">Descarga</a></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../numero-10/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
