<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Número 1 &#8211; algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 21:43:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>El espíritu del 2011</title>
		<link>./../../../el-espiritu-del-2011/index.html</link>
					<comments>./../../../el-espiritu-del-2011/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 19:58:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=133</guid>

					<description><![CDATA[Hace unos cuatro años atrás, los movimientos políticos universitarios integrados por las mismas bases y mandamases, según corresponda, en Revolución Democrática, Convergencia Social y Comunes, en definitiva, lo que hoy, tras varias rondas de las cambiaditas, llamamos Frente Amplio, presentaban sus programas políticos con una severa sentencia: El 2011 había muerto. Su fallecimiento se debía [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Hace unos cuatro años atrás, los movimientos políticos universitarios integrados por las mismas bases y mandamases, según corresponda, en Revolución Democrática, Convergencia Social y Comunes, en definitiva, lo que hoy, tras varias rondas de las cambiaditas, llamamos Frente Amplio, presentaban sus programas políticos con una severa sentencia: El 2011 había muerto. Su fallecimiento se debía tanto a que sus demandas, que juzgaban satisfechas, como sus metas, que probablemente juzgaron inalcanzables, ya estaban ampliamente superadas. Con este estilo de propuestas lograban la absoluta hegemonía en la política universitaria, al tiempo que llegaba el ocaso de la participación de los estudiantes en su autogobierno. Así, frente a la captura de la política universitaria por revindicaciones de identidad, los estudiantes reaccionaron con la indiferencia: la participación en las urnas ha ido en picada desde ese entonces, al punto que tuvieron que hacer interpretaciones mañosas de sus reglas de cuórum para salvar la elección una vez, hasta el año pasado, donde la situación se tornó insostenible e inmaquillable. Se avisoraba un largo invierno de directivas interinas.</p>



<p><br>Aún así, en sus programas para federaciones universitarias insistieron con la idea de la muerte de 2011. Que ni volverían aquellas jornadas con épica y ética, y que lo que se necesitaba cambiar ya no estaba en el sistema universitario, sino que eran asuntos, en cierta manera, extrauniversitarios: dentro de las mentes, dentro de las relaciones de los universitarios, dentro de sus sábanas. Olvidaban que, ya después del 4 de agosto, no era la gratuidad —que “llegó”, pero solo en forma de una beca que no es más que una subvención, o peor aún, un voucher al portador que sea capaz de demostrar que es lo suficientemente pobre para ser merecedor de ello; es decir, nada muy lejos del anterior régimen de becas y créditos, pero sin pagar deltas— la demanda más importante, sino echar abajo el primer escollo para lograr cambios, esto es, eliminar la Constitución vigente y sus normas dependientes, atadas para impedir que se amenace el régimen de embudo que beneficia a las castas rubias que habitan en el Cono de alta renta, y en definitiva, darse una nueva carta magna sin la mácula de origen.</p>



<p><br>Los RD, los Convergencia, los Comunes, todos niñitos rubiecitos que bajaron del Cono de alta renta a traernos la redención a los negritos marxileninistas y afines (para liberarnos de nuestros prejuicios y preconcepciones, por supuesto) declaraban por satisfechas todas nuestras necesidades vitales. Al tiempo en que la deuda por persona hacía las experiencias vitales cada vez más insatisfactorias; donde, a cambio de perder certeza de si se tendrá techo donde dormir, trabajo en el que hacerse valer, y prole a la que criar sin estrecheces, nos complacieron con plasmas, celulares y televisión por cable barata —porque es lo único para lo cual llegaremos a tener suficiente capacidad adquisitiva—, estos hijitos de papá dieron por muerto el 2011.</p>



<p><br>Por eso, cuando el espíritu del 2011 les reventó en la cara, no sabemos aún si de forma espontánea o como parte de un nuevo experimento del departamento de estado de Estados Unidos —obra de la izquierda no fue, porque estos culiaos no son capaces de hacer una completada sin pelearse entre sí— no pudieron reaccionar sino con episodios de tartamudez. Intentando poner cara de compungido al ver militares en las calles, pero firmando los papeles que les indicaran tan pronto les pusieron el revólver encima de la mesa. Y por último, cuando el espíritu del 2011, transfigurado en el persistente espectro del perro Negro Matapacos se hizo presente en las calles, haciendo del meme dividido con PosterRazor y pegado en pliegos de 12 por 12 hojas de carta impresos y pegados en la pared el principal vehículo de transmisión de ideas, no supieron más que decir que sí a las leyes antiprotesta y de gatillo fácil que les presentó el gobierno, aún escudándose que solo la aprobaron en general y rechazaron en particular.</p>



<p><br>El espíritu del 2011 demostró estar más vivo que nunca.<br>Y esto ha significado la absoluta banca-rrota moral de los herederos de la Whiskierda —la Aperolizquierda, deberíamos llamarla—. Mal que mal, llevan tres meses sin comer suculentos sándwiches con sobreprecio en La Terraza; comprensible es que estén al borde del colapso nervioso, de tanto tiempo sin sazonar churrascos con sal de Colombia. <strong>—W. JONES □</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-espiritu-del-2011/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Maneras de delinquir conforme a las figuras de la Ley deseguridad interior del Estado</title>
		<link>./../../../maneras-de-delinquir-conforme-a-las-figuras-de-la-ley-deseguridad-interior-del-estado/index.html</link>
					<comments>./../../../maneras-de-delinquir-conforme-a-las-figuras-de-la-ley-deseguridad-interior-del-estado/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 20:00:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=136</guid>

					<description><![CDATA[Para que se lo piense dos veces antes de volver a estallar socialmente: Vuélvase un forajido, un proscrito, un forzado. Le contamos en estas breves líneas qué debe hacer para convertirse en una leyenda en su ciudad, para que pueda lucir el color y el perfume del talego, y talle en un futuro su nombre [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-secondary-background-color has-background"><em>Para que se lo piense dos veces antes de volver a estallar socialmente:</em></p>



<p>Vuélvase un forajido, un proscrito, un forzado. Le contamos en estas breves líneas qué debe hacer para convertirse en una leyenda en su ciudad, para que pueda lucir el color y el perfume del talego, y talle en un futuro su nombre en una calle de ese país donde los hombres caminarán por las alamedas liberadas, ese país que solo existe en nuestras cabezas porque ese día nunca llegará, seamos bien honestos.<br>Quien diga que “Chile vale callampa” comete delito contra la seguridad interior del Estado. Por extensión, si se afirma que en Chile se mata y viola, también comete delito contra la seguridad del Estado (Art. 1, letra a))<br>Quien trabaje para Amnistía internacional, Humans Rigths Watch o cualquier grupo de vigilancia de Derechos Humanos; o la Corte Penal Internacional, en el evento que falle contra Chile, comete delito contra la seguridad del Estado (Art. 1, letra c))<br>Quien proponga resistirse a la violencia policial ejercida por Sebastián Piñera, comete delito contra la seguridad interior del Estado (art. 4, letra a)<br>Si usted plantea la posibilidad de que los policías honestos y los militares con problemas de consciencia sigan el ejemplo portugués y hagan la versión chilena de la revolución de los claveles, terminando de una buena vez con la deriva autocrática del tiranuelo, comete delito contra la seguridad del Estado (art 4, letra b).<br>Si usted se junta a protestar con sus amigos y grita “Piñera renuncia”, comete delito contra la seguridad del Estado; así mismo, los que hacen reuniones de asambleas en las esquinas donde plantean alguna salida a la crisis. El solo hecho de plantear la renuncia de Piñera como la salida consecuencial de una serie de protestas, es también delito contra la seguridad interior del Estado. Para qué hablar el producir una linda obra de arte donde Piñera sea derrocado por una revolución, sea cual sea su cariz. Así que no se le vaya a ocurrir plasmar sus fantasías en un video u obra literaria, incluso a título de broma. (art. 4, letra c)<br>Los chalecos amarillos, esos grupos que se creen policías urbanos ciudadanos contra los grupos que se dedican al saqueo, cometen delito contra la seguridad interior del Estado (art. 4, letra d)<br>Si un policía no obedece la orden de atacar población civil indefensa por mucho que sea una orden ilegítima, comete delito contra la seguridad del Estado (art. 4, letra e)<br>Promover el anarquismo es un delito contra la seguridad del Estado (art. 5, letra f)<br>Denunciar los abusos policiales y los abusos contra los derechos humanos es un delito contra la seguridad del Estado (art. 4, letra g).<br>El tiranicidio es delito contra la seguridad interior del Estado. (art. 5 a)<br>Trapear el piso manchado con la sangre de las víctimas de la represión politica usando una bandera chilena, no es una performance de arte conceptual, es delito contra la seguridad interior del Estado. (Art. 6, letra b) De paso, también, el avisar en el extranjero que en este país el piso está manchandose con sangre de gente que salió a protestar.<br>Ponerle miguelitos a los carros lanzaaguas es delito contra la seguridad del Estado (art. 6, letras c y d).<br>Hacer caca en la planta de agua que surte a las casas de los cuicos es delito contra la seguridad del Estado.<br>Aplaudir el rol de la primera línea en un medio de comunicación, o incluso apenas se atrevan a entender su existencia y rol, es delito contra la seguridad del Estado (Art. 6, letra f)<br>Solo los pacos pueden usar gases lacrimógenos contra la población civil (Art. 6, letra g)<br>Pedir dinero para publicar este pasquín es delito contra la ley de Seguridad del Estado (Art. 6, letra h)<br>Irse a huelga en apoyo a la gente que protesta contra el gobierno es delito contra la Ley de Seguridad interior del Estado (Art. 11)<br>El art 27 letra c) deja en claro que todos estos tipos son delitos de lesa majestad, y dependerá de si les cae bien o mal los “rebeldes” de si continúa con su procesamiento, con lo que eventualmente un viejo facho podría perdonar a unos tipos aún más fachos por si se les rebelan. —ROBERTO CAMIÓN □</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../maneras-de-delinquir-conforme-a-las-figuras-de-la-ley-deseguridad-interior-del-estado/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Las cosas que perdimos en octubre</title>
		<link>./../../../las-cosas-que-perdimos-en-octubre/index.html</link>
					<comments>./../../../las-cosas-que-perdimos-en-octubre/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 19:56:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=131</guid>

					<description><![CDATA[@ Miedo a marchar de Tobalaba para arriba porque la gente del Cono de alta renta es tenedora de armas de fuego y han demostrado varias veces que están dispuestos a usarlas contra todo aquel que tenga la piel ligeramente tostada. Por algo ya no hay más marchas en los domicilios de los cuicos@ Ahora [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>@ Miedo a marchar de Tobalaba para arriba porque la gente del Cono de alta renta es tenedora de armas de fuego y han demostrado varias veces que están dispuestos a usarlas contra todo aquel que tenga la piel ligeramente tostada. Por algo ya no hay más marchas en los domicilios de los cuicos<br>@ Ahora los paraderos del transantiago pasan repletos incluso en horario bajo<br>@ La APEC<br>@ La confortable experiencia de ir a comprar en un mall con la posibilidad de encontrar miles de cosas de todas las partes del globo.<br>@ La COP<br>@ Trabajos, fijos y eventuales<br>@ Amigos que en realidad eran malas personas por ser partidarios de la esclavitud<br>@ La paciencia habermasiana<br>@ Globos oculares y visión periférica<br>@ La oportunidad de pedirle un autógrafo a Greta Thumberg y que ella se niegue a firmar por usar papel no reciclado<br>@ Tranquilidad para dormir de noche por la posibilidad que se presente en casa una patrulla militar, de carabineros o de civiles armados y te lleven a fusilar en un lugar donde nadie sabe dónde está, y la posibilidad que contigo se lleven a tu familia para asegurarse que nadie pregunte por justicia en 30 años más<br>@ Un par de kilos de tanto ir a marchar<br>@ El miedo. ― <strong>MIJAIL KORNETA. □</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../las-cosas-que-perdimos-en-octubre/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Las cosas que ganamos en octubre</title>
		<link>./../../../las-cosas-que-ganamos-en-octubre/index.html</link>
					<comments>./../../../las-cosas-que-ganamos-en-octubre/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 19:55:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=129</guid>

					<description><![CDATA[@ El sentimiento de que logramos sobrevivir a un autogolpe de la derecha, y la certeza que seguramente que estos conchasumadre van a buscar la manera de asegurarse que la siguiente no podamos siquiera contarla.@ Un par de kilos de tanto comer subproductos de la harina refinada procesada de la cual nos fuimos a comprar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>@ El sentimiento de que logramos sobrevivir a un autogolpe de la derecha, y la certeza que seguramente que estos conchasumadre van a buscar la manera de asegurarse que la siguiente no podamos siquiera contarla.<br>@ Un par de kilos de tanto comer subproductos de la harina refinada procesada de la cual nos fuimos a comprar hasta acacharnos cuando había miedo al desabastecimiento que nunca llegó<br>@ Esperanza de vivir en un país con una institucionalidad orientada a la redistribución de los frutos de la prosperidad, garantizando a todos un mínimo de condiciones apropiadas para vivir de manera decente, sin importar si se tiene un oficio o profesión y si esta se está ejerciendo<br>@ Innumerables temas de tesis de pre y posgrado.<br>@ Ganas de vivir<br>@ Miedo a que maten a nuestros seres queridos<br>@ Miedo a que nos maten y no veamos lo que sale de todo esto<br>@ El temor fundado de que los sectores más duros de la derecha den un autogolpe de estado para “reestablecer el orden” y sacudirse a los grupos no activos de la sociedad, entre el ejército de cesantes y jubilados y aquellos que exigen al menos oportunidades de verdad que no sean cooptadas por los hijos de los cuicos y sus mascotas.<br>@ Terror a cada sonido de avión surcando el cielo porque podría marcar el principio del fin, ya sea porque marque el inicio del autogolpe o por que vengan a bombardearnos a domicilio</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../las-cosas-que-ganamos-en-octubre/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Por qué soy un perseguido político?</title>
		<link>./../../../por-que-soy-un-perseguido-politico/index.html</link>
					<comments>./../../../por-que-soy-un-perseguido-politico/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 20:09:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[La Voz del Patriota]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=151</guid>

					<description><![CDATA[Por JEAN THE BIASED Cuando llegué a Chile huyendo de la dictadura chavista de Nicolás Maduro (le decimos Maburro, porque es un burro, bue, si no te gusta el chiste problema tuyo chico yo lo encuentro bueno) lo hice porque Chile es un lugar de libertad. La empresa, la libre empresa tiene libertades mucho mayores [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La voz del patriota</em></p>



<p class="has-text-align-center has-ibm-plex-mono-font-family"><strong>Por JEAN THE BIASED</strong></p>



<p></p>



<p>Cuando llegué a Chile huyendo de la dictadura chavista de Nicolás Maduro (le decimos Maburro, porque es un burro, bue, si no te gusta el chiste problema tuyo chico yo lo encuentro bueno) lo hice porque Chile es un lugar de libertad. La empresa, la libre empresa tiene libertades mucho mayores que ningún país de planeta sueña; ni siquiera Estados Unidos. Pero desde que llegué que he sido continuamente acosado por envidiosos que piensan que yo, por ser un hombre de raza pura española, descendiente directo de conquistadores europeos y, eventualmente, heredero del trono de España e Italia, que ha hecho de la Cruz de Santiago su enseña e insignia, no tengo derecho a enseñar mi doctrina, ni a comer parte del cóctel que se ofrece después de cada charla. En Venezuela, el país de donde yo vengo, donde alguna vez un dictador enfermo de locura y mediocridad quiso forjar algo que llamaban «Gran Colombia» donde alguna vez estuvo la Capitanía, están prohibidos los cócteles, lo que limita gravemente la libertad de empresa. Yo no quiero que Chile vaya a terminar prohibiendo los cócteles, pero ya veo que el marxismo ha avanzado mucho en generar un clima contrario a su realización. Y no hablo solo por los universitarios que se lanzan a las bandejitas de canapés con un hambre que solo se ha visto en gatos ferales; no, no, no; también en la ridiculización de quienes hacemos de esos eventos un momento para compartir con otras deidades del concierto internacional intelectual por la libertad. ¿Qué habría sido de Ayn Rand si no hubiera conocido a Lord Von Mises en un ágape ofrecido por la embajada alemana en 1935? Sin duda, el mundo sería distinto; un mundo con menos libertad y menos comunismo. Estoy preso por Maduro y sus esbirros; por eso, que unos días antes, gracias a información exclusiva que me llegó por parte de los héroes de Punta Peuco, tomé un avión y me vine acá a Miami a seguir luchando contra el comunismo mientras me bronceo. Nos vemos pronto, chilenos, cuando hayan sido liberados del yugo marxista y con terror y mano dura se imponga nuevamente la libertad.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../por-que-soy-un-perseguido-politico/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>TRAGEDIA COMUNAL: VIOLENTOS EVENTOS EN LA COMPETENCIA DE CABECEO DE SANDÍAS EN LA SEMANA DE LA SANDÍA DE PELEQUÉN</title>
		<link>./../../../tragedia-comunal-violentos-eventos-en-la-competencia-de-cabeceo-de-sandias-en-la-semana-de-la-sandia-de-pelequen/index.html</link>
					<comments>./../../../tragedia-comunal-violentos-eventos-en-la-competencia-de-cabeceo-de-sandias-en-la-semana-de-la-sandia-de-pelequen/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 20:06:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[La Voz del Patriota]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=148</guid>

					<description><![CDATA[Esta semana, la comuna de Pelequén celebró su tradicional «Semana de la Sandía», celebración costumbrista que marca el final del verano en la comuna de Pelequén. En una semana de juerga con cerveza producida en Molina y envasada en Estados Unidos, se desató la tradicional jornada de desfloramiento forzoso de las muchachas que cumplían 14 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La voz del patriota</em></p>



<p>Esta semana, la comuna de Pelequén celebró su tradicional «Semana de la Sandía», celebración costumbrista que marca el final del verano en la comuna de Pelequén. En una semana de juerga con cerveza producida en Molina y envasada en Estados Unidos, se desató la tradicional jornada de desfloramiento forzoso de las muchachas que cumplían 14 en los galpones de conservación del heno, produciendo nuevos impulsos a la alicaída tasa de natalidad, deber patriótico nacional, y severas alergias a causa de la fricción con el pasto, todo impulsado por la gentil repartija gratuita de bebestibles etílicos por la Sociedad de fomento de la familia.<br>Sin embargo, este clima de embozo y algarabía se vio repentinamente opacado por la tragedia. Cuando concluía la competencia de cabeceo de sandías, donde ganaba quien lograba cabecear la sandía más grande reventándola, en la competencia de eructos un atroz error doble llenó el lugar de tragedia. Así, Ramiro Concha y su madre, Mercedes Concha, nos cuentan:<br>«Estaban tomando aire para seguir lanzando eructos y medirlos con el contador de decibeles, cuando al menda se le va el aire al guerguero. Se le infló la tripita, y se le reventó la tripita. Saltó todo y salpicó por todos lados, la gente creía que eran restos de la competencia de romper sandías».<br>Las ambulancias tardaron en llegar, porque los paramédicos estaban en evidente estado etílico a solo veinte metros. Se estableció un nuevo récord en el vómito veloz que llega más lejos, de 9,33 metros en 4 segundos y medio. La competencia de reventado de sandías fue dedicada al niño «que está por nacer».</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../tragedia-comunal-violentos-eventos-en-la-competencia-de-cabeceo-de-sandias-en-la-semana-de-la-sandia-de-pelequen/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Evelyn Matthei promueve el deporte entre jubilados con la primera maratón de perseguir encapuchados y pegarles</title>
		<link>./../../../evelyn-matthei-promueve-el-deporte-entre-jubilados-con-la-primera-maraton-de-perseguir-encapuchados-y-pegarles/index.html</link>
					<comments>./../../../evelyn-matthei-promueve-el-deporte-entre-jubilados-con-la-primera-maraton-de-perseguir-encapuchados-y-pegarles/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 20:05:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[La Voz del Patriota]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=144</guid>

					<description><![CDATA[La iniciativa, enmarcada en la campaña «Por una generación boomer exitosa y eterna, detengamos y desaparezcamos la primera línea», el Municipio de Providencia ha armado a doscientos piquetes de tiernos abuelitos con carteles de «me cagó la AFP, quemémoslo todo» para infiltrarlos en las manifestaciones y así conseguir datos esenciales sobre el grupo del marxismo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La voz del patriota</em></p>



<p>La iniciativa, enmarcada en la campaña «Por una generación boomer exitosa y eterna, detengamos y desaparezcamos la primera línea», el Municipio de Providencia ha armado a doscientos piquetes de tiernos abuelitos con carteles de «me cagó la AFP, quemémoslo todo» para infiltrarlos en las manifestaciones y así conseguir datos esenciales sobre el grupo del marxismo internacional que está conjurado para derrocar al legítimo bienaventurado y designado por el mismísimo Dios quien con su manto sagrado de seda roja legítimo purpurado que descendió del cielo General Capitán Sebastián Juan Manuel Augusto José Ramón Piñera Ugarte y Arrizabalagagaga.<br>«Lamentamos, si, que nuestros mejores hombres en la infiltración de la actividad subversiva se encuentren, la gran mayoría, presos en Punta Peuco, y otra buena cantidad, militando en Revolución Democrática» señaló Facisto Modena, director de bibliotecas, recursos artísticos y defensa personal con Nunchacus.<br>En la Caseta cultural literaria de Parque Almagro se está instalando una serie de puchinballs con las fotos de diversos marxistas destacados, para que los abuelitos mantengan actividad física dándoles de patadas, apuñalándolos con corvos o usando el arma de servicio. ¡Así avanza la Divina Providencia!</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../evelyn-matthei-promueve-el-deporte-entre-jubilados-con-la-primera-maraton-de-perseguir-encapuchados-y-pegarles/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Un estudio señala que si Salvador Allende siguiera vivo, sería mujeriego y alcohólico como siempre, pero además drogadicto y roquero</title>
		<link>./../../../un-estudio-senala-que-si-salvador-allende-siguiera-vivo-seria-mujeriego-y-alcoholico-como-siempre-pero-ademas-drogadicto-y-roquero/index.html</link>
					<comments>./../../../un-estudio-senala-que-si-salvador-allende-siguiera-vivo-seria-mujeriego-y-alcoholico-como-siempre-pero-ademas-drogadicto-y-roquero/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 20:03:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[La Voz del Patriota]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=140</guid>

					<description><![CDATA[La Voz del Patriota ¿Qué habría pasado si las Honorables fuerzas armadas y de orden público no le hubieran hecho suficiente bowling al marxista degenerado drogradicto y mujeriego Salvador del Divino Socorro Carolino Maricueco Allende Gossensinki hasta llevarlo al suicidio llorando porque se ríen de su pata zamba? Pues, cosas terribles. Hoy día seríamos un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La Voz del Patriota</em></p>



<p>¿Qué habría pasado si las Honorables fuerzas armadas y de orden público no le hubieran hecho suficiente bowling al marxista degenerado drogradicto y mujeriego Salvador del Divino Socorro Carolino Maricueco Allende Gossensinki hasta llevarlo al suicidio llorando porque se ríen de su pata zamba? Pues, cosas terribles. Hoy día seríamos un departamento de ultramar de Venecuba del Norte, un imperio conformado por el eje del terror; Cuba, Venezuela y Corea del Norte, que serían un solo país, que tendría a Chile como un departamento subyugado. Nos tendríamos todos que levantar a las cinco de la mañana para orar hacia la meca mirando un retrato de Ho Chi Mihn para ir a recolectar arroz que sería enviado directo a Cuba, Venezuela y Corea del Norte, donde viven años de una hambrienta hambruna que no han sabido solucionar porque es sabido que ellos son flojos Y NO TRABAJAN, razón por la cual diosito no les da nada de comer hasta que solucionen ese problema que tienen del comunismo.<br>Así mismo, un estudio del departamento de Antropología Forense y Astrología de la Universidad Jorge Lavanderos, determinó que Salvador Allende si hubiera seguido vivo, sería un viejo mucho más depravado, pero realmente depravado, no como lo que le imputan al joven Karol Dance, que es un caballero y está a favor de la libertad de los presos políticos de Punta Peuco, sino que un nivel de degeneración tal que provocaría la ira de Dios sobre la tierra, obligándolo a romper su promesa de no diezmar nunca más la población, harto ya de cómo se traicionó su mensaje y se usa el símbolo del arcoiris para imponer homosexualismo y politicos democratacristianos que renegaron del general Pinochet tan pronto la Konrad Adenauer Stiftung amenazó con retirar los fondos y dárselos a algún grupo no tan facho pero igual de democratacristiano como la Izquierda Cristiana. En dicho estudio, se determinó que si Salvador Allende siguiera vivo se dedicaría a repartir el marxismo por medio de rock adn roll, un baile degenerado de los negros pútridos, con guitarras electrónicas y pianitos korg, que se pintaría de blanco la mitad de bigote, estaría adicto a la cocaína y a las muchachas recién egresadas de la educación media y que se lanzaría a la piscina de un décimo piso, en medio de una sobredosis por inyectarse mucha marihuana y libros de marxismo, algo que cada vez es más corrientes en las universidades del Estado. Es urgente cerrarlas.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../un-estudio-senala-que-si-salvador-allende-siguiera-vivo-seria-mujeriego-y-alcoholico-como-siempre-pero-ademas-drogadicto-y-roquero/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
