<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Artículos separados &#8211; algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 00:01:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Cómo se celebra la navidad alrededor del mundo</title>
		<link>./../../../como-se-celebra-la-navidad-alrededor-del-mundo/index.html</link>
					<comments>./../../../como-se-celebra-la-navidad-alrededor-del-mundo/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:01:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=440</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<figure class="wp-block-image alignfull size-full"><img decoding="async" width="3425" height="2318" src="./../../../wp-content/uploads/2023/03/010-pagina004.webp" alt="" class="wp-image-441"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../como-se-celebra-la-navidad-alrededor-del-mundo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PLANEAN ATENTADO MAPUCHE CON PUDÚS EN LLAMAS</title>
		<link>./../../../planean-atentado-mapuche-con-pudus-en-llamas/index.html</link>
					<comments>./../../../planean-atentado-mapuche-con-pudus-en-llamas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 23:54:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=433</guid>

					<description><![CDATA[Pese al buen precio, sería mal momento para comprar parafina y acaparar para el invierno MALA ONDA CON EL BIDÓN DE VEINTE LITROS: Camioneros quieren que chupemos el peak-oil Millenial ofendidito porque le restan méritos a la presidenta de Perú (por ser mujer, dice) fue a Plaza de Armas a apoyar la represión policial contra los castillistas: un detenido (él mismo, encontró popper a buen precio) Joe Biden pierde el control del Senado y del esfínter Perjudicados por fondos de AFP invertidos en La Polar podrán complementar pensión liquidando la mercadería que la tienda no pudo vender El Mercedes Benz [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<figure class="wp-block-pullquote alignfull has-pale-cyan-blue-background-color has-background" style="border-width:68px;border-radius:39px;font-size:clamp(2.85rem, 2.85rem + ((1vw - 0.48rem) * 1.827), 3.8rem);font-style:normal;font-weight:500"><blockquote><p>Pese al buen precio, sería mal momento para comprar parafina y acaparar para el invierno</p><cite>MALA ONDA CON EL BIDÓN DE VEINTE LITROS:</cite></blockquote></figure>



<div class="wp-block-cover is-light"><span aria-hidden="true" class="wp-block-cover__background has-background-dim"></span><img decoding="async" width="504" height="909" class="wp-block-cover__image-background wp-image-435" alt="" src="./../../../wp-content/uploads/2023/02/Captura-desde-2023-02-23-16-26-24.png" data-object-fit="cover" srcset="./../../../wp-content/uploads/2023/02/Captura-desde-2023-02-23-16-26-24.png 504w, ./../../../wp-content/uploads/2023/02/Captura-desde-2023-02-23-16-26-24-166x300.png 166w" sizes="(max-width: 504px) 100vw, 504px" /><div class="wp-block-cover__inner-container">
<p class="has-text-align-center has-base-color has-text-color" style="font-size:clamp(5.1rem, 5.1rem + ((1vw - 0.48rem) * 3.269), 6.8rem);"><em>Esta conejita sí que está en llamas!!</em></p>
</div></div>



<div class="wp-block-columns alignwide is-layout-flex wp-container-4" style="padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h2 class="wp-block-heading">Camioneros quieren que chupemos el peak-oil</h2>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<div class="wp-block-cover is-light"><span aria-hidden="true" class="wp-block-cover__background has-background-dim"></span><img decoding="async" width="427" height="793" class="wp-block-cover__image-background wp-image-436" alt="" src="./../../../wp-content/uploads/2023/02/FHmynfIXsAAzm-c.jpg" data-object-fit="cover" srcset="./../../../wp-content/uploads/2023/02/FHmynfIXsAAzm-c.jpg 427w, ./../../../wp-content/uploads/2023/02/FHmynfIXsAAzm-c-162x300.jpg 162w" sizes="(max-width: 427px) 100vw, 427px" /><div class="wp-block-cover__inner-container">
<p class="has-text-align-center has-base-color has-text-color has-large-font-size"><strong>Gripe aviar: temen por la salud de Diego Schalpern</strong></p>
</div></div>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<pre class="wp-block-verse has-ibm-plex-mono-font-family" style="font-size:clamp(1.125rem, 1.125rem + ((1vw - 0.48rem) * 0.721), 1.5rem);font-style:italic;font-weight:700"><em>Millenial ofendidito porque le restan méritos a la presidenta de Perú (por ser mujer, dice) fue a Plaza de Armas a apoyar la represión policial contra los castillistas: un detenido (él mismo, encontró popper a buen precio)</em></pre>
</div>
</div>



<p class="has-dm-sans-font-family" style="font-size:clamp(38.25px, 2.391rem + ((1vw - 7.68px) * 1.532), 51px);">Joe Biden pierde el control del Senado y del esfínter</p>



<h2 class="wp-block-heading alignfull has-base-color has-contrast-background-color has-text-color has-background" style="font-style:italic;font-weight:800">Perjudicados por fondos de AFP invertidos en La Polar podrán complementar pensión liquidando la mercadería que la tienda no pudo vender</h2>



<p>El Mercedes Benz sigue funcionando regio con repuestos de contrabando dice el hermano del tiranuelo, exfuncionario del tirano</p>



<div class="wp-block-columns alignfull is-layout-flex wp-container-8">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<p>Abuelitas que llevan meses comiendo comida de gato de la barata para obtener suficientes nutrientes podrán volver a conocer la carne de pollo al poder financiar su alimentación con la venta de lencería «Viviana Secret&#8217;s», perfumes «Channel (13)», y ropa deportiva «Adudas»</p>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<p>Ancianos que llevan años esperando atención médica podrán acceder a bonos copago fonasa gracias a vender accesorios de «AiFons», aros de luz oficiales de «TakTok» y mercadería de los grupos chinos coreanos de moda, el «V. T. S».</p>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<p>José Piñera: «Con toda esta mercadería de primera selección, de marcas conocidas y de destacado y amplio renombre, queda claro que el que no gana dinero en Chile es porque es flojo». Inmigrantes que venden zapatillas truchas en la calle acusan competencia desleal.</p>
</div>
</div>



<p class="has-base-color has-vivid-red-background-color has-text-color has-background has-inter-font-family has-x-large-font-size" style="font-style:normal;font-weight:700">Aula segura potenciada: Ministerio del Interior ordena reprimir trabajos en grupo con más de 4 integrantes con carros lanzaaguas</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../planean-atentado-mapuche-con-pudus-en-llamas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La Iglesia católica condena recalentar la pizza «en defensa de la vida»</title>
		<link>./../../../la-iglesia-catolica-condena-recalentar-la-pizza-en-defensa-de-la-vida/index.html</link>
					<comments>./../../../la-iglesia-catolica-condena-recalentar-la-pizza-en-defensa-de-la-vida/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 23:43:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=425</guid>

					<description><![CDATA[La pizza helada es un crímen, pero recalentarla es un pecado. Monseñor Angelo Baladamenti, obispo nuncio de la Basilica della Callampina en Turín, ha expresado en el sermón de hoy, y reafirmó en las declaraciones emitidas al periódico turinense Quotidianno della Callampa que «la pizza es un alimento patrimonial de la bella Italia. Comerla fresca es una virtud pues su receta fue revelada a la sapienza humana por un ángel nuncio. Pero comerla helada es un crímen, asimilable a un aborto, pero millones de veces peor. No por que la masa se ponga dura, no, no. Ni porque sepa mal. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>La pizza helada es un crímen, pero recalentarla es un pecado. Monseñor Angelo Baladamenti, obispo nuncio de la Basilica della Callampina en Turín, ha expresado en el sermón de hoy, y reafirmó en las declaraciones emitidas al periódico turinense Quotidianno della Callampa que «la pizza es un alimento patrimonial de la bella Italia. Comerla fresca es una virtud pues su receta fue revelada a la sapienza humana por un ángel nuncio. Pero comerla helada es un crímen, asimilable a un aborto, pero millones de veces peor. No por que la masa se ponga dura, no, no. Ni porque sepa mal. La pizza recalentada mantiene sus propiedades de deliciosidad, pero además se comienza a producir en ella el milagro de la vida. Millones de microorganismos comienzan a crecer y multiplicarse, y son también hijos de Dios que merecen respeto y consideración nuestra.» Por tanto, recalentar una pizza es lo más cercano a cometer un genocidio, lo que entonces vuelve a la pizza recalentada un acto mil millones de veces más inmoral que el aborto. Al recalentar la pizza, sea en microondas, horno, o a baño maría (como lo hacen los herejes talquinos con los panes de completos) «se están, de seguro, eliminando pequeñas civilizaciones inteligentes que estaban dando sus primeros pasos hacia ser civilizaciones técnicas». Para peor, no conforme con destruir mediante calor abrasador sus vidas, los pecadores se solazan en comerse los cadáveres y las ruinas de sus ciudades. «No vaya ser que Dios mismo, el día del juicio, decida hacer lo mismo para con vosotros, y estemos inadvertidamente cocinándonos en nuestro queso de desidia y en el delicioso orégano de la masa de la que estamos compuestos», finalizó.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../la-iglesia-catolica-condena-recalentar-la-pizza-en-defensa-de-la-vida/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CONICYT estrena paridad de cuicos en asignación de becas</title>
		<link>./../../../conicyt-estrena-paridad-de-cuicos-en-asignacion-de-becas/index.html</link>
					<comments>./../../../conicyt-estrena-paridad-de-cuicos-en-asignacion-de-becas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:19:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=412</guid>

					<description><![CDATA[Con no pocas críticas ha partido la política de paridad de cuicos en la asignación de Becas Chile. El criterio corrector de disparidades busca que los chilenos que estudian en el extranjero con cargo al Estado provengan en partes iguales del Villa María Academy y del Saint George.Las críticas dicen relación en que esta nueva política estaría dejando de lado e invisibilizando la dura realidad que viven otros colegios cuicos que son mixtos, como el Nido de Águilas. «Nosotros tenemos cursos segregados, pero un mínimo desbalance no nos hace ser elegibles para obtener becas» señaló Rodrigo Arrragiguirrerrazirrarribal, ingeniero comercial de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Con no pocas críticas ha partido la política de paridad de cuicos en la asignación de Becas Chile. El criterio corrector de disparidades busca que los chilenos que estudian en el extranjero con cargo al Estado provengan en partes iguales del Villa María Academy y del Saint George.<br>Las críticas dicen relación en que esta nueva política estaría dejando de lado e invisibilizando la dura realidad que viven otros colegios cuicos que son mixtos, como el Nido de Águilas. «Nosotros tenemos cursos segregados, pero un mínimo desbalance no nos hace ser elegibles para obtener becas» señaló Rodrigo Arrragiguirrerrazirrarribal, ingeniero comercial de 22 años en una fiesta de matrimonio de su prima con su prima, completamente ebrio.<br>Otras críticas apuntan a que, aún así, las sumas son muy bajas. «Con 5000 libras al mes no alcanzo a vivir en la City» señala Colomba Arrizagalabagalagabaga, quien además de las becas Chile ha tenido que complementar sus ingresos vendiendo NFTs de sus arpilleras y con la mesada, ya no tan generosa como antaño, de sus padres: un cardiólogo y una ministro de Corte.<br>Respecto a la posibilidad de que personas que son hijos de tamañas familias potentadas afecten las posibilidades de acceder a becas Chile a estudiantes menos ambiciosos que quieran realizar posgrados en local para verdadero beneficio de la sociedad, descartaron terminantemente que la paridad de cuicos afecte sus posibilidades. «De todos modos, no iban a quedar arriba del puntaje de corte», señalaron desde Conicyt.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../conicyt-estrena-paridad-de-cuicos-en-asignacion-de-becas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Amarillos y Demócratas lanzan la plataforma #ConMiPiscinaNo</title>
		<link>./../../../amarillos-y-democratas-lanzan-la-plataforma-conmipiscinano/index.html</link>
					<comments>./../../../amarillos-y-democratas-lanzan-la-plataforma-conmipiscinano/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:18:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=410</guid>

					<description><![CDATA[Frente al atrevimiento cumunista de expropiar litros de agua de piscinas y lagunas artificiales de las decimoquintas viviendas de los grandes emprendedores de nuestro país, que aprovechan febrero para visitar sus quintas de producción de arándanos que se exportan hacia China a precio sideral y así impartir la disciplina necesaria a los colaboradores que se dedican a su recolección -labor que en el año, cuando están en la ciudad luchando contra el Estado opresor haciendo planificación tributaria delegan en sus capataces, bien ataviados de táser y látigo, en señal de avance de los tiempos donde antes se usaba laque y [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Frente al atrevimiento cumunista de expropiar litros de agua de piscinas y lagunas artificiales de las decimoquintas viviendas de los grandes emprendedores de nuestro país, que aprovechan febrero para visitar sus quintas de producción de arándanos que se exportan hacia China a precio sideral y así impartir la disciplina necesaria a los colaboradores que se dedican a su recolección -labor que en el año, cuando están en la ciudad luchando contra el Estado opresor haciendo planificación tributaria delegan en sus capataces, bien ataviados de táser y látigo, en señal de avance de los tiempos donde antes se usaba laque y varilla- Amarillos y Demócratas, las dos nuevas fuerzas que actúan como comparsas de la nueva ultraderecha chilena buscan advertir a la población de los riesgos de la pendiente resbaladiza de la expropiación de agua para combatir incendios forestales.<br>La iniciativa #ConMiPiscinaNo busca hacer conciencia en la población respecto de los riesgos que involucra la expropiación de litros de agua en casos de emergencia «porque hoy la emergencia puede ser un incendio que es capaz de terminar con los cultivos de los vecinos que irresponsablemente no hicieron un cortafuegos a la altura de un escenario preapocalíptico, pero mañana puede ser algo peor, como una larga y extensa sequía con la cual esté muriendo gente de deshidratación, y en lugar de expulsar a esa gente que insiste quedarse viviendo en esta tierra muerta hacia algún lugar con agua o derechamente dejarlos botados porque no estamos para financiar vagos, nos van a expropiar la única fuente de agua dulce no contaminada que queda en la localidad: la nuestra». Lo siguiente a ello sería expropiar las segundas, terceras y cuartas viviendas y lo que venga, la grifería, la Coca Cola zero y violar a nuestras mujeres, «tal y como lo confesó el comunista Serrat al apoyar a Gabriel Boric» señaló Facisto Molina, terrateniente de la comuna de Molina.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../amarillos-y-democratas-lanzan-la-plataforma-conmipiscinano/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Algo salió mal sale mal y libera al público casi todo su archivo</title>
		<link>./../../../algo-salio-mal-sale-mal-y-libera-al-publico-casi-todo-su-archivo/index.html</link>
					<comments>./../../../algo-salio-mal-sale-mal-y-libera-al-publico-casi-todo-su-archivo/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2022 20:35:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=103</guid>

					<description><![CDATA[Luego de dos años de seudoactividad, el grupo detrás de «Algo salió mal» baja la persiana. Tras haber promovido un esquema de patronazgo y recompensa que no dio los resultados esperados, junto con una cada vez más prohibitiva entrada al mercado de diarios y revistas impresas que, para peor, está languideciendo, «Algo salió mal» dice adiós con la liberación de su último número, el de septiembre de 2022, junto con todos los demás. E incluso la de sus primeros números ceros, los de ensayo. Originalmente propuesto como una actividad de crowdfounding para acumular tres millones de pesos y volver a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-gallery alignwide has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-9 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1138" height="1433" data-id="11"  src="./../../../wp-content/uploads/2022/11/001c.webp" alt="" class="wp-image-11"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1138" height="1551" data-id="100"  src="./../../../wp-content/uploads/2022/11/0A1.webp" alt="" class="wp-image-100"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1165" height="1598" data-id="54"  src="./../../../wp-content/uploads/2022/11/009.webp" alt="" class="wp-image-54"/></figure>
<figcaption class="blocks-gallery-caption wp-element-caption">Portadas de la primera, el número 0a y el último número de «algo salió mal»</figcaption></figure>



<p>Luego de dos años de seudoactividad, el grupo detrás de «Algo salió mal» baja la persiana. Tras haber promovido un esquema de patronazgo y recompensa que no dio los resultados esperados, junto con una cada vez más prohibitiva entrada al mercado de diarios y revistas impresas que, para peor, está languideciendo, «Algo salió mal» dice adiós con la liberación de su último número, el de septiembre de 2022, junto con todos los demás. E incluso la de sus primeros números ceros, los de ensayo.</p>



<p>Originalmente propuesto como una actividad de crowdfounding para acumular tres millones de pesos y volver a ser una incómoda vitrina que desafíe a las grandes tecnológicas y a las revistas de seudociencia que promueven el no vacunarse, «algo salió mal» quería ocupar el puesto vacante de la sátira y el análisis político en soporte de papel de diario. Lástima que sus propulsores tengan más ganas y deudas que capital. </p>



<p>La campaña que levantaron solo logró acumular 1/6 del dinero necesario, que bastaba para financiar una modesta tirada, pero no para conseguir financiar la distribución a todo el territorio nacional. Tras un año y medio de insistencia, sus encargados cierran la puerta por fuera, no sin otorgar una sepultura de buena calidad a lo que pudo haber sido un buen boliche.</p>



<p>Es así como se publican todos los números en PDF, que antes solo eran accesibles a los patrones por medio de Telegram, en una página construida con la última tecnología de WordPress: la edición de sitio completo por bloque. Junto a eso, se suma la generación de sitios estáticos y el uso intensivo de Github pages, con lo que se obtiene un producto constituido por puro html estático y mucho javascript, con lo que el gasto de servidor es el mínimo escencial, el que origina el servir unos cuantos mb de ancho de banda. El gasto de procesador se genera en una copia en local. Nada que envidiarle a Jekyll o Hugo, los CMS planos de moda.</p>



<p>De haber logrado llegar a imprenta, se habría transformado en la primera publicación periódica escrita impresa en editarse íntegramente usando software libre, por haberse maquetado usando Scribus y sus imágenes tratadas con Gimp.</p>



<p>Invitamos a todos a disfrutar de estos elementos vestigiales.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../algo-salio-mal-sale-mal-y-libera-al-publico-casi-todo-su-archivo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Las nanas</title>
		<link>./../../../las-nanas/index.html</link>
					<comments>./../../../las-nanas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jun 2021 22:08:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Izquierdistas Renovados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 6]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=397</guid>

					<description><![CDATA[El enorme espacio de la casa, sumado a que los chiquillos pasan cada vez menos aquí, me hizo reflexionar sobre la oportunidad de negocio que sería transformar nuestra morada en una residencia sanitaria para viajeros provenientes del extranjero. Platita fácil y segura, viejito. Las comidas de los pasajeros serían las sobras de nuestro almuerzo del día anterior. Sus camas, unos catres viejos donde ocasionalmente duermen los empleados de la consultora cuando, por su propia ineficiencia, no alcanzan a terminar sus obligaciones dentro de la jornada y voluntariamente acceden a quedarse durante el toque de queda para terminarlas. A veces, claro, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>El enorme espacio de la casa, sumado a que los chiquillos pasan cada vez menos aquí, me hizo reflexionar sobre la oportunidad de negocio que sería transformar nuestra morada en una residencia sanitaria para viajeros provenientes del extranjero. Platita fácil y segura, viejito. Las comidas de los pasajeros serían las sobras de nuestro almuerzo del día anterior. Sus camas, unos catres viejos donde ocasionalmente duermen los empleados de la consultora cuando, por su propia ineficiencia, no alcanzan a terminar sus obligaciones dentro de la jornada y voluntariamente acceden a quedarse durante el toque de queda para terminarlas. A veces, claro, ayuda un poco para que acepten el trabajo nocturno, el dejarlos encerrados apenas el reloj marque las 6 de la tarde (la hora de salida), cosa que aprendí trabajando un par de meses con mi amiga Marta L. La ropa de cama, por otra parte, provendría de viejos lienzos de la Claudita, José Andrés y José Miguel; si es que a nadie ofende dormir entre telas con rayados de la UNE, por supuesto. Aunque siempre se le podrá decir al “ofendidito” u “ofendidita”, que se trata de la recientemente lanzada organización “Un Nuevo Equilibrio”. Paradójicamente, cuánto chiquillo exmilitante de la UNE no terminará también siendo parte de esa plataforma de empresarios. Y de la atención de los huéspedes se encargaría la María, obviamente. Tampoco es que haga mucho aquí en la casa, si es la Sofi la que se sienta en el sofá a leer revistas viejas y decirle lo que tiene que hacer.<br>Se lo comenté en un almuerzo a la Sofi. Perdida en el clonazepam, apenas emitió un quejido que interpreté como aprobación. La María, por su parte, sólo reaccionó moviendo la cabeza de lado a lado y frunciendo el ceño. “Ya no las hacen como antes”, pensé, mientras recor-daba a la señora Inés, la mentora de la María. La señora Inés fue nuestra primera nana. La Sofi la heredó de su familia. Al volver a Chile, le insistió a su madre para poder traerse a la señora Inés a nuestra casa. La señora Inés aceptó gustosa, aunque significara trabajar considerablemente más lejos. Generoso, insistí en aumentarle el sueldo en $10.000. El dinero de principio de los ´90 valía mucho más, viejito. No sé cuánto más con exactitud, pero asumo que con esos $10.000 se compraba en aquel entonces lo que hoy con $1 millón o algo así.<br>Con más de setenta y cinco años a cuestas ya en ese entonces, no hubo día en que la señora Inés no vistiera a la Claudita, José Andrés, José Ignacio y José Miguel para mandarlos al colegio. Luego seguía con la Sofi y, ocasionalmente, conmigo. Me embarga la nostalgia al pensar en la señora Inés y hasta recuerdo su olor… olor a fritura. Porque en ese departamento de Providencia el cuarto de la nana estaba junto a (o adentro de) la cocina. Toda la ropa de la señora Inés olía a comida frita, incluso aquella con la que llegaba puntualmente los lunes por la mañana a trabajar.<br>Uno nunca está preparado para la partida de alguien. Pero especialmente la señora Inés abandonó este mundo cuando apenas estábamos listos para ello: la María había llegado para ayudarla apenas dos semanas antes y no sabía dónde estaba cada cosa ni todas las tareas del quehacer de la casa. Pobres de nosotros. Por fortuna, hacía años que nosotros sagradamente pagábamos un seguro de vida para la señora Inés; el que nos permitió donarle el ataúd y una corona de flores para su sepelio. El resto del dinero, lo invertimos en aumentar el pie para la nueva casa, la que contaría con un espacioso cuarto para las nanas, alejando de la cocina su olor. Ese cuarto todavía tiene una pequeña plaquita en honor a la señora Inés, quien lo hizo posible. Lamentablemente, por un descuido del agente de la aseguradora, la hija de la señora Inés se enteró de este seguro, reclamando para sí el monto completo, sin entender que dichos recursos permitirían mejorar la vida no de noso-tros como familia, sino del personal de servicio de esta casa. Ahí es cuando uno se da cuenta de que no existe eso de la solidaridad de clase en los rot… la gente humilde, viejito. — VIEJITO ●</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../las-nanas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una trama de ficción</title>
		<link>./../../../una-trama-de-ficcion/index.html</link>
					<comments>./../../../una-trama-de-ficcion/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Mar 2021 19:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=356</guid>

					<description><![CDATA[Después del fiasco de educación 2020 no es aconsejable señalar una fecha exacta en los guiones distópicos. Sólo diré que próximamente, —esto puede ser meses o años— cualquiera podrá contar con la capacidad de cómputo que hoy dispone una gigante multinacional como Google, en una computadora del tamaño de un cajón de manzanas.Ese aparato, que un principio será caro, deberá ponerse a disposición del público masivo porque así funciona el mercado del hiperconsumismo: es impe-rativo que las grandes mayorías con capacidad de endeudamiento compren los productos de moda. Esto pasó, por ejemplo, con las parkas de pluma de ganso que [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Después del fiasco de educación 2020 no es aconsejable señalar una fecha exacta en los guiones distópicos. Sólo diré que próximamente, —esto puede ser meses o años— cualquiera podrá contar con la capacidad de cómputo que hoy dispone una gigante multinacional como Google, en una computadora del tamaño de un cajón de manzanas.<br>Ese aparato, que un principio será caro, deberá ponerse a disposición del público masivo porque así funciona el mercado del hiperconsumismo: es impe-rativo que las grandes mayorías con capacidad de endeudamiento compren los productos de moda. Esto pasó, por ejemplo, con las parkas de pluma de ganso que para algunos era obligatorio comprar hace unos años atrás. Me pregunto cuántos de esos disciplinados consu-midores realizó alguna expedición a la Antártica; hoy esas chaquetas yacen en el fondo del ropero desgastadas y sebosas sin haber sido jamás expuestas al viento blanco que sopla en la cara norte del K2. Asímismo les pasa con sus teléfonos que deben costar, obligatoriamente, un décimo de un auto nuevo; y sus autos con doble tracción cuando el obstáculo más difícil que han debido sortear es a un mala-barista pidiéndoles propina.<br>De lo que se trata es de la excedencia, de tener más caballos de fuerza de los necesarios, y de pagar más.<br>Porque aunque usted no lo crea existe ese tipo de personas que trata de pagar por todo, incluso trata de pagar más de lo que valen los productos. Es una cuestión de estatus: el colegio pagado es mejor que el municipal, y hacer cola en un centro médico con envoltura de mall es más digno que hacerlo en el CESFAM Clotario Blest, aun si los tiempos de espera son los mismos o peores.<br>Como la máquina capitalista sigue funcionando, próximamente tendremos la capacidad de procesamiento de datos de hoy de todo silicon valley en un teléfono robado y con la pantalla trizada.<br>Pero antes de eso podremos armar-nos un super mega hiper computador, con partes compradas o “movidas” a precios equivalentes a los que hoy cuesta un computador normal. Habrán cambiado los estándares.<br>Cuando eso ocurra no habrá incon-venientes para que una banda de hackers, activistas, extorsionadores, radicalizados políticos o narcos que opere desde alguna favela, villa miseria o campamento, esté en condiciones de vulnerar las medidas de seguridad de gmail, facebook o instagram.<br>¿Será ese el comienzo del fin? Dependerá de otros factores, lo que sí sucederá, y allí dejo mis cinco lucas apos-tadas, es que algo del mundo cambiará.<br>Como dicen los esotéricos: ya entra-mos a la era de acuario, por lo que todas esas verdades amargas, guardadas bajo siete candados de los piscis saldrán a la luz.<br>Es interesante como esas premo-niciones comienzan a tener asidero en el mundo convulso que vivimos, desde la pederastía institucionalizada de la iglesia católica hasta el cotejo público de las biografías de cada autoridad pública son escrutadas por millones de personas, permitiendo vetarlas.<br>Mi apuesta, para que quede clara, es que en poco tiempo alguien, quizá un grupo organizado, logre dar con toda la información que rigurosamente se ha recopilado de cada uno de nosotros por los sistemas de espionaje comercial de las redes sociales virtuales y sistemas de mensajería instantánea.<br>Creo que el gran problema siempre ha sido el de producir tanta información y acopiarla, sean las SS, la CIA o la STASI, es que si tú colectas una cantidad enorme de datos sobre la vida privada de las personas, algún usuario no autorizado podrá accesar a ella y para fines distintos que los definidos previamente por la institución.<br>Se ha demostrado que no hay encriptación que valga, todo sistema puede ser vulnerado.<br>Si estas empresas escrutan todo de nosotros con el fin casi exclusivo de vendernos chucherías, alguien, en algún momento, contando con la democra-tización inevitable de la tecnología, podrá vulnerar la seguridad de estas multi-nacionales y leer nuestras conversaciones privadas.<br>Usted recibirá un mensaje de este tono, “si no deposita tanto dinero en el banco tanto tal persona sabrá que usted hizo o dijo lo siguiente”.<br>Cuando llegue ese momento más de alguien encontrará que el modo de lidiar con esas amenazas será contraatacando con la verdad total, y ese alguien podrá hacerlo.<br>Será tecnológicamente posible y por lo tanto inevitable que alguien lo haga.<br>En tuiter habrá un mensaje “he liberado todas las conversaciones por wasap del planeta y las puede leer desde este link”.<br>Ocurrirá más temprano que tarde.<br>Le debo cinco lucas si me equivoco. — PITONIZO ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../una-trama-de-ficcion/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una derrota monumental</title>
		<link>./../../../una-derrota-monumental/index.html</link>
					<comments>./../../../una-derrota-monumental/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Mar 2021 19:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=353</guid>

					<description><![CDATA[En la más tierna infancia conseguimos distinguir entre lo real y lo ficticio: desde entonces habitamos en ambas dimensiones. Lo ficticio es un mundo, o una parte ficticia del mundo, que posee reglas, al igual que lo real. Utilizamos la metáfora, la ironía o el sarcasmo como puentes entre ambas dimensiones, en última instancia lo onírico es el hilo de plata. El humor, el arte, la retórica horadan túneles que los interconectan. Quedarse en uno de esos mundos en exclusivo es juzgado como una patología psiquiátrica en la adultez.Algo pasa con los fascistas: su pensamiento concreto es aparente. Solemos cometer [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>En la más tierna infancia conseguimos distinguir entre lo real y lo ficticio: desde entonces habitamos en ambas dimensiones. Lo ficticio es un mundo, o una parte ficticia del mundo, que posee reglas, al igual que lo real. Utilizamos la metáfora, la ironía o el sarcasmo como puentes entre ambas dimensiones, en última instancia lo onírico es el hilo de plata. El humor, el arte, la retórica horadan túneles que los interconectan. Quedarse en uno de esos mundos en exclusivo es juzgado como una patología psiquiátrica en la adultez.<br>Algo pasa con los fascistas: su pensamiento concreto es aparente. Solemos cometer el error de creer que los fachos razonan del mismo modo en que un paco redacta un parte policial. Sin embargo el fascismo cotidiano consiste en un razonamiento concreto dentro de un mundo fantástico.<br>El facho es como un gnomo gruñón dedicado a la burocracia y el control del orden público de un mundo lisérgico paralelo. Lo que resulta extraño es que logren comunicarse entre ellos partiendo desde supuestos tan extravagantes como imposibles de verificar en la realidad.<br>Es cierto que los fachos nos recuerdan ciertas características que asociamos a la infancia. Pero ocurre que en ninguna niñez, pese a lo sombría y dolorosa que suela ser esa etapa para una parte importante de los nacidos en Chile, se vive neuróticamente en la fantasía.<br>Los niños que sufren se alojan en lo fantástico. Construyen allí un espacio de libertad. Cuidado entonces con llamar infantiles a los fascistas: su mundo de fantasía es oscuro, perverso y opresivo. En el juego aburrido al que te están invitando serás el esclavo o el detenido desaparecido.<br>Los fachos, a diferencia de los niños de 3 años, viven en una fantasía que a la vez es la realidad, con armas de verdad. Nos parecen niños por las rabietas que nos hacen cada vez que los separamos de sus juguetes. Pero no son infantes: son hueones viejos y peludos, necesitados de hacer ruido, echar humo, subir lanchas de fibra de vidrio a carros de arraste, bajarlas en el lago Rapel, camioneta grande mal estacionada, cobertor de vinilo en la pick up, asolearse, fotografiarse, ruido otra vez, motos de agua, armas, huella de carbono, contaminación acústica, casas de asbesto sidding simulando tablas de madera de pino radiata, banderas de nailon confeccionadas en China y monumentos de bronce repintadas con ese color caca con que les gusta embadurnar todo. Para el fascista ese amasijo de bronce no representa a un facho culiao del pasado: ES EL GENERAL BAQUEDANO.<br>Y el asunto es aún peor, pues ese mundo opresivo de fantasía coloca a ciertos humanos por encima de los demás y a determinadas cosas por sobre cualquier humano.<br>Una cruz de palo, una bandera de nailon, un semáforo, un muro intervenido por artistas, una estatua que no se dedicó a ese general maletero que se farreaba a los conscriptos forzados que se secuestraban en la zona central de Chile que los mandaban al frente a bayonetazos; ese que se enriqueció en la “Frontera”, que dejó huellas sangrientas en la Araucanía, y que le soldaron un bigote para que se pareciera al informado por los icaritos de su época. Tonelada y media de bronce es Baquedano, y Baquedano uno de los Avengers, así lo piensan, así lo sienten.<br>Carecen de la capacidad de distinguir entre un hecho y un símbolo. Si fuera así podrían darse cuenta del monumental papel de sacos de huevas que personifican en este momento.<br>El hecho consiste en retirar la chatarra para que suelden las cani-llas del caballo del soldado de plomo para que deje de bambolear sus caderas, algo simple, como cuando sacan un parquímetro para repintarlo o porque se le quedó atascada una moneda de quinientos; o es el Daewoo racer de la esquina que retira la muni porque les afea el paisaje. Sin embargo han hecho de este tercer retiro la batalla decisiva; al viejo chico del caballo, los huevos del águila. Y están perdiendo.<br>Por más que pongan a la chatarra a custodiar la tumba del piloto de Hawker hunter desconocido que bombardeó La Moneda en el Regimiento cocos acorazados de meimportaunpico, para allá viajen en procesión todo ese hueonaje de pantalones dockers y polera piqué bien planchada, con su coro de peliteñidas al son de los viejos estandartes, nada les devolverá la sensación de indemnidad e impunidad que insuflaba su pecho hasta hace unas horas.<br>Porque sus juguetes ya no están ordenaditos en el lugar en que ellos los dejaron.<br>Porque además, tan idiotas no son: saben que al sacar el bronce, el general Baquedano quedará reducido a escoria.<br>Los fachos no son niños, no se fugan a un mundo de fantasía, quieren que nosotros seamos sus cosas, sus juguetes, en su mundo opresivo de película mala.<br>La devoción que sienten por sus cosas no es la afección que tienen las guaguas por su chupete, no es comparable al cariño que le tienen a su triciclo. Es perversidad, es psicopatía, es fetichismo.<br>En tiempos en que asistimos a la lucha definitiva entre la vida y la muerte no olvidemos quién es quién en esta historia. El fascismo no ama, ni está por la vida, los sentimientos más profundos que pueden tener son los de posesión, propiedad y dominio, lo deseado, para ellos, siempre será un objeto. Si es inerte y representa algo muerto mucho mejor.<br>A veces el triunfo consiste en quitarle algo importante al enemigo: eso que para nosotros podría ser irrelevante. Ellos hicieron de un percance una derrota monumental. Nuestro rol ineludible es reírnos a mandíbula batiente y magnificar lo del baquedano en retiro usando la infinita paleta de colores que disponemos por no ser como ellos. — PITONIZO ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../una-derrota-monumental/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Modelos polacas de dos metros y medio</title>
		<link>./../../../modelos-polacas-de-dos-metros-y-medio/index.html</link>
					<comments>./../../../modelos-polacas-de-dos-metros-y-medio/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Mar 2021 19:09:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Medias ligas]]></category>
		<category><![CDATA[Modelos polacas de dos metros y medio]]></category>
		<category><![CDATA[Número 4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=341</guid>

					<description><![CDATA[Mientras el resto del mundo vive el azote de la cuarta ola feminista, donde el «Me too» impone la pauta de la nueva sexualidad, en Polonia están recién viviendo un ligero despertar sexual, semejante al Chile de los momentos previos de la crisis asiática. Polonia, un país altamente conservador en lo moral por la preponderancia de los sectores más retrógrados de la Iglesia católica, está recién viviendo su destape. Por ello, el que una mujer explote públicamente su sensualidad, más que una afrenta funcional al patriarcado, es una celebración de la belleza y la femineidad. De allí que de Polonia [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Mientras el resto del mundo vive el azote de la cuarta ola feminista, donde el «Me too» impone la pauta de la nueva sexualidad, en Polonia están recién viviendo un ligero despertar sexual, semejante al Chile de los momentos previos de la crisis asiática. </p>



<p>Polonia, un país altamente conservador en lo moral por la preponderancia de los sectores más retrógrados de la Iglesia católica, está recién viviendo su destape. Por ello, el que una mujer explote públicamente su sensualidad, más que una afrenta funcional al patriarcado, es una celebración de la belleza y la femineidad.</p>



<p><br>De allí que de Polonia nos lleguen las <em>influencers</em> de las medias ligas más célebres del momento.<br>Lo que nadie sabe es que esconden un profundo secreto.<br>Ellas tienen un problema que en las fotos no se ven.<br>Ellas miden dos metros y medio.</p>



<p><br>Mujeres así de altas ven varios problemas para integrarse a la sociedad. Sus piernas son kilométricas. Además, por ser así, la única salida laboral posible que tienen es la de modelo de ropa de alta costura.</p>



<p><br>Además, las modelos polacas de dos metros y medio tienen por entretención el jugar básquetbol con zapatos de taco aguja. Pero es una verdadera adicción. Si no es con tacos, se niegan a jugar. La selección de modelos polacas de dos metros y medio que juegan basquetbol con zapatos de taco aguja ganó la semana pasada el torneo internacional de basquetbol en taco aguja, en un infartante -por varias razones- match contra un equipo de ucranianas mutantes cercanas a Chernobyl. El problema es que después de cada partido, las modelos polacas de dos metros y medio terminan con tortícolis, pues para encestar están obligadas constantemente a agacharse.<br>También es problema si se tropiezan. No pueden usar calzado normal: al ser tan altas, no encuentran calzado bonito para ellas.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="547" height="1024" src="./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169-547x1024.jpg" alt="" class="wp-image-343" srcset="./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169-547x1024.jpg 547w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169-160x300.jpg 160w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169.jpg 651w" sizes="(max-width: 547px) 100vw, 547px" /><figcaption class="wp-element-caption">@obsessivelingerie #lingerie #bielizna #sexylingeries #sexylook #stockings #legs #hightheels #bra #levshaclub #coffee #coffeetime #hot #koronkowabielizna #obssesive #womanfashion #firgirl #fit</figcaption></figure>



<p><br>Al calzar 49, solo les ofrecen zapatos en la Casa del payaso, lo que no se condice con el estatus de ellas. Por ello solo caminan con zapatos de taco aguja. Esto eleva la peligrosidad de su desplazamiento: si se tropiezan y se rompen una pierna, pueden estar un año en recuperación. Ni hablar de pegarse en la cabeza. Una caída puede ser fatal.</p>



<p><br>Otro problema que enfrentan las modelos polacas de dos metros y medio es que las pantymedias existentes no les quedan bien, así que no tienen otra opción que usar medias ligas y portaligas, que de todos modos les gustan mucho, así que no es que se trate de una cruz más que tengan que cargar. El inconveniente es que son pocas las textiles que fabrican medias lo suficientemente largas para esas piernas kilométricas. Hasta hace unos años aún podían encontrar saldos de la textil soviético-polaca que hacía medias ligas color carne inelásticas de dos metros y medio (una vez puestas quedan solo en dos metros, lo que a duras penas logran llegar a los muslos, a esos deliciosos muss… muslos, solo digo muslos, sí, perdón, me ahorro los adjetivos, el adjetivo cuando no da vida mata), pero estos saldos están comenzando a agotarse, por mucho que la industria textil soviética haya hecho finas medias de nylon destinadas a durar largos años.</p>



<p> La dessovietización que ha vivido Polonia involucró, por cierto, liquidar y privatizar este tipo de industrias, con lo que han quedado a merced solo de las medias ligas que produce China, que por muy Maoísta esta sea, sigue haciendo medias ligas para chinas que a ellas les quedan como calcetas. Por ello, se ha hecho un llamado a reactivar la industria textil polaca para satisfacer esta demanda interna específica. Es que las medias ligas de Caffarena les quedan como calcetines. Elena, le fallaste a las chiquillas.</p>



<p><br>También tienen problemas para encontrar pareja. Hay un caso donde una modelo polaca de dos metros y medio se encuentra prófuga de la justicia por homicidio imprudente: tuvo un orgasmo demasiado potente durante un <em>cunilingus</em> y con sus piernas terminó reventando el cráneo del amante. Por eso, cuando en la calle les gritan «asesinas» no es precisamente por halagarlas, sino una especie de funa. Aún así, el concepto de homicidio imprudente de modelo polaca de dos metros y medio ha sustituido completamente a la muerte por <em>snusnu</em> del imaginario del adolescente pajero de Polonia.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="819" height="1024" src="./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-819x1024.jpg" alt="" class="wp-image-344" srcset="./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-819x1024.jpg 819w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-240x300.jpg 240w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-768x960.jpg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377.jpg 1080w" sizes="(max-width: 819px) 100vw, 819px" /><figcaption class="wp-element-caption">Step into my office ??</figcaption></figure>



<p><br>Nadie habla de esta realidad. No se organizan Teletones para ayudarlas. Todos pasan por encima de esta situación. ¿Tú ayudarías una modelo polaca de dos metros y medio? Apadrina una modelo polaca de dos metros y medio, y ayúdales a comprar medias ligas que sean de su talla y no les lleguen a las rodillas.</p>



<p><br>ZELDA: Las señoritas que ilustran nuestra nota humana son influencers de instagram. Estas son @ari_maj, @moniq25 y @anna.leggy. De nada. — MIJAIL KORNETA ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../modelos-polacas-de-dos-metros-y-medio/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
