<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Artículos separados &#8211; algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 28 Feb 2023 21:21:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>CONICYT estrena paridad de cuicos en asignación de becas</title>
		<link>./../../../conicyt-estrena-paridad-de-cuicos-en-asignacion-de-becas/index.html</link>
					<comments>./../../../conicyt-estrena-paridad-de-cuicos-en-asignacion-de-becas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:19:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=412</guid>

					<description><![CDATA[Con no pocas críticas ha partido la política de paridad de cuicos en la asignación de Becas Chile. El criterio corrector de disparidades busca que los chilenos que estudian en el extranjero con cargo al Estado provengan en partes iguales del Villa María Academy y del Saint George.Las críticas dicen relación en que esta nueva política estaría dejando de lado e invisibilizando la dura realidad que viven otros colegios cuicos que son mixtos, como el Nido de Águilas. «Nosotros tenemos cursos segregados, pero un mínimo desbalance no nos hace ser elegibles para obtener becas» señaló Rodrigo Arrragiguirrerrazirrarribal, ingeniero comercial de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Con no pocas críticas ha partido la política de paridad de cuicos en la asignación de Becas Chile. El criterio corrector de disparidades busca que los chilenos que estudian en el extranjero con cargo al Estado provengan en partes iguales del Villa María Academy y del Saint George.<br>Las críticas dicen relación en que esta nueva política estaría dejando de lado e invisibilizando la dura realidad que viven otros colegios cuicos que son mixtos, como el Nido de Águilas. «Nosotros tenemos cursos segregados, pero un mínimo desbalance no nos hace ser elegibles para obtener becas» señaló Rodrigo Arrragiguirrerrazirrarribal, ingeniero comercial de 22 años en una fiesta de matrimonio de su prima con su prima, completamente ebrio.<br>Otras críticas apuntan a que, aún así, las sumas son muy bajas. «Con 5000 libras al mes no alcanzo a vivir en la City» señala Colomba Arrizagalabagalagabaga, quien además de las becas Chile ha tenido que complementar sus ingresos vendiendo NFTs de sus arpilleras y con la mesada, ya no tan generosa como antaño, de sus padres: un cardiólogo y una ministro de Corte.<br>Respecto a la posibilidad de que personas que son hijos de tamañas familias potentadas afecten las posibilidades de acceder a becas Chile a estudiantes menos ambiciosos que quieran realizar posgrados en local para verdadero beneficio de la sociedad, descartaron terminantemente que la paridad de cuicos afecte sus posibilidades. «De todos modos, no iban a quedar arriba del puntaje de corte», señalaron desde Conicyt.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../conicyt-estrena-paridad-de-cuicos-en-asignacion-de-becas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Amarillos y Demócratas lanzan la plataforma #ConMiPiscinaNo</title>
		<link>./../../../amarillos-y-democratas-lanzan-la-plataforma-conmipiscinano/index.html</link>
					<comments>./../../../amarillos-y-democratas-lanzan-la-plataforma-conmipiscinano/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:18:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=410</guid>

					<description><![CDATA[Frente al atrevimiento cumunista de expropiar litros de agua de piscinas y lagunas artificiales de las decimoquintas viviendas de los grandes emprendedores de nuestro país, que aprovechan febrero para visitar sus quintas de producción de arándanos que se exportan hacia China a precio sideral y así impartir la disciplina necesaria a los colaboradores que se dedican a su recolección -labor que en el año, cuando están en la ciudad luchando contra el Estado opresor haciendo planificación tributaria delegan en sus capataces, bien ataviados de táser y látigo, en señal de avance de los tiempos donde antes se usaba laque y [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Frente al atrevimiento cumunista de expropiar litros de agua de piscinas y lagunas artificiales de las decimoquintas viviendas de los grandes emprendedores de nuestro país, que aprovechan febrero para visitar sus quintas de producción de arándanos que se exportan hacia China a precio sideral y así impartir la disciplina necesaria a los colaboradores que se dedican a su recolección -labor que en el año, cuando están en la ciudad luchando contra el Estado opresor haciendo planificación tributaria delegan en sus capataces, bien ataviados de táser y látigo, en señal de avance de los tiempos donde antes se usaba laque y varilla- Amarillos y Demócratas, las dos nuevas fuerzas que actúan como comparsas de la nueva ultraderecha chilena buscan advertir a la población de los riesgos de la pendiente resbaladiza de la expropiación de agua para combatir incendios forestales.<br>La iniciativa #ConMiPiscinaNo busca hacer conciencia en la población respecto de los riesgos que involucra la expropiación de litros de agua en casos de emergencia «porque hoy la emergencia puede ser un incendio que es capaz de terminar con los cultivos de los vecinos que irresponsablemente no hicieron un cortafuegos a la altura de un escenario preapocalíptico, pero mañana puede ser algo peor, como una larga y extensa sequía con la cual esté muriendo gente de deshidratación, y en lugar de expulsar a esa gente que insiste quedarse viviendo en esta tierra muerta hacia algún lugar con agua o derechamente dejarlos botados porque no estamos para financiar vagos, nos van a expropiar la única fuente de agua dulce no contaminada que queda en la localidad: la nuestra». Lo siguiente a ello sería expropiar las segundas, terceras y cuartas viviendas y lo que venga, la grifería, la Coca Cola zero y violar a nuestras mujeres, «tal y como lo confesó el comunista Serrat al apoyar a Gabriel Boric» señaló Facisto Molina, terrateniente de la comuna de Molina.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../amarillos-y-democratas-lanzan-la-plataforma-conmipiscinano/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vacancia de la constitución</title>
		<link>./../../../vacancia-de-la-constitucion/index.html</link>
					<comments>./../../../vacancia-de-la-constitucion/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2022 21:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[18 de octubre]]></category>
		<category><![CDATA[4 de septiembre]]></category>
		<category><![CDATA[nueva constitución]]></category>
		<category><![CDATA[número 9]]></category>
		<category><![CDATA[plebiscito]]></category>
		<category><![CDATA[referendum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=121</guid>

					<description><![CDATA[La Constitución política de la República de Chile comenzó a regir el 11 de marzo de 1990, conforme a los pactos Aylwin-Allamand (lo anterior era un mera pantomima de un autócrata, quien nunca dejó de gobernar a golpe de decreto ley) y quedó derogada, de facto, el 18 de octubre de 2019, no por el acto de un pueblo sino por mano de otro autócrata, quien excedió los límites que la norma dibujaba y utilizó a la policía de orden como policía política, infligiendo castigo a la población que realizaba desobediencia civil omisiva indirecta y no-violencia activa: una sencilla huelga [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-source-serif-pro-font-family">La Constitución política de la República de Chile comenzó a regir el 11 de marzo de 1990, conforme a los pactos Aylwin-Allamand (lo anterior era un mera pantomima de un autócrata, quien nunca dejó de gobernar a golpe de decreto ley) y quedó derogada, de facto, el 18 de octubre de 2019, no por el acto de un pueblo sino por mano de otro autócrata, quien excedió los límites que la norma dibujaba y utilizó a la policía de orden como policía política, infligiendo castigo a la población que realizaba desobediencia civil omisiva indirecta y no-violencia activa: una sencilla huelga de pago. Huelga de pago que en cualquier otro lugar del mundo se manejaría abriendo los torniquetes de acceso para que la protesta se apaciguara por su inutilidad, como suele ocurrir cada vez que se reajusta el <em>subte</em> argentino; sin embargo Piñera envía a toda la policía militarizada, que nunca había aparecido en las calles en la víspera controlando a los cada vez más intensos carteristas.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family">A esos efectivos tantas veces desdeñados por no estar en los momentos en que se los precisa, o por llegar tarde y con inefectividad solo a levantar los pocos vestigios que dejó un crimen, ahora aparecen solo para dar palos a todo aquel que se atreviese a pasar al tren sin pagar pasaje, a todo aquel que tuviese la mera apariencia de alguien que quisiera viajar gratis, y por último al público en general por el mero delito del porte de cara de no ser tenedor de un vehículo particular. Y es que no se reprimía el no pago del pasaje por el daño al erario fiscal sino por su significación política. </p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family">Es decir, se punía y perseguía el delito político. Delito que no pasaba de ser una falta que a ratos resultaba hasta simpática. Así, en ese viernes que, pese a todo, debemos reconocerle su gloria, con una alameda que tenía ya una vía menos —había que hacer una reparación de emergencia en Manuel Montt, lo que prometía embotellamientos en superficie— Piñera, pasando por alto todos los fines del Estado moderno y democrático, ordena hostilizar a la población en general solo por el atrevimiento de unos pocos valientes de expresar su disidencia. Castiga a todos para hacernos escarmentar de pedir ser tratados como personas y no como esclavos. Como en los tiempos del antiguo régimen, donde los obreros insolentes eran objeto de latigazos del patrón. Una forma de disciplinamiento corporal contra la población en general, mediante el obligarlos a devolverse a su casa tras el trabajo en larguísimas caminatas extenuantes, negándoles el acceso y el servicio al tren subterráneo que había sido sufragado con fondos públicos. </p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family">Con esto se buscaba castigar, no contener, la protesta cuyos motivos se retroalimentaban por la misma represión. Si había un malestar por el alza del precio del pasaje, el ser abofeteado de tal manera por manifestar ese malestar despertaba otras broncas silenciadas, que por años habían permanecido reservadas. El que las estaciones ardieran esa misma noche puede ser producto de una sofisticada operación militar que fue capaz de encender fuego a estaciones supuestamente ignífugas; operación militar que pudo haber sido dirigida desde el extranjero, por una potencia que buscaba la desestabilización interna por represalia a la centroderecha, o desde un <em>intraneus</em> de la propia derecha que buscaba crear el ambiente propicio para asir el poder omnímodo, hastiado ya de las largas jornadas de negociación que imponía la aparente democracia; o tal vez solo fue la expresión de legítima y real bronca de una población permanentemente humillada que lanzó una botella con parafina y huaipe y descubrió, de la manera más inesperada, que las estaciones del tren no eran a prueba de incendios y que cualquier día podrían haber muerto millones entre el humo; que el tren subterráneo podría haber sido cualquier día una tumba colectiva mediante métodos nada sofisticados, que la seguridad de muchos estaba, para variar, pegado con escupito y algo de cinta escotch.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>El 18 de octubre de 2019 el quebrantamiento de la Constitución fue tan grosero que terminó por declarar fácticamente su vacancia. Ante la vacancia, el 25 de octubre de 2019, tras una semana de desobediencia civil activa y resistencia a la tiranía, la victoria del pueblo soberano se verificó al salir masivamente a la calle, desafiante, tras una semana de estado de sitio. Por el miedo del tirano a lo que queda del orden internacional basado en reglas —y a seguras sanciones a sus negocios si la represión escalaba todavía más— la pretensión de imponer su voluntad se vio rápidamente amagada y hacía todo para dar la apariencia que toda muerte y mutilación era obra de algunos agentes particulares que cometieron meros «excesos» no imputables a una estructura jerárquica que haya dado órdenes de aplicar castigo como política sistemática (¿dónde hemos escuchado esa defensa antes? ¡Ah sí! En los denominados juicios a las juntas, en Argentina, cuando los nueve generales de la dictadura pretendieron que toda responsabilidad quedara en los mandos medios y bajos que ejecutaron la guerra sucia que ellos mismos venían preparando desde la década del sesenta). Cierto es que si no se produjo una masacre es porque teníamos aún la protección que podía otorgar la tímida observancia de la ley y tratados internacionales; también influye que, tras años de ignominiosa omisión, el Poder Judicial se haya por fin animado a hacer directamente aplicables las normas que persiguen los delitos contra la humanidad. Así, los militares, llamados a salvar al tiranuelo, ya habían informado que no se harían parte de una operación de mayor escala, aún cuando el entusiasmo de la marinería y de uno que otro militar obnubilado haya terminado por adherir a la doctrina de seguridad nacional, esa vieja conocida que contempla la inflicción de daños contra un pueblo que no tenía más armas que elementos contundentes halladas de improviso. Pero si algo hubo que permitió que las costuras del Estado de derecho algo más aguantaran fue el miedo que produce en los militares el sistema internacional de derechos humanos, que en algo presiona a la judicatura, y que, no importando cuánto y cómo se dediquen a entorpecer la prueba, si se excedían terminarían tarde o temprano purgando condena en Punta de Peuco. </p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family">Aún así, eso no fue óbice para que hoy lamentemos mutilaciones, asesinatos, torturas, amedrentamientos y detenciones arbitrarias, en fin, unas jornadas tan pródigas en repartir terror como de valentía en quienes salieron a desafiar a la muerte. Esto, aún cuando en la actualidad el infame secuestrador de la voluntad popular, el eunuco Gabriel Boric, y su camarilla adicta, esté intentando congraciarse con los cuerpos de policía, negando el carácter sedicioso de las actuaciones de ese cuerpo en el pasado, haciendo auténtico «gaslighting», esa técnica que las adherentes de la filosofía que profesa la ministra Orellana tanto gustan de enrostrar a quienes han declarado enemigos, respecto de las actuaciones de la policía política en el pasado, como si no existiesen ni los registros fílmicos ni documentales de las jornadas de terror, tortura y muerte que se dirigió desde el Estado las jornadas posteriores al 18 de octubre. ¿O acaso se nos olvidó que se utilizó la violación sexual como arma de castigo político? Desde el asunto de las torturas en comisarías, los detenidos crucificados y el centro de torturas en Baquedano. Todo era denuncia calumniosa, pues es común que en la primera quincena de noviembre se muevan tanques por las ciudades, se muevan tropas en días sin estado de excepción por los cascos urbanos, todo era un lavado habitual con baldes con cloro en los pisos de la estación justo cuando llegaba la policía judicial a levantar pruebas. Todo muy normal, todo muy creíble. Circulen, circulen. Cuando la indesmentible evidencia se hacía insostenible, aparecieron unas performistas de Valparaíso con una pueril canción con otra aún más pueril coreografía —hemos de asumir que fue para no volver la sofisticación una barrera de entrada a la pretendida masividad— que vinieron a denunciar ya no las violencias ejercidas en las comisarías sino a toda clase de violencia sexual, desde la penetración violenta hasta no lavar los platos. Así nos olvidamos de las policías y nos enfocamos en los petimetres que hasta hacía unas horas estaban en la calle, codo a codo, con todas las protestas. El disciplinamiento llegó muy a tiempo para acallar las voces que denunciaban el acuerdo del 15 de noviembre.</p>



<p class="has-system-font-font-family"><br>La clase política, consciente de sus horas crepusculares, no halló más que fingir que se hacía portavoz del descontento popular y la derecha se animó a ofrecer la joya de la corona en sacrificio: la Constitución política. El acuerdo del quince de noviembre, además de infame, disponía condiciones inaceptables por desnaturalizadoras al ejercicio de la soberanía originaria del pueblo para cómo se habría de reorganizar la república.</p>



<p class="has-system-font-font-family"><br>Pero los hechos siempre superan al derecho. Lo que llamamos por años Constitución política de Chile se encuentra derogada.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>La derogación ocurrió tan pronto Piñera decide extralimitarse en sus prerrogativas y utiliza a la policía como mecanismo de represalia política y vuelve a toda policía, con refuerzo de militares, en política. Allí hay un quebrantamiento del Estado de derecho y no se puede decir que haya Imperio de la ley, salvo que estemos reconociendo que la república ha terminado para dar paso a una autocracia. Luego, el pueblo se constituyó en plebiscito. El plebiscito no es una jornada electoral. La correcta denominación de una jornada electoral donde se somete a escrutinio una pregunta cerrada no es plebiscito, sino referendo. El nomen iuris de estas instituciones ha sido ocupado indiferentemente para designar el mismo instituto pero no son lo mismo. El plebiscito designa el momento donde el soberano retoma el ejercicio directo de soberanía, sin representantes ni intermediarios, y dispone las reglas con las cuales habrá de erigirse el orden subsecuente. Este fue el gran evento público, notorio y conocido de las marchas multitudinarias del 25 de octubre de 2019.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Entre las miles de exigencias, algunas dispares, otras contradictorias entre sí, había una que resultaba transversal a todos los asistentes a las marchas: el pueblo soberano exigió la destitución del tirano. El tirano, en lugar de su trono, ofreció los papeles mojados en que funda su mandato. La clase política entendió que ella también era el tirano y optó por adherir al cambiazo propuesto. El tiempo hizo lo suyo y la situación sanitaria añadió otro tanto.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Pero la Constitución política de Chile se halla vacante. Prueba de ello es que la institucionalidad diseñada para su protección incumplió reiteradamente sus deberes en cuanto a evitar la aprobación de normas manifiestamente inconstitucionales, tramitadas contra las instrucciones de la misma Constitución. No hay duda alguna que las disposiciones que autorizaron el expolio de los fondos de pensiones para financiar unas ayudas cortoplacistas en tiempos de detenimiento forzoso de la economía no se tramitaron de conformidad a las normas Constitucionales; cualquier juez, por lego que sea, notará que la forja de esas normas nunca se debió haber producido. Pero tanto la presidencia se negó a llevar a su debido momento dichas normas al Tribunal Constitucional; cuando la llevó, la judicatura constitucional se excusó de revisar el caso por un vicio de forma de revisar el asunto. ¿Se puede renunciar a proteger la constitución por una argucia de forma? ¿Si el día de mañana se dicta una norma que suspende todos el catálogo de derechos, como en la Ley habilitante alemana de 1933, ésta se puede volver constitucional porque no fue oportunamente repelida ante el Constitucional por una cuestión de forma? Se supone que no, que el Constitucional es el mecanismo poskelseniano destinado a amagar ese tipo de desviaciones normativas. Entonces, si no se cumplió el fin del Tribunal constitucional, ¿se puede afirmar que, entonces, la Constitución, según el texto codificado desde 1980, hoy en el decreto 100 de 2005, sigue vigente? Es evidente para nosotros que ya, no. Si quienes están llamados a hacer cumplir la norma renuncian a su deber, pues, han terminado por condenar la norma a la derogación fáctica. De otro modo, la Constitución, si siguiera vigente, habría tenido a alguna magistratura destituyendo tanto a Sebastián Piñera como a los ministros del Tribunal Constitucional por incumplimiento de deberes. Ninguno de esos dos escenarios se ha dado. Bastaría invocar el artículo 8, la nulidad de derecho público, para deshacer las reformas de los giros sobre los fondos de pensiones privados e incluso sobre las normas que eliminaban a las normas pétreas que impedían el cambio constitucional. Estas normas, extrañas al sistema y orden jurídico vigente desde el acta constitucional tercera, no han sido controvertidas ni anuladas mediante los mismos mecanismos que la propia constitución ofrece en caso que se incorporaran normas que distorsionen la misma vocación de la Constitución. Las normas pétreas de dicha Constitución están diseñadas de manera tal que si se busca cambiarlas, la norma reformista no encuentre validez; solo que se dinamite la norma pétrea (y toda la institucionalidad que la rodee) puede permitirlo. La norma pétrea no desaparece de una legislación, se destruye, como la piedra. Y la piedra ha estallado. La Constitución de 1980 ya no existe.<br>La legislación constitucional chilena, con el texto muerto, ahora está constituido a la manera inglesa. Cosa curiosa: los ingleses de latinoamérica no solo gustan de destruir sus dientes a fuerza de beber té todas las tardes. Las instituciones que el decreto 100 fijó permanecen; su funcionamiento está regido por una costumbre jurídica que consideramos tiene rango constitucional, y que se originó a partir de las disposiciones que ese decreto 100 fijaba, ahora derogado y con absoluta posibilidad de ser cambiadas conforme la conveniencia de los operadores jurídicos lo estimen conveniente. Así mismo, las instituciones más complejas están regidas por leyes orgánicas constitucionales, leyes simples dictadas de conformidad a la constitución, principios constitucionales que emanan de los tratados internacionales en materia de derechos humanos que aún con la vacancia de su norma madre continúan vigentes a falta de instrucción en sentido contrario.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Por ello, Chile no tiene constitución escrita. Desde 2019, y con mayor seguridad desde el referendo que ordenó escribir una nueva Constitución que vivimos en estado de vacancia constitucional. Nuestra institucionalidad solo se sostiene por la mera costumbre, no por la legislación escrita.<br>Si modificaciones a las normas de los procedimientos que moldeó el decreto 100 se realizan de conformidad al mismo decreto 100, es solo por la costumbre moldeada por ese texto mientras estuvo vigente. La costumbre se prueba de esa manera, dicen las normas del viejo Código civil.<br>Los iuspositivistas estrictos niegan la posibilidad de una derogación tácita; pero admitir que solo la ley es la vía de derogación de una normativa es legalizar la arbitrariedad, con lo cual el ordenamiento deja de ser derecho. De ahí que pretender tener al decreto 100 por vigente sea una arbitrariedad, ¿por qué la Constitución rige para algunos y no para otros? ¿Por qué en algunos aspectos ésta debe regir con severidad y en otros se la puede omitir por que un escrito ingresó un minuto tarde a la ventanilla? Si se trata de la norma fundamental, que consagra precisamente la garantía de evitar toda arbitrariedad, una vez que se verifica su aplicación mañosa hemos de entender que ya no rige. La única manera de restablecer la vigencia de una norma de rango constitucional positivada y no en base a la costumbre es mediante el ejercicio directo de la soberanía del pueblo o su secuestro por parte de un poder absolutista que se imponga a sangre y fuego. Descartado lo segundo por estar prohibido por el ordenamiento jurídico internacional, aún feble pero de todos modos exigible, solo resta lo primero: que sean sus propios pueblos quienes decidan su destino. Y como no lo harán por vía de las armas como antaño, bien lo harán mediante el ejercicio de la democracia.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Es mañoso arguir que de la aplicación del derogado ya artículo 142 de la Constitución se cierra el debate y momento Constitucional y del rechazo a la propuesta se colija que ha resucitado o hasta se ha hecho una ratificación tácita del texto del decreto 100 de 2006. La doctrina panchomalista halla en el solo hecho de la tautología de su interpretación la gran contradicción a su propuesta: la Constitución que sigue vigente es la misma que mandata la manera de encausar la manera de cumplir una manera de dar una nueva Constitución. Esa norma residual está pensada para precaver el caso de una vacancia, como la que hemos descrito; si reconociéramos validez a la tesis panchomalista, la norma sigue ahí. Esperando cumplirse. Y la norma dice claramente: se convoca un referendo para decidir si se ha de redactar una nueva constitución. Se habrá de repetir todas las veces que sea necesario hasta que ésta salga. De allí que caiga la tesis del panchomalismo en cuanto al cierre del momento constituyente. Pero volvamos a nuestra tesis original: la Constitución del decreto 100 está derogada. Y es que por ese se ha de tener cuidado al momento de redactar las preguntas en la papeleta. La pregunta en la papeleta del referendo de entrada estaba escrita de manera tal que no hay otro corolario que la orden soberana a ser cumplida es que haya una nueva constitución. Aún no la hay. El mandato solo puede ser revocado por un instrumento igual, con un resultado con contundencia a lo menos semejante. Que la primera propuesta de nueva Constitución no haya sido del agrado de la mayoría de los votantes no involucra que rija de nuevo la Constitución ya fenecida. No hay que escuchar dichas voces.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Estamos viviendo un tiempo tan frágil, peligroso como omnipotencial. Que Chile no tenga las cadenas que lo detenían es tan peligroso como interesante. Por eso es preciso saber llevar con astucia el momento político y entender que hoy existe la manera de por fin cumplir los proyectos largamente olvidados. El que se rechace un proyecto de nueva Constitución —que, fuera de toda la nomorrea altisonante, hay que reconocer tenía deficiencias insalvables que, de haber sido aprobada, habría terminado por ser una consecusión de decepciones que se coronaría con un gran «emosido enganiado»— no significa que el péndulo de la historia se haya vuelto a cambiar de bando. Las razones del malestar siguen ahí. Y se tenderán a agudizar todavía más, a medida que el capitalismo global se va encontrando con que si hay unas leyes que no puede modificar mediante la corrupción endémica, son las leyes de la física. Y es que la humanidad ya ha destruido suficiente de la biósfera para dejarla tocada de muerte. Lo que siga no es más que el descenso por el acantilado que anunciaba Séneca: que al fondo del foso lleguemos salvando algo dependerá de si somos lo suficientemente hábiles como para asirnos de alguna roca o rama mientras vamos en caída libre. Pero para eso requeriremos dejar en claro que es tiempo de guardar el entusiasmo y reducir las expectativas de nuestros congéneres. Entender que algo que hasta hace poco considerábamos esencial, como comer un plátano, es un lujo impagable, propio de ricos y que deberemos inevitablemente renunciar a ello. Como a los televisores nuevos. Como a la electricidad constante. Como a los vehículos privados de transporte y a la posibilidad de vivir en una ciudad y trabajar en otra. En definitiva, si la humanidad quiere sobrevivir a sí misma, debe entender que debe vivir con menos, mucho menos. De ello depende de si habrá humanidad en tan poco como 20 años más.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Que el momento político y las expectativas de la gente sobre la nueva constitución asimilen esta triste y lamentable nueva realidad dependerá que tengamos una nueva Constitución escrita y codificada, fruto de la libre deliberación democrática. De otro modo, enfrentaremos sucesivos referendos donde el texto propuesto será desdeñado. Y peor aún, las masas seguirán las ideas del populismo de derechas, que insiste venenosamente en culpar al fantasma comunista de la pérdida de la abundancia y de que se marchitara la cornucopia, como si acaso se pudiese crear energía por decreto. Lamentablemente desde las izquierdas no hay una infraestructura comunicacional ni mucho menos claridad doctrinaria para comunicar a la generalidad de la población este problema. Más bien, ya se ha visto, sus captores se preparan y soban las manos para hacer de esta contingencia la manera de hacerse ricos.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>De, en definitiva, morar para siempre en el mausoleo más lujoso del último cementerio que erija la humanidad. — W. JONES ●</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../vacancia-de-la-constitucion/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Algo salió mal sale mal y libera al público casi todo su archivo</title>
		<link>./../../../algo-salio-mal-sale-mal-y-libera-al-publico-casi-todo-su-archivo/index.html</link>
					<comments>./../../../algo-salio-mal-sale-mal-y-libera-al-publico-casi-todo-su-archivo/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2022 20:35:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=103</guid>

					<description><![CDATA[Luego de dos años de seudoactividad, el grupo detrás de «Algo salió mal» baja la persiana. Tras haber promovido un esquema de patronazgo y recompensa que no dio los resultados esperados, junto con una cada vez más prohibitiva entrada al mercado de diarios y revistas impresas que, para peor, está languideciendo, «Algo salió mal» dice adiós con la liberación de su último número, el de septiembre de 2022, junto con todos los demás. E incluso la de sus primeros números ceros, los de ensayo. Originalmente propuesto como una actividad de crowdfounding para acumular tres millones de pesos y volver a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-gallery alignwide has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1138" height="1433" data-id="11"  src="./../../../wp-content/uploads/2022/11/001c.webp" alt="" class="wp-image-11"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1138" height="1551" data-id="100"  src="./../../../wp-content/uploads/2022/11/0A1.webp" alt="" class="wp-image-100"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1165" height="1598" data-id="54"  src="./../../../wp-content/uploads/2022/11/009.webp" alt="" class="wp-image-54"/></figure>
<figcaption class="blocks-gallery-caption wp-element-caption">Portadas de la primera, el número 0a y el último número de «algo salió mal»</figcaption></figure>



<p>Luego de dos años de seudoactividad, el grupo detrás de «Algo salió mal» baja la persiana. Tras haber promovido un esquema de patronazgo y recompensa que no dio los resultados esperados, junto con una cada vez más prohibitiva entrada al mercado de diarios y revistas impresas que, para peor, está languideciendo, «Algo salió mal» dice adiós con la liberación de su último número, el de septiembre de 2022, junto con todos los demás. E incluso la de sus primeros números ceros, los de ensayo.</p>



<p>Originalmente propuesto como una actividad de crowdfounding para acumular tres millones de pesos y volver a ser una incómoda vitrina que desafíe a las grandes tecnológicas y a las revistas de seudociencia que promueven el no vacunarse, «algo salió mal» quería ocupar el puesto vacante de la sátira y el análisis político en soporte de papel de diario. Lástima que sus propulsores tengan más ganas y deudas que capital. </p>



<p>La campaña que levantaron solo logró acumular 1/6 del dinero necesario, que bastaba para financiar una modesta tirada, pero no para conseguir financiar la distribución a todo el territorio nacional. Tras un año y medio de insistencia, sus encargados cierran la puerta por fuera, no sin otorgar una sepultura de buena calidad a lo que pudo haber sido un buen boliche.</p>



<p>Es así como se publican todos los números en PDF, que antes solo eran accesibles a los patrones por medio de Telegram, en una página construida con la última tecnología de WordPress: la edición de sitio completo por bloque. Junto a eso, se suma la generación de sitios estáticos y el uso intensivo de Github pages, con lo que se obtiene un producto constituido por puro html estático y mucho javascript, con lo que el gasto de servidor es el mínimo escencial, el que origina el servir unos cuantos mb de ancho de banda. El gasto de procesador se genera en una copia en local. Nada que envidiarle a Jekyll o Hugo, los CMS planos de moda.</p>



<p>De haber logrado llegar a imprenta, se habría transformado en la primera publicación periódica escrita impresa en editarse íntegramente usando software libre, por haberse maquetado usando Scribus y sus imágenes tratadas con Gimp.</p>



<p>Invitamos a todos a disfrutar de estos elementos vestigiales.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../algo-salio-mal-sale-mal-y-libera-al-publico-casi-todo-su-archivo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Las nanas</title>
		<link>./../../../las-nanas/index.html</link>
					<comments>./../../../las-nanas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jun 2021 22:08:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Izquierdistas Renovados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 6]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=397</guid>

					<description><![CDATA[El enorme espacio de la casa, sumado a que los chiquillos pasan cada vez menos aquí, me hizo reflexionar sobre la oportunidad de negocio que sería transformar nuestra morada en una residencia sanitaria para viajeros provenientes del extranjero. Platita fácil y segura, viejito. Las comidas de los pasajeros serían las sobras de nuestro almuerzo del día anterior. Sus camas, unos catres viejos donde ocasionalmente duermen los empleados de la consultora cuando, por su propia ineficiencia, no alcanzan a terminar sus obligaciones dentro de la jornada y voluntariamente acceden a quedarse durante el toque de queda para terminarlas. A veces, claro, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>El enorme espacio de la casa, sumado a que los chiquillos pasan cada vez menos aquí, me hizo reflexionar sobre la oportunidad de negocio que sería transformar nuestra morada en una residencia sanitaria para viajeros provenientes del extranjero. Platita fácil y segura, viejito. Las comidas de los pasajeros serían las sobras de nuestro almuerzo del día anterior. Sus camas, unos catres viejos donde ocasionalmente duermen los empleados de la consultora cuando, por su propia ineficiencia, no alcanzan a terminar sus obligaciones dentro de la jornada y voluntariamente acceden a quedarse durante el toque de queda para terminarlas. A veces, claro, ayuda un poco para que acepten el trabajo nocturno, el dejarlos encerrados apenas el reloj marque las 6 de la tarde (la hora de salida), cosa que aprendí trabajando un par de meses con mi amiga Marta L. La ropa de cama, por otra parte, provendría de viejos lienzos de la Claudita, José Andrés y José Miguel; si es que a nadie ofende dormir entre telas con rayados de la UNE, por supuesto. Aunque siempre se le podrá decir al “ofendidito” u “ofendidita”, que se trata de la recientemente lanzada organización “Un Nuevo Equilibrio”. Paradójicamente, cuánto chiquillo exmilitante de la UNE no terminará también siendo parte de esa plataforma de empresarios. Y de la atención de los huéspedes se encargaría la María, obviamente. Tampoco es que haga mucho aquí en la casa, si es la Sofi la que se sienta en el sofá a leer revistas viejas y decirle lo que tiene que hacer.<br>Se lo comenté en un almuerzo a la Sofi. Perdida en el clonazepam, apenas emitió un quejido que interpreté como aprobación. La María, por su parte, sólo reaccionó moviendo la cabeza de lado a lado y frunciendo el ceño. “Ya no las hacen como antes”, pensé, mientras recor-daba a la señora Inés, la mentora de la María. La señora Inés fue nuestra primera nana. La Sofi la heredó de su familia. Al volver a Chile, le insistió a su madre para poder traerse a la señora Inés a nuestra casa. La señora Inés aceptó gustosa, aunque significara trabajar considerablemente más lejos. Generoso, insistí en aumentarle el sueldo en $10.000. El dinero de principio de los ´90 valía mucho más, viejito. No sé cuánto más con exactitud, pero asumo que con esos $10.000 se compraba en aquel entonces lo que hoy con $1 millón o algo así.<br>Con más de setenta y cinco años a cuestas ya en ese entonces, no hubo día en que la señora Inés no vistiera a la Claudita, José Andrés, José Ignacio y José Miguel para mandarlos al colegio. Luego seguía con la Sofi y, ocasionalmente, conmigo. Me embarga la nostalgia al pensar en la señora Inés y hasta recuerdo su olor… olor a fritura. Porque en ese departamento de Providencia el cuarto de la nana estaba junto a (o adentro de) la cocina. Toda la ropa de la señora Inés olía a comida frita, incluso aquella con la que llegaba puntualmente los lunes por la mañana a trabajar.<br>Uno nunca está preparado para la partida de alguien. Pero especialmente la señora Inés abandonó este mundo cuando apenas estábamos listos para ello: la María había llegado para ayudarla apenas dos semanas antes y no sabía dónde estaba cada cosa ni todas las tareas del quehacer de la casa. Pobres de nosotros. Por fortuna, hacía años que nosotros sagradamente pagábamos un seguro de vida para la señora Inés; el que nos permitió donarle el ataúd y una corona de flores para su sepelio. El resto del dinero, lo invertimos en aumentar el pie para la nueva casa, la que contaría con un espacioso cuarto para las nanas, alejando de la cocina su olor. Ese cuarto todavía tiene una pequeña plaquita en honor a la señora Inés, quien lo hizo posible. Lamentablemente, por un descuido del agente de la aseguradora, la hija de la señora Inés se enteró de este seguro, reclamando para sí el monto completo, sin entender que dichos recursos permitirían mejorar la vida no de noso-tros como familia, sino del personal de servicio de esta casa. Ahí es cuando uno se da cuenta de que no existe eso de la solidaridad de clase en los rot… la gente humilde, viejito. — VIEJITO ●</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../las-nanas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El «Caso Leslie»</title>
		<link>./../../../el-caso-leslie/index.html</link>
					<comments>./../../../el-caso-leslie/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 18:52:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[La Tercera]]></category>
		<category><![CDATA[Mentiras]]></category>
		<category><![CDATA[Paparruchadas]]></category>
		<category><![CDATA[Prensa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=324</guid>

					<description><![CDATA[ILUSTRACION: HUAN El tratadista británico Arthur Ponsonby sentenció: “cuando se declara la guerra, la verdad es la primera víctima”. Su frase cobra actualidad con la misma frecuencia que estallan los conflictos armados. Quizá usted es muy joven, pero antes de que se hablara de fake news, las paparruchas estaban a la orden del día. La segunda guerra de los estados unidos en contra de Iraq se fundamentó en información de inteligencia clasificada, que al poco tiempo, con el país mesopotámico en ruinas, se supo que no era más que un invento de principio a fin. Sí, así tal cual: un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p class="has-text-align-center"><strong>ILUSTRACION: HUAN</strong></p>



<p>El tratadista británico Arthur Ponsonby sentenció: “cuando se declara la guerra, la verdad es la primera víctima”. Su frase cobra actualidad con la misma frecuencia que estallan los conflictos armados.</p>



<p><br>Quizá usted es muy joven, pero antes de que se hablara de <em>fake news</em>, las paparruchas estaban a la orden del día. La segunda guerra de los estados unidos en contra de Iraq se fundamentó en información de inteligencia clasificada, que al poco tiempo, con el país mesopotámico en ruinas, se supo que no era más que un invento de principio a fin. Sí, así tal cual: un invento. Las famosas armas de destrucción masivas eran el caso ficticio que un alumno de pregrado, de una universidad del centro de los EEUU, presentó con el fin de aprobar la cátedra de Ciencias políticas. Las instrucciones del trabajo especificaban que se debía inventar un caso en que el gobierno de los estados unidos tuviera que reaccionar militarmente. El informe de este alumno fue aprobado con nota mínima. Meses después de la invasión, un periodista le siguió la pista al texto creado en el <em>Microsoft word</em> y dio con el archivo, la universidad, el alumno y el trabajo. No existió tal información clasificada. Tampoco el que se descubriera la verdad, y de modo colateral a los mentirosos, tuvo alguna consecuencia judicial, política, social o cultural. Las <em>fake news</em> son de Trump, de nadie más, y ya no es el presidente así que podemos seguir caminando con la frente en alto.</p>



<p><br>En medio de la “guerra contra el terrorismo” la frase de Ponsonby reverdecía, del mismo modo que lo había hecho en la “guerra contra las drogas”. La verdad no se hallaba por ninguna parte, todo lo que se decía desde el salón oval o era una mentira o dependía de un infundio.</p>



<p><br>El caso más notable fue el de la internación de toneladas de cocaína a la ciudad de Los Ángeles por parte de la CIA. Era tanta la cocaína, incluso más que la que entraba por Miami, que algunos distribuidores experimentaron con ella y así surgió el <em>Crack</em>. El <em>Crack</em>, las pandillas de latinos y afroamericanos, el<em> hiphop</em> de la costa oeste, surgieron en medio de lo que conocemos como el “Caso Irán-Contras”. Un periodista descubrió lo que ocurría y puso luz sobre el escabroso asunto: en la costa oeste el financiamiento creativo a la contra nicaragüense había costado más estadounidenses muertos que la guerra civil de Centroamérica.</p>



<p></p>



<p><br>Pero había que sumar una víctima más, dos más para ser precisos.<br>Primero, la verdad. Segundo, el periodista que la dijo.<br>Porque como suelen decir el periodismo es una de las profesiones más peligrosas del mundo, ejercerla y decir la verdad te puede a llevar a la tumba hasta en la patria de Joseph Pulitzer.<br>Cuando Piñera nos declaró la guerra, la verdad yacía enterrada a tres metros bajo tierra. No era necesario resucitarla para volverla a matar, habría sido un despropósito. Y de periodistas muertos no hemos sabido hace tiempo, casi el mismo tiempo en que no tenemos periodismo de verdad.</p>



<p><br>Antes de la guerra de Piñera asesinaron a Camilo Catrillanca en Temucuicui; la prensa canalla, esa asociación ilícita que en nada echa de menos la verdad ―pese a sus farisaicos lloriqueos dominicales― no tuvo empacho en hacer circular un carro vacío al que todos debíamos perseguir: el de las supuestas profesoras asaltadas y sus vehículos.<br>¿Qué tenía que ver eso con un comando militar acribillando al conductor de un tractor que cosechaba cilantro? ¿Qué tenía que ver con un quinceañero torturado?<br>Nada, absolutamente nada.<br>El problema con las profesoras de Ercilla no es ontológico, no es acerca de la existencia de ellas, si son reales o no, si son o no profesoras, si ejercen o no la docencia en un área rural de la Araucanía, si les robaron o no sus vehículos. El asunto versa sobre la relación que tienen esas profesoras con la ejecución extrajudicial de Camilo Catrillanca.<br>Hoy sabemos que no tienen la más mínima relación.</p>



<p><br>El horror se acrecienta si hurgamos en la información que públicamente circuló a las pocas horas de la ejecución de Camilo: ya se sabía que no existía conexión entre ambos.<br>Sin embargo las notas de prensa siguieron por días, semanas, incluso meses, hablando del mentado “robo a las profesoras”.<br>Algunos de esos reportes fueron firmados por la periodista de La Tercera Leslie Araya.<br>Pero la periodista no acotó su trabajo a escribir artículos sobre la inverosímil conexión entre esos dos hechos, también gastó su tiempo libre defendiendo su “tesis” y a sus colegas que eran emplazados por la ciudadanía, ávida de respuestas. Soy testigo de su defensa cerrada a Daniel Matamala, quien viajó a la zona a entrevistar a las “profesoras” en el edificio de la Intendencia.<br>Hasta la fecha ningún periodista ha investigado esta hebra, aún no sabemos si las profesoras existen o si fueron asaltadas, elementos mínimos para referirnos a esta historia. Sólo sabemos que las mentadas docentes no tienen relación alguna con el asesinato de Camilo. ¿Qué llevó a nuestros periodistas a contar la historia de ese modo? ¿Que llevó a todos nuestros periodistas a contar esa historia de ese modo? ¿Qué ha llevado a que ninguno de nuestros periodistas disqueserios haya viajado a Ercilla a dilucidar las dudas que quedaron tras ese homicidio?</p>



<p><br>En Calama la prensa local hizo su trabajo: concluyó que la periodista Leslie Araya había mentido de principio a fin. Los beneficiados por su mentira habían sido nuevamente funcionarios de carabineros.<br>Pero como la verdad está muerta y enterrada, nadie ha hecho mayor escándalo por eso.<br>Resultó más escandaloso el que insultaran a la periodista, lo que llevó a un pronunciamiento del mismísimo Colegio de la orden. Allí donde todo observador imparcial vería dos males, algunos sólo eran capaces de ver uno. Los insultos tuvieron la capacidad de justificar la mentira previa, Leslie nos mintió “porque estaba muy ofendida con nosotros”, nos dijeron. Un extraño caso de represalia por anticipado, algo así como la guerra preventiva que nos enseñaron en Iraq. ― <strong>PITONIZO.</strong> ●</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-caso-leslie/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una trama de ficción</title>
		<link>./../../../una-trama-de-ficcion/index.html</link>
					<comments>./../../../una-trama-de-ficcion/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Mar 2021 19:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=356</guid>

					<description><![CDATA[Después del fiasco de educación 2020 no es aconsejable señalar una fecha exacta en los guiones distópicos. Sólo diré que próximamente, —esto puede ser meses o años— cualquiera podrá contar con la capacidad de cómputo que hoy dispone una gigante multinacional como Google, en una computadora del tamaño de un cajón de manzanas.Ese aparato, que un principio será caro, deberá ponerse a disposición del público masivo porque así funciona el mercado del hiperconsumismo: es impe-rativo que las grandes mayorías con capacidad de endeudamiento compren los productos de moda. Esto pasó, por ejemplo, con las parkas de pluma de ganso que [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Después del fiasco de educación 2020 no es aconsejable señalar una fecha exacta en los guiones distópicos. Sólo diré que próximamente, —esto puede ser meses o años— cualquiera podrá contar con la capacidad de cómputo que hoy dispone una gigante multinacional como Google, en una computadora del tamaño de un cajón de manzanas.<br>Ese aparato, que un principio será caro, deberá ponerse a disposición del público masivo porque así funciona el mercado del hiperconsumismo: es impe-rativo que las grandes mayorías con capacidad de endeudamiento compren los productos de moda. Esto pasó, por ejemplo, con las parkas de pluma de ganso que para algunos era obligatorio comprar hace unos años atrás. Me pregunto cuántos de esos disciplinados consu-midores realizó alguna expedición a la Antártica; hoy esas chaquetas yacen en el fondo del ropero desgastadas y sebosas sin haber sido jamás expuestas al viento blanco que sopla en la cara norte del K2. Asímismo les pasa con sus teléfonos que deben costar, obligatoriamente, un décimo de un auto nuevo; y sus autos con doble tracción cuando el obstáculo más difícil que han debido sortear es a un mala-barista pidiéndoles propina.<br>De lo que se trata es de la excedencia, de tener más caballos de fuerza de los necesarios, y de pagar más.<br>Porque aunque usted no lo crea existe ese tipo de personas que trata de pagar por todo, incluso trata de pagar más de lo que valen los productos. Es una cuestión de estatus: el colegio pagado es mejor que el municipal, y hacer cola en un centro médico con envoltura de mall es más digno que hacerlo en el CESFAM Clotario Blest, aun si los tiempos de espera son los mismos o peores.<br>Como la máquina capitalista sigue funcionando, próximamente tendremos la capacidad de procesamiento de datos de hoy de todo silicon valley en un teléfono robado y con la pantalla trizada.<br>Pero antes de eso podremos armar-nos un super mega hiper computador, con partes compradas o “movidas” a precios equivalentes a los que hoy cuesta un computador normal. Habrán cambiado los estándares.<br>Cuando eso ocurra no habrá incon-venientes para que una banda de hackers, activistas, extorsionadores, radicalizados políticos o narcos que opere desde alguna favela, villa miseria o campamento, esté en condiciones de vulnerar las medidas de seguridad de gmail, facebook o instagram.<br>¿Será ese el comienzo del fin? Dependerá de otros factores, lo que sí sucederá, y allí dejo mis cinco lucas apos-tadas, es que algo del mundo cambiará.<br>Como dicen los esotéricos: ya entra-mos a la era de acuario, por lo que todas esas verdades amargas, guardadas bajo siete candados de los piscis saldrán a la luz.<br>Es interesante como esas premo-niciones comienzan a tener asidero en el mundo convulso que vivimos, desde la pederastía institucionalizada de la iglesia católica hasta el cotejo público de las biografías de cada autoridad pública son escrutadas por millones de personas, permitiendo vetarlas.<br>Mi apuesta, para que quede clara, es que en poco tiempo alguien, quizá un grupo organizado, logre dar con toda la información que rigurosamente se ha recopilado de cada uno de nosotros por los sistemas de espionaje comercial de las redes sociales virtuales y sistemas de mensajería instantánea.<br>Creo que el gran problema siempre ha sido el de producir tanta información y acopiarla, sean las SS, la CIA o la STASI, es que si tú colectas una cantidad enorme de datos sobre la vida privada de las personas, algún usuario no autorizado podrá accesar a ella y para fines distintos que los definidos previamente por la institución.<br>Se ha demostrado que no hay encriptación que valga, todo sistema puede ser vulnerado.<br>Si estas empresas escrutan todo de nosotros con el fin casi exclusivo de vendernos chucherías, alguien, en algún momento, contando con la democra-tización inevitable de la tecnología, podrá vulnerar la seguridad de estas multi-nacionales y leer nuestras conversaciones privadas.<br>Usted recibirá un mensaje de este tono, “si no deposita tanto dinero en el banco tanto tal persona sabrá que usted hizo o dijo lo siguiente”.<br>Cuando llegue ese momento más de alguien encontrará que el modo de lidiar con esas amenazas será contraatacando con la verdad total, y ese alguien podrá hacerlo.<br>Será tecnológicamente posible y por lo tanto inevitable que alguien lo haga.<br>En tuiter habrá un mensaje “he liberado todas las conversaciones por wasap del planeta y las puede leer desde este link”.<br>Ocurrirá más temprano que tarde.<br>Le debo cinco lucas si me equivoco. — PITONIZO ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../una-trama-de-ficcion/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una derrota monumental</title>
		<link>./../../../una-derrota-monumental/index.html</link>
					<comments>./../../../una-derrota-monumental/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Mar 2021 19:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=353</guid>

					<description><![CDATA[En la más tierna infancia conseguimos distinguir entre lo real y lo ficticio: desde entonces habitamos en ambas dimensiones. Lo ficticio es un mundo, o una parte ficticia del mundo, que posee reglas, al igual que lo real. Utilizamos la metáfora, la ironía o el sarcasmo como puentes entre ambas dimensiones, en última instancia lo onírico es el hilo de plata. El humor, el arte, la retórica horadan túneles que los interconectan. Quedarse en uno de esos mundos en exclusivo es juzgado como una patología psiquiátrica en la adultez.Algo pasa con los fascistas: su pensamiento concreto es aparente. Solemos cometer [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>En la más tierna infancia conseguimos distinguir entre lo real y lo ficticio: desde entonces habitamos en ambas dimensiones. Lo ficticio es un mundo, o una parte ficticia del mundo, que posee reglas, al igual que lo real. Utilizamos la metáfora, la ironía o el sarcasmo como puentes entre ambas dimensiones, en última instancia lo onírico es el hilo de plata. El humor, el arte, la retórica horadan túneles que los interconectan. Quedarse en uno de esos mundos en exclusivo es juzgado como una patología psiquiátrica en la adultez.<br>Algo pasa con los fascistas: su pensamiento concreto es aparente. Solemos cometer el error de creer que los fachos razonan del mismo modo en que un paco redacta un parte policial. Sin embargo el fascismo cotidiano consiste en un razonamiento concreto dentro de un mundo fantástico.<br>El facho es como un gnomo gruñón dedicado a la burocracia y el control del orden público de un mundo lisérgico paralelo. Lo que resulta extraño es que logren comunicarse entre ellos partiendo desde supuestos tan extravagantes como imposibles de verificar en la realidad.<br>Es cierto que los fachos nos recuerdan ciertas características que asociamos a la infancia. Pero ocurre que en ninguna niñez, pese a lo sombría y dolorosa que suela ser esa etapa para una parte importante de los nacidos en Chile, se vive neuróticamente en la fantasía.<br>Los niños que sufren se alojan en lo fantástico. Construyen allí un espacio de libertad. Cuidado entonces con llamar infantiles a los fascistas: su mundo de fantasía es oscuro, perverso y opresivo. En el juego aburrido al que te están invitando serás el esclavo o el detenido desaparecido.<br>Los fachos, a diferencia de los niños de 3 años, viven en una fantasía que a la vez es la realidad, con armas de verdad. Nos parecen niños por las rabietas que nos hacen cada vez que los separamos de sus juguetes. Pero no son infantes: son hueones viejos y peludos, necesitados de hacer ruido, echar humo, subir lanchas de fibra de vidrio a carros de arraste, bajarlas en el lago Rapel, camioneta grande mal estacionada, cobertor de vinilo en la pick up, asolearse, fotografiarse, ruido otra vez, motos de agua, armas, huella de carbono, contaminación acústica, casas de asbesto sidding simulando tablas de madera de pino radiata, banderas de nailon confeccionadas en China y monumentos de bronce repintadas con ese color caca con que les gusta embadurnar todo. Para el fascista ese amasijo de bronce no representa a un facho culiao del pasado: ES EL GENERAL BAQUEDANO.<br>Y el asunto es aún peor, pues ese mundo opresivo de fantasía coloca a ciertos humanos por encima de los demás y a determinadas cosas por sobre cualquier humano.<br>Una cruz de palo, una bandera de nailon, un semáforo, un muro intervenido por artistas, una estatua que no se dedicó a ese general maletero que se farreaba a los conscriptos forzados que se secuestraban en la zona central de Chile que los mandaban al frente a bayonetazos; ese que se enriqueció en la “Frontera”, que dejó huellas sangrientas en la Araucanía, y que le soldaron un bigote para que se pareciera al informado por los icaritos de su época. Tonelada y media de bronce es Baquedano, y Baquedano uno de los Avengers, así lo piensan, así lo sienten.<br>Carecen de la capacidad de distinguir entre un hecho y un símbolo. Si fuera así podrían darse cuenta del monumental papel de sacos de huevas que personifican en este momento.<br>El hecho consiste en retirar la chatarra para que suelden las cani-llas del caballo del soldado de plomo para que deje de bambolear sus caderas, algo simple, como cuando sacan un parquímetro para repintarlo o porque se le quedó atascada una moneda de quinientos; o es el Daewoo racer de la esquina que retira la muni porque les afea el paisaje. Sin embargo han hecho de este tercer retiro la batalla decisiva; al viejo chico del caballo, los huevos del águila. Y están perdiendo.<br>Por más que pongan a la chatarra a custodiar la tumba del piloto de Hawker hunter desconocido que bombardeó La Moneda en el Regimiento cocos acorazados de meimportaunpico, para allá viajen en procesión todo ese hueonaje de pantalones dockers y polera piqué bien planchada, con su coro de peliteñidas al son de los viejos estandartes, nada les devolverá la sensación de indemnidad e impunidad que insuflaba su pecho hasta hace unas horas.<br>Porque sus juguetes ya no están ordenaditos en el lugar en que ellos los dejaron.<br>Porque además, tan idiotas no son: saben que al sacar el bronce, el general Baquedano quedará reducido a escoria.<br>Los fachos no son niños, no se fugan a un mundo de fantasía, quieren que nosotros seamos sus cosas, sus juguetes, en su mundo opresivo de película mala.<br>La devoción que sienten por sus cosas no es la afección que tienen las guaguas por su chupete, no es comparable al cariño que le tienen a su triciclo. Es perversidad, es psicopatía, es fetichismo.<br>En tiempos en que asistimos a la lucha definitiva entre la vida y la muerte no olvidemos quién es quién en esta historia. El fascismo no ama, ni está por la vida, los sentimientos más profundos que pueden tener son los de posesión, propiedad y dominio, lo deseado, para ellos, siempre será un objeto. Si es inerte y representa algo muerto mucho mejor.<br>A veces el triunfo consiste en quitarle algo importante al enemigo: eso que para nosotros podría ser irrelevante. Ellos hicieron de un percance una derrota monumental. Nuestro rol ineludible es reírnos a mandíbula batiente y magnificar lo del baquedano en retiro usando la infinita paleta de colores que disponemos por no ser como ellos. — PITONIZO ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../una-derrota-monumental/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Modelos polacas de dos metros y medio</title>
		<link>./../../../modelos-polacas-de-dos-metros-y-medio/index.html</link>
					<comments>./../../../modelos-polacas-de-dos-metros-y-medio/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Mar 2021 19:09:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Medias ligas]]></category>
		<category><![CDATA[Modelos polacas de dos metros y medio]]></category>
		<category><![CDATA[Número 4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=341</guid>

					<description><![CDATA[Mientras el resto del mundo vive el azote de la cuarta ola feminista, donde el «Me too» impone la pauta de la nueva sexualidad, en Polonia están recién viviendo un ligero despertar sexual, semejante al Chile de los momentos previos de la crisis asiática. Polonia, un país altamente conservador en lo moral por la preponderancia de los sectores más retrógrados de la Iglesia católica, está recién viviendo su destape. Por ello, el que una mujer explote públicamente su sensualidad, más que una afrenta funcional al patriarcado, es una celebración de la belleza y la femineidad. De allí que de Polonia [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Mientras el resto del mundo vive el azote de la cuarta ola feminista, donde el «Me too» impone la pauta de la nueva sexualidad, en Polonia están recién viviendo un ligero despertar sexual, semejante al Chile de los momentos previos de la crisis asiática. </p>



<p>Polonia, un país altamente conservador en lo moral por la preponderancia de los sectores más retrógrados de la Iglesia católica, está recién viviendo su destape. Por ello, el que una mujer explote públicamente su sensualidad, más que una afrenta funcional al patriarcado, es una celebración de la belleza y la femineidad.</p>



<p><br>De allí que de Polonia nos lleguen las <em>influencers</em> de las medias ligas más célebres del momento.<br>Lo que nadie sabe es que esconden un profundo secreto.<br>Ellas tienen un problema que en las fotos no se ven.<br>Ellas miden dos metros y medio.</p>



<p><br>Mujeres así de altas ven varios problemas para integrarse a la sociedad. Sus piernas son kilométricas. Además, por ser así, la única salida laboral posible que tienen es la de modelo de ropa de alta costura.</p>



<p><br>Además, las modelos polacas de dos metros y medio tienen por entretención el jugar básquetbol con zapatos de taco aguja. Pero es una verdadera adicción. Si no es con tacos, se niegan a jugar. La selección de modelos polacas de dos metros y medio que juegan basquetbol con zapatos de taco aguja ganó la semana pasada el torneo internacional de basquetbol en taco aguja, en un infartante -por varias razones- match contra un equipo de ucranianas mutantes cercanas a Chernobyl. El problema es que después de cada partido, las modelos polacas de dos metros y medio terminan con tortícolis, pues para encestar están obligadas constantemente a agacharse.<br>También es problema si se tropiezan. No pueden usar calzado normal: al ser tan altas, no encuentran calzado bonito para ellas.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="547" height="1024" src="./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169-547x1024.jpg" alt="" class="wp-image-343" srcset="./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169-547x1024.jpg 547w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169-160x300.jpg 160w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/1823813663293024251_4110543169.jpg 651w" sizes="(max-width: 547px) 100vw, 547px" /><figcaption class="wp-element-caption">@obsessivelingerie #lingerie #bielizna #sexylingeries #sexylook #stockings #legs #hightheels #bra #levshaclub #coffee #coffeetime #hot #koronkowabielizna #obssesive #womanfashion #firgirl #fit</figcaption></figure>



<p><br>Al calzar 49, solo les ofrecen zapatos en la Casa del payaso, lo que no se condice con el estatus de ellas. Por ello solo caminan con zapatos de taco aguja. Esto eleva la peligrosidad de su desplazamiento: si se tropiezan y se rompen una pierna, pueden estar un año en recuperación. Ni hablar de pegarse en la cabeza. Una caída puede ser fatal.</p>



<p><br>Otro problema que enfrentan las modelos polacas de dos metros y medio es que las pantymedias existentes no les quedan bien, así que no tienen otra opción que usar medias ligas y portaligas, que de todos modos les gustan mucho, así que no es que se trate de una cruz más que tengan que cargar. El inconveniente es que son pocas las textiles que fabrican medias lo suficientemente largas para esas piernas kilométricas. Hasta hace unos años aún podían encontrar saldos de la textil soviético-polaca que hacía medias ligas color carne inelásticas de dos metros y medio (una vez puestas quedan solo en dos metros, lo que a duras penas logran llegar a los muslos, a esos deliciosos muss… muslos, solo digo muslos, sí, perdón, me ahorro los adjetivos, el adjetivo cuando no da vida mata), pero estos saldos están comenzando a agotarse, por mucho que la industria textil soviética haya hecho finas medias de nylon destinadas a durar largos años.</p>



<p> La dessovietización que ha vivido Polonia involucró, por cierto, liquidar y privatizar este tipo de industrias, con lo que han quedado a merced solo de las medias ligas que produce China, que por muy Maoísta esta sea, sigue haciendo medias ligas para chinas que a ellas les quedan como calcetas. Por ello, se ha hecho un llamado a reactivar la industria textil polaca para satisfacer esta demanda interna específica. Es que las medias ligas de Caffarena les quedan como calcetines. Elena, le fallaste a las chiquillas.</p>



<p><br>También tienen problemas para encontrar pareja. Hay un caso donde una modelo polaca de dos metros y medio se encuentra prófuga de la justicia por homicidio imprudente: tuvo un orgasmo demasiado potente durante un <em>cunilingus</em> y con sus piernas terminó reventando el cráneo del amante. Por eso, cuando en la calle les gritan «asesinas» no es precisamente por halagarlas, sino una especie de funa. Aún así, el concepto de homicidio imprudente de modelo polaca de dos metros y medio ha sustituido completamente a la muerte por <em>snusnu</em> del imaginario del adolescente pajero de Polonia.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="819" height="1024" src="./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-819x1024.jpg" alt="" class="wp-image-344" srcset="./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-819x1024.jpg 819w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-240x300.jpg 240w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377-768x960.jpg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2022/12/2501817003038696214_21239377.jpg 1080w" sizes="(max-width: 819px) 100vw, 819px" /><figcaption class="wp-element-caption">Step into my office ??</figcaption></figure>



<p><br>Nadie habla de esta realidad. No se organizan Teletones para ayudarlas. Todos pasan por encima de esta situación. ¿Tú ayudarías una modelo polaca de dos metros y medio? Apadrina una modelo polaca de dos metros y medio, y ayúdales a comprar medias ligas que sean de su talla y no les lleguen a las rodillas.</p>



<p><br>ZELDA: Las señoritas que ilustran nuestra nota humana son influencers de instagram. Estas son @ari_maj, @moniq25 y @anna.leggy. De nada. — MIJAIL KORNETA ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../modelos-polacas-de-dos-metros-y-medio/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El país de las oportunidades</title>
		<link>./../../../el-pais-de-las-oportunidades/index.html</link>
					<comments>./../../../el-pais-de-las-oportunidades/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Mar 2021 19:05:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=333</guid>

					<description><![CDATA[Britny es un ejemplo de esfuerzo. Desde pequeña le fue bien en el liceo Labarca, al que llegaba puntualmente pese a tener que tomarse 5 buses para llegar. Gracias a que sus padres hicieron un esfuerzo para cambiarla a un colegio privado, Britny solo debía tomar 2 buses, así como sus padres tuvieron que tomar dos trabajos, lo que cuadraba perfecto.Hija del rigor, siempre estuvo enfocada en sus estudios, lo que le servía no solo para ganarse los primeros lugares sino para no pensar en los comentarios despectivos de sus compañeras. Sus pares ayudaron sin querer a que se sumiera [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Britny es un ejemplo de esfuerzo. Desde pequeña le fue bien en el liceo Labarca, al que llegaba puntualmente pese a tener que tomarse 5 buses para llegar. Gracias a que sus padres hicieron un esfuerzo para cambiarla a un colegio privado, Britny solo debía tomar 2 buses, así como sus padres tuvieron que tomar dos trabajos, lo que cuadraba perfecto.<br>Hija del rigor, siempre estuvo enfocada en sus estudios, lo que le servía no solo para ganarse los primeros lugares sino para no pensar en los comentarios despectivos de sus compañeras. Sus pares ayudaron sin querer a que se sumiera en los libros al no invitarla a ningún evento social, a los que de todas maneras no podía ir porque no le quedaba tiempo libre con sus actividades en la iglesia y su trabajo de fin de semana.<br>Seguía siendo una buena alumna, sin embargo no pudo estudiar para las pruebas de admisión universitaria. Pero ella no se iba a deprimir, como viene de una familia de gran fe, pusieron todas las esperanzas en Dios, y todo el esfuerzo adicional de su familia, que crecía exponencialmente gracias a que su hermana volvió a la casa de sus padres junto a sus 3 hijos.<br>Entró a un instituto profesional: el plan era estudiar 4 años y tomar la alternativa de estudiar luego otros 3 para sacar un título universitario, porque como dice su madre “sin un título no eres nadie”. Afortunadamente, el instituto quedaba a solo un bus y 30 minutos de caminata, por lo que tenía un poco más de tiempo para trabajar.<br>Después de graduarse con honores siguió trabajando en la empresa donde hizo su práctica: era una de las dos empresas para las que trabajaba su padre, por lo que se sentía como en familia. Nuevamente destacó por su profesionalismo de forma tal que a los ocho meses ya era asistente de gerencia, algo que también le era familiar ya que la Gerente era una ex compañera de colegio y que tal como pasaba en el colegio, debía hacer el trabajo de los demás para tratar de encajar.<br>Pero a ella no le preocupaba, el trabajo dignifica, y las burlas de su jefa no le importaban ahora que estaba pololeando con un compañero de trabajo.<br>Pasaron los años y la familia volvió a crecer: ahora era Britny la que volvía a casa de sus padres con su hijo mayor en sus brazos y el siguiente en su vientre, lo que era una bendición ya que por fin iba a nacer un hombrecito en la familia.<br>La vida era buena: tenía trabajo estable, tenía a sus milagros y quizás el próximo año la Gerente le suba el sueldo por primera vez.<br>Lamentablemente, por misterio divino, su jefa se vio obligada a despedirla porque necesitaban su puesto y su aumento para que trabajara en su lugar el nieto del dueño, o mejor dicho el sobrino de su jefa, después de un año sabático de descubrimiento espiritual en india.<br>Britny es comprensiva y no guarda rencor alguno, sabe muy bien que la gente resentida nunca llega a tener el éxito de ella. Adicionalmente no se iba a echar a morir si ahora puede ayudar a su hermana en su nuevo emprendimiento de ventas por internet.<br>Quizás en un par de años pueda independizarse, volver a completar sus estudios, tener otro trabajo mejor pagado para que en 30 años pueda jubilarse con su deuda universitaria recién pagada.<br>Todo es posible en este país de las oportunidades.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-pais-de-las-oportunidades/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
