<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Número 5 &#8211; algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 22:06:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Una trama de ficción</title>
		<link>./../../../una-trama-de-ficcion/index.html</link>
					<comments>./../../../una-trama-de-ficcion/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Mar 2021 19:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=356</guid>

					<description><![CDATA[Después del fiasco de educación 2020 no es aconsejable señalar una fecha exacta en los guiones distópicos. Sólo diré que próximamente, —esto puede ser meses o años— cualquiera podrá contar con la capacidad de cómputo que hoy dispone una gigante multinacional como Google, en una computadora del tamaño de un cajón de manzanas.Ese aparato, que un principio será caro, deberá ponerse a disposición del público masivo porque así funciona el mercado del hiperconsumismo: es impe-rativo que las grandes mayorías con capacidad de endeudamiento compren los productos de moda. Esto pasó, por ejemplo, con las parkas de pluma de ganso que [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Después del fiasco de educación 2020 no es aconsejable señalar una fecha exacta en los guiones distópicos. Sólo diré que próximamente, —esto puede ser meses o años— cualquiera podrá contar con la capacidad de cómputo que hoy dispone una gigante multinacional como Google, en una computadora del tamaño de un cajón de manzanas.<br>Ese aparato, que un principio será caro, deberá ponerse a disposición del público masivo porque así funciona el mercado del hiperconsumismo: es impe-rativo que las grandes mayorías con capacidad de endeudamiento compren los productos de moda. Esto pasó, por ejemplo, con las parkas de pluma de ganso que para algunos era obligatorio comprar hace unos años atrás. Me pregunto cuántos de esos disciplinados consu-midores realizó alguna expedición a la Antártica; hoy esas chaquetas yacen en el fondo del ropero desgastadas y sebosas sin haber sido jamás expuestas al viento blanco que sopla en la cara norte del K2. Asímismo les pasa con sus teléfonos que deben costar, obligatoriamente, un décimo de un auto nuevo; y sus autos con doble tracción cuando el obstáculo más difícil que han debido sortear es a un mala-barista pidiéndoles propina.<br>De lo que se trata es de la excedencia, de tener más caballos de fuerza de los necesarios, y de pagar más.<br>Porque aunque usted no lo crea existe ese tipo de personas que trata de pagar por todo, incluso trata de pagar más de lo que valen los productos. Es una cuestión de estatus: el colegio pagado es mejor que el municipal, y hacer cola en un centro médico con envoltura de mall es más digno que hacerlo en el CESFAM Clotario Blest, aun si los tiempos de espera son los mismos o peores.<br>Como la máquina capitalista sigue funcionando, próximamente tendremos la capacidad de procesamiento de datos de hoy de todo silicon valley en un teléfono robado y con la pantalla trizada.<br>Pero antes de eso podremos armar-nos un super mega hiper computador, con partes compradas o “movidas” a precios equivalentes a los que hoy cuesta un computador normal. Habrán cambiado los estándares.<br>Cuando eso ocurra no habrá incon-venientes para que una banda de hackers, activistas, extorsionadores, radicalizados políticos o narcos que opere desde alguna favela, villa miseria o campamento, esté en condiciones de vulnerar las medidas de seguridad de gmail, facebook o instagram.<br>¿Será ese el comienzo del fin? Dependerá de otros factores, lo que sí sucederá, y allí dejo mis cinco lucas apos-tadas, es que algo del mundo cambiará.<br>Como dicen los esotéricos: ya entra-mos a la era de acuario, por lo que todas esas verdades amargas, guardadas bajo siete candados de los piscis saldrán a la luz.<br>Es interesante como esas premo-niciones comienzan a tener asidero en el mundo convulso que vivimos, desde la pederastía institucionalizada de la iglesia católica hasta el cotejo público de las biografías de cada autoridad pública son escrutadas por millones de personas, permitiendo vetarlas.<br>Mi apuesta, para que quede clara, es que en poco tiempo alguien, quizá un grupo organizado, logre dar con toda la información que rigurosamente se ha recopilado de cada uno de nosotros por los sistemas de espionaje comercial de las redes sociales virtuales y sistemas de mensajería instantánea.<br>Creo que el gran problema siempre ha sido el de producir tanta información y acopiarla, sean las SS, la CIA o la STASI, es que si tú colectas una cantidad enorme de datos sobre la vida privada de las personas, algún usuario no autorizado podrá accesar a ella y para fines distintos que los definidos previamente por la institución.<br>Se ha demostrado que no hay encriptación que valga, todo sistema puede ser vulnerado.<br>Si estas empresas escrutan todo de nosotros con el fin casi exclusivo de vendernos chucherías, alguien, en algún momento, contando con la democra-tización inevitable de la tecnología, podrá vulnerar la seguridad de estas multi-nacionales y leer nuestras conversaciones privadas.<br>Usted recibirá un mensaje de este tono, “si no deposita tanto dinero en el banco tanto tal persona sabrá que usted hizo o dijo lo siguiente”.<br>Cuando llegue ese momento más de alguien encontrará que el modo de lidiar con esas amenazas será contraatacando con la verdad total, y ese alguien podrá hacerlo.<br>Será tecnológicamente posible y por lo tanto inevitable que alguien lo haga.<br>En tuiter habrá un mensaje “he liberado todas las conversaciones por wasap del planeta y las puede leer desde este link”.<br>Ocurrirá más temprano que tarde.<br>Le debo cinco lucas si me equivoco. — PITONIZO ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../una-trama-de-ficcion/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una derrota monumental</title>
		<link>./../../../una-derrota-monumental/index.html</link>
					<comments>./../../../una-derrota-monumental/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Mar 2021 19:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=353</guid>

					<description><![CDATA[En la más tierna infancia conseguimos distinguir entre lo real y lo ficticio: desde entonces habitamos en ambas dimensiones. Lo ficticio es un mundo, o una parte ficticia del mundo, que posee reglas, al igual que lo real. Utilizamos la metáfora, la ironía o el sarcasmo como puentes entre ambas dimensiones, en última instancia lo onírico es el hilo de plata. El humor, el arte, la retórica horadan túneles que los interconectan. Quedarse en uno de esos mundos en exclusivo es juzgado como una patología psiquiátrica en la adultez.Algo pasa con los fascistas: su pensamiento concreto es aparente. Solemos cometer [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>En la más tierna infancia conseguimos distinguir entre lo real y lo ficticio: desde entonces habitamos en ambas dimensiones. Lo ficticio es un mundo, o una parte ficticia del mundo, que posee reglas, al igual que lo real. Utilizamos la metáfora, la ironía o el sarcasmo como puentes entre ambas dimensiones, en última instancia lo onírico es el hilo de plata. El humor, el arte, la retórica horadan túneles que los interconectan. Quedarse en uno de esos mundos en exclusivo es juzgado como una patología psiquiátrica en la adultez.<br>Algo pasa con los fascistas: su pensamiento concreto es aparente. Solemos cometer el error de creer que los fachos razonan del mismo modo en que un paco redacta un parte policial. Sin embargo el fascismo cotidiano consiste en un razonamiento concreto dentro de un mundo fantástico.<br>El facho es como un gnomo gruñón dedicado a la burocracia y el control del orden público de un mundo lisérgico paralelo. Lo que resulta extraño es que logren comunicarse entre ellos partiendo desde supuestos tan extravagantes como imposibles de verificar en la realidad.<br>Es cierto que los fachos nos recuerdan ciertas características que asociamos a la infancia. Pero ocurre que en ninguna niñez, pese a lo sombría y dolorosa que suela ser esa etapa para una parte importante de los nacidos en Chile, se vive neuróticamente en la fantasía.<br>Los niños que sufren se alojan en lo fantástico. Construyen allí un espacio de libertad. Cuidado entonces con llamar infantiles a los fascistas: su mundo de fantasía es oscuro, perverso y opresivo. En el juego aburrido al que te están invitando serás el esclavo o el detenido desaparecido.<br>Los fachos, a diferencia de los niños de 3 años, viven en una fantasía que a la vez es la realidad, con armas de verdad. Nos parecen niños por las rabietas que nos hacen cada vez que los separamos de sus juguetes. Pero no son infantes: son hueones viejos y peludos, necesitados de hacer ruido, echar humo, subir lanchas de fibra de vidrio a carros de arraste, bajarlas en el lago Rapel, camioneta grande mal estacionada, cobertor de vinilo en la pick up, asolearse, fotografiarse, ruido otra vez, motos de agua, armas, huella de carbono, contaminación acústica, casas de asbesto sidding simulando tablas de madera de pino radiata, banderas de nailon confeccionadas en China y monumentos de bronce repintadas con ese color caca con que les gusta embadurnar todo. Para el fascista ese amasijo de bronce no representa a un facho culiao del pasado: ES EL GENERAL BAQUEDANO.<br>Y el asunto es aún peor, pues ese mundo opresivo de fantasía coloca a ciertos humanos por encima de los demás y a determinadas cosas por sobre cualquier humano.<br>Una cruz de palo, una bandera de nailon, un semáforo, un muro intervenido por artistas, una estatua que no se dedicó a ese general maletero que se farreaba a los conscriptos forzados que se secuestraban en la zona central de Chile que los mandaban al frente a bayonetazos; ese que se enriqueció en la “Frontera”, que dejó huellas sangrientas en la Araucanía, y que le soldaron un bigote para que se pareciera al informado por los icaritos de su época. Tonelada y media de bronce es Baquedano, y Baquedano uno de los Avengers, así lo piensan, así lo sienten.<br>Carecen de la capacidad de distinguir entre un hecho y un símbolo. Si fuera así podrían darse cuenta del monumental papel de sacos de huevas que personifican en este momento.<br>El hecho consiste en retirar la chatarra para que suelden las cani-llas del caballo del soldado de plomo para que deje de bambolear sus caderas, algo simple, como cuando sacan un parquímetro para repintarlo o porque se le quedó atascada una moneda de quinientos; o es el Daewoo racer de la esquina que retira la muni porque les afea el paisaje. Sin embargo han hecho de este tercer retiro la batalla decisiva; al viejo chico del caballo, los huevos del águila. Y están perdiendo.<br>Por más que pongan a la chatarra a custodiar la tumba del piloto de Hawker hunter desconocido que bombardeó La Moneda en el Regimiento cocos acorazados de meimportaunpico, para allá viajen en procesión todo ese hueonaje de pantalones dockers y polera piqué bien planchada, con su coro de peliteñidas al son de los viejos estandartes, nada les devolverá la sensación de indemnidad e impunidad que insuflaba su pecho hasta hace unas horas.<br>Porque sus juguetes ya no están ordenaditos en el lugar en que ellos los dejaron.<br>Porque además, tan idiotas no son: saben que al sacar el bronce, el general Baquedano quedará reducido a escoria.<br>Los fachos no son niños, no se fugan a un mundo de fantasía, quieren que nosotros seamos sus cosas, sus juguetes, en su mundo opresivo de película mala.<br>La devoción que sienten por sus cosas no es la afección que tienen las guaguas por su chupete, no es comparable al cariño que le tienen a su triciclo. Es perversidad, es psicopatía, es fetichismo.<br>En tiempos en que asistimos a la lucha definitiva entre la vida y la muerte no olvidemos quién es quién en esta historia. El fascismo no ama, ni está por la vida, los sentimientos más profundos que pueden tener son los de posesión, propiedad y dominio, lo deseado, para ellos, siempre será un objeto. Si es inerte y representa algo muerto mucho mejor.<br>A veces el triunfo consiste en quitarle algo importante al enemigo: eso que para nosotros podría ser irrelevante. Ellos hicieron de un percance una derrota monumental. Nuestro rol ineludible es reírnos a mandíbula batiente y magnificar lo del baquedano en retiro usando la infinita paleta de colores que disponemos por no ser como ellos. — PITONIZO ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../una-derrota-monumental/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Concurso: el varón más sensual de chule</title>
		<link>./../../../concurso-el-varon-mas-sensual-de-chule/index.html</link>
					<comments>./../../../concurso-el-varon-mas-sensual-de-chule/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2021 22:04:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=394</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<figure class="wp-block-image alignfull size-full"><img decoding="async" width="3485" height="4371" src="./../../../wp-content/uploads/2022/12/005.webp" alt="" class="wp-image-395"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../concurso-el-varon-mas-sensual-de-chule/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diario de un tortu&#8212;CAPITAN DE FRAGATA JUBILADO</title>
		<link>./../../../diario-de-un-tortu-capitan-de-fragata-jubilado/index.html</link>
					<comments>./../../../diario-de-un-tortu-capitan-de-fragata-jubilado/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2021 22:02:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<category><![CDATA[Waldo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=392</guid>

					<description><![CDATA[Estoy orgulloso del trabajo que ha llevado pan a mi casa desde hace más de dos décadas. Uno aprende bastante en este negocio, tanto en la parte técnica como la sicológica.Sin embargo -y no quiero quejarme porque no soy comunista- hay más de algún problema y situaciones que en la práctica requieren estrategias que no te enseñan en las capacitaciones: Créanme, he hecho varios posgrados en Panamá y todo lo que voy a escribir acá son tips o historias que son complementarias a esas enseñanzas y pretenden ser un aporte a los nuevos jóvenes patriotas que quieran servir a su [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Estoy orgulloso del trabajo que ha llevado pan a mi casa desde hace más de dos décadas. Uno aprende bastante en este negocio, tanto en la parte técnica como la sicológica.<br>Sin embargo -y no quiero quejarme porque no soy comunista- hay más de algún problema y situaciones que en la práctica requieren estrategias que no te enseñan en las capacitaciones: Créanme, he hecho varios posgrados en Panamá y todo lo que voy a escribir acá son tips o historias que son complementarias a esas enseñanzas y pretenden ser un aporte a los nuevos jóvenes patriotas que quieran servir a su país.<br>El primer problema que es común en los novatos tiene que ver con el cuidado de la presentación personal, cosa que es fundamental en nuestra línea de trabajo. La camisa blanca que usamos para ir a las “oficinas” suele mancharse mientras se “atiende” a un “pasajero”. Sacar una confesión es gratificante y un excelente ejercicio de cardio, pero hay que hacerlo con cuidado ya que está el peligro de mancharse la ropa. He aprendido con los años de limitar el contacto directo solo golpeando desde a los pasajeros de espaldas, y propinar los golpes de frente con alguno de los instrumentos autorizados por el Ministerio que podrán encontrar en el Manual MSK-011. Yo sé que se pierde parte de la poesía de nuestra labor al no mirar a los ojos a los interrogados, pero creo que también se puede utilizar la tecnología para grabar esos momentos para después recordarlos con los colegas, lo que antes no era posible de hacer, además está el tema de que pese a que nuestro sueldo es bastante bueno, tener 60 camisas para el mes o comprarte 4 a la semana te ocupa gran parte del salario. Así que sigan mi consejo y traten de ser profesionales, total la vida nos da muchas oportunidades para reventarle la cara a la gente insolente, que gracias a Dios se reproducen como moscas, o como inmigrantes.<br>Para mantener los puños limpios debe subirse las mangas. No importa que tenga lleve puesto el traje para despostar impermeable, siempre pasa que ejerciendo una fuerza o desangrando al antipatriota alguna gota curiosa se asome justo hasta la manga y después hay que andar inventando explicaciones o silenciando a gente después del trabajo.<br>Veo a algunos aficionados que se hacen llamar libertarios que eligen usar el negro y mangas largas, lo que no entienden es que da pésima impresión el verse descuidado con colores que los usan los anarquistas y que si no se lava la sangre o el sudor terminas apestando a mapuche o a algo peor. Por favor, seamos serios, si queremos conservar la Patria debemos también mantener las apariencias.<br>Eso es todo por ahora, gracias por la atención y síganme la próxima semana que hablaré sobre cómo nos afecta el Covid 19 para poder hacer bien nuestra labor.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../diario-de-un-tortu-capitan-de-fragata-jubilado/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La profanación de Baquedano</title>
		<link>./../../../la-profanacion-de-baquedano/index.html</link>
					<comments>./../../../la-profanacion-de-baquedano/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=390</guid>

					<description><![CDATA[Finalmente el marxismo internacional ha logrado todo aquello que se ha propuesto desde el aciago 18 de octubre aquel en que el terrorismo hiciera mella en las cabezas de las juventudes chilenas y los llevaran a abrazar las doctrinas del marxismo leninismo que siembra pensamientos de odio hacia nuestros benefactores: botar la portentosa y varonil ecuestre que homenajea la memoria del General Baquedano, héroe de tres guerras: la Chileno-Peruana, la Chileno-Boliviana, y la Chileno-Protomarxista, cuando un mal presidente, el señor Balmaceda, quería quitarle sus tierras y sus fortunas a los honrados trabajadores del salitre chileno para regalárselo a una cáfila [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<div class="wp-block-cover alignfull" style="padding-top:var(--wp--preset--spacing--50);padding-right:var(--wp--preset--spacing--50);padding-bottom:var(--wp--preset--spacing--50);padding-left:var(--wp--preset--spacing--50);min-height:165px"><span aria-hidden="true" class="wp-block-cover__background has-vivid-cyan-blue-background-color has-background-dim-100 has-background-dim"></span><div class="wp-block-cover__inner-container">
<p class="has-text-align-center has-large-font-size">LA CEMANA POLITIGA</p>
</div></div>



<p>Finalmente el marxismo internacional ha logrado todo aquello que se ha propuesto desde el aciago 18 de octubre aquel en que el terrorismo hiciera mella en las cabezas de las juventudes chilenas y los llevaran a abrazar las doctrinas del marxismo leninismo que siembra pensamientos de odio hacia nuestros benefactores: botar la portentosa y varonil ecuestre que homenajea la memoria del General Baquedano, héroe de tres guerras: la Chileno-Peruana, la Chileno-Boliviana, y la Chileno-Protomarxista, cuando un mal presidente, el señor Balmaceda, quería quitarle sus tierras y sus fortunas a los honrados trabajadores del salitre chileno para regalárselo a una cáfila de funcionarios corruptos para que hicieran con ellos lujos que este país ni otros habían todavia conocido, como redes de ferrocarriles (que nuestro Presidente Pinochet erradicó definitivamente, por poco rentables), hospitales (que nuestro presidente Pinochet privatizó definitivamente, por poco rentables) y educación (que nuestro presidente Pinochet privatizó definitivamente, por poco rentables). Por eso que el Presidente General Carlos Ibáñez del Campo, en su primer gobierno (donde fue elegido por un 99 por ciento de los votos, el porcentaje más alto de una elección, solo superado por la cantidad de adhesiones que el pronunciamiento militar recibió en solo sus tres primeros días, cuando solicitamos que no hubiese más adhesiones por genuina modestia) acudió a la suscripción popular y juntó suficiente dinero para erigir un bello monumento ecuestre (cosa que ni los marxistas son capaces de hacer para mandar a imprimir doce carillas todo piñufas) que desde ese entonces marca el punto del centro de Santiago donde se separan las personas de bien de los funcionarios públicos. Lamentablemente el General Ibáñez del Campo fue brutalmente derrocado por una conspiración marxista, parecida al movimiento terrorista 18 de octubre, pero luego volvió victorioso en 1952, a los hombros de Jorge Gonzalez (el bueno, no el resentido efebófilo). Por ello que la profanación de aquel cenotafio es una afrenta directa contra la memoria del buen ejército y los chilenos de bien que amamos la patria. En unos años más, cuando el soldado vuelva a su casa tras haber vencido en la lid el atrevimiento de Demóstenes, el diablo en persona, encarnado en la conurbación marxisto judeo onista (de Onur, el dueño de la ONU que lleva su nombre, quien solo quiere tener 200 odaliscas a su lado) su nombre será recordado, el gobierno de Sebastián Piñera añorado como tiempos de abundancia, donde nunca le faltó su plato de comida a todo aquel que estuviese dispuesto a trabajar duro por él, y finalmente se hará justicia, bautizando a la región de Valparaíso, Valparaíso del General Augusto Pinochet Ugarte. Y junto a la tumba del soldado desconocido se erigirá la tumba del Carabinero desconocido, el carabinero desconocido que cegó los ojos de los terroristas que destruyeron la ciudad el 18 de octubre evitando un mal mayor. — Capitán de Fragata Arturo Arancibia Benítez</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../la-profanacion-de-baquedano/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Por qué el periodismo electrónico está malditamente condenado</title>
		<link>./../../../por-que-el-periodismo-electronico-esta-malditamente-condenado/index.html</link>
					<comments>./../../../por-que-el-periodismo-electronico-esta-malditamente-condenado/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2021 21:59:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<category><![CDATA[W. Jones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=388</guid>

					<description><![CDATA[No hay un sistema que propicie micropagos. No es lo mismo pagar un cospel al suplementero que a una plataforma de pago. Usted no puede pagar 500 pesos sin enfrentar fuertes -en relación al total- comisiones por parte de la pasarela misma. Por ello, por ejemplo, en la colecta pública de «Algo salió mal» el monto mínimo a enterar es de 1000 pesos (y no de 500, como nos habría gustado); aún así, estamos cachando que estamos saliendo muy para atrás recolectando de a luca. Creo que lo voy a cambiar. Para el caso no está enviando nadie plata y [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p><strong>No hay un sistema que propicie micropagos.</strong> No es lo mismo pagar un cospel al suplementero que a una plataforma de pago. Usted no puede pagar 500 pesos sin enfrentar fuertes -en relación al total- comisiones por parte de la pasarela misma. Por ello, por ejemplo, en la colecta pública de «Algo salió mal» el monto mínimo a enterar es de 1000 pesos (y no de 500, como nos habría gustado); aún así, estamos cachando que estamos saliendo muy para atrás recolectando de a luca. Creo que lo voy a cambiar. Para el caso no está enviando nadie plata y falta un millón y medio todavía, por la chucha.<br><strong>Se exige enterar una suscripción por el año entero.</strong> Si usted quiere contratar El Mercurio o cualquier periódico de la cadena, le ofrecen el primer mes a mil pesos, que suena muy atractivo; a la hora de pagar usted notará que queda comprometido para el año completo, a diez lucas por los siguientes meses. Encima, hay que tener tarjeta de crédito y pago automático. El rescindir el contrato antes del año tiene severas barreras de entrada, por lo que una ruina económica sobreviniente sería difícil de controlar. Nuevamente, para aquél que solo compraba el diario por uno o dos cospeles queda excluido. A eso súmele la pérdida de la materialidad del periódico, que permitía reaprovecharlo en otros usos. Porque que el que el diario de ayer envolviese el pescado de mañana no es precisamente una desventaja.<br><strong>Al final resulta caro.</strong> Si usted apartaba cinco mil pesos al mes en diarios, podía ir cambiando según le pareciera. Con el sistema de suscripciones, usted queda amarrado a un solo medio. No logra complementar. No es que el jueves me compro La Estrella y el viernes La Cuarta. No. A menos que usted tenga cinco amigos muy aficionados a los periódicos con los que compartirse las contraseñas, este mecanismo no resulta a cuenta.<br>Por último, el pretender que los medios electrónicos sigan financiándose a partir de la publicidad es un camino directo al fracaso. Significa tener redacciones despobladas en busca de noticias amarillistas que en nada aportan ni al debate público ni a la toma colectiva de decisiones. Es fomentar el periodismo basura cortoplacista. Para peor, es estar a meced de corporaciones transnacionales que intermedian la publicidad y se llevan la parte del león. El sueño de unos pequeños blogs que promuevan sus contenidos en base a publicidad es insostenible, al menos a estas tasas de porcentajes pagados.<br>Por ello suscribimos, un vez más, las palabras del viñetista El Roto, cuando El País presentaba su muralla de pago: «El futuro del periodismo es el papel». — W. JONES. ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../por-que-el-periodismo-electronico-esta-malditamente-condenado/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>México se proclama oficialmente narcoestado</title>
		<link>./../../../mexico-se-proclama-oficialmente-narcoestado/index.html</link>
					<comments>./../../../mexico-se-proclama-oficialmente-narcoestado/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2021 21:57:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Aguilé]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=385</guid>

					<description><![CDATA[DF. En una gran narcoceremonia que reunió a narcodelegaciones de distintos narcoestados de la naracorepública federal, el NarcoCongreso General Mexicano ha despachado hoy una narcoley que obliga a colocar el prefijo “narco” en cada uno de los sustantivos comunes a utilizarse oficial-mente en el narcopaís del norte. El NarcoPresidente, Andrés Manuel López Obrador, se refirió hoy a la narcoiniciativa legal, señalando que “permitirá acercar a los narcomexicanos a la idea que el mundo tiene de ellos, facilitando una correcta correlación entre la narcocultura de nuestro narcopaís y la narcoimagen que por años hemos proyectado hacia el exterior”.Juan Jacobo Amador, embajador [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>DF. En una gran narcoceremonia que reunió a narcodelegaciones de distintos narcoestados de la naracorepública federal, el NarcoCongreso General Mexicano ha despachado hoy una narcoley que obliga a colocar el prefijo “narco” en cada uno de los sustantivos comunes a utilizarse oficial-mente en el narcopaís del norte. El NarcoPresidente, Andrés Manuel López Obrador, se refirió hoy a la narcoiniciativa legal, señalando que “permitirá acercar a los narcomexicanos a la idea que el mundo tiene de ellos, facilitando una correcta correlación entre la narcocultura de nuestro narcopaís y la narcoimagen que por años hemos proyectado hacia el exterior”.<br>Juan Jacobo Amador, embajador de la Unión Europea en México, alcanzó a dedicar algunas palabras a la nueva ley, las que lamentablemente fueron interrum-pidas por el ruido de disparos tras la irrupción de un grupo de secuestradores que tomaron a Amador y lo condujeron hacia el interior de un auto negro, todo, ante la mirada atónita de los asistentes y los gritos fervorosos de un grupo de gringos ebrios que creían que todo se trataba de una performance.<br>Tras volver a gatas y esquivando algunos cadáveres hasta el proscenio, el presidente del NarcoCongreso general exhortó a los invitados a continuar con la celebración por el despacho del narcotexto legal. — AGUILÉ ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../mexico-se-proclama-oficialmente-narcoestado/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Crónicas de un macabeo (y III)</title>
		<link>./../../../cronicas-de-un-macabeo-y-iii/index.html</link>
					<comments>./../../../cronicas-de-un-macabeo-y-iii/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2021 21:56:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<category><![CDATA[Waldo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=383</guid>

					<description><![CDATA[Yo siempre he sido un agradecido de la vida: tengo un buen trabajo y una bella familia. Sin embargo ahora estoy un poquito complicado. En mi trabajo la carga es cada vez mayor y cuesta equilibrar la vida familiar con la laboral: El discurso oficial es que por motivo de la pandemia se han visto forzados a despedir gente, y además de eso hay menos personal trabajando por todos los contagios. El gerente hace reuniones periódicas donde nos dice que toda la responsabilidad de cuidarse es de uno, que cuidemos el trabajo (amenaza velada) y que está muy preocupado porque [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Yo siempre he sido un agradecido de la vida: tengo un buen trabajo y una bella familia. Sin embargo ahora estoy un poquito complicado. En mi trabajo la carga es cada vez mayor y cuesta equilibrar la vida familiar con la laboral: El discurso oficial es que por motivo de la pandemia se han visto forzados a despedir gente, y además de eso hay menos personal trabajando por todos los contagios. El gerente hace reuniones periódicas donde nos dice que toda la responsabilidad de cuidarse es de uno, que cuidemos el trabajo (amenaza velada) y que está muy preocupado porque hacer elecciones es malo para la economía y, por otro lado, está el temor a la violencia. Después de referirse al aumento de casos no escatima en elogios al gobierno por su manejo durante estos años. Claramente es de esa gente que considera que su visión es técnica e imparcial y apolítica, así como sus chistes machistas o racistas son solo chistes de los cuales uno debe reirse por respeto a su autoridad.<br>Como es de esperar de alguien tan criterioso, ha aprovechado por todos los medios de presionar a sus teletrabajadores, incluso podría atreverme a insinuar que le ha agarrado cierto gusto, pese a que por principio se opone a que no tengamos que exponernos al contagio porque según él así activamos la economía. Como economista encuentro que se perdió algunos años de estudio en alguna botella, pero por otro lado, estudió en la misma universidad de los Ministros que tantas alegrías han causado a la población.<br>Como no he podido tomarme vacaciones, me sugirieron tomarme una semana. Mi amada esposa se alegró lo indecible cuando le di la noticia de que tenía planeado hacer arreglos en la casa, de esa forma podía salir a disfrutar en algún lugar lujoso del litoral central. Lo que literalmente fue imposible al estrellarse con la realidad el manejo del gobierno que tanto elogia el Gerente, así que los deseos de mi esposa e hija quedaron en el mismo basurero que la idea de ayudar a la economía de alguien con mayores ingresos que yo, comprando cosas a sobre precio.<br>Obligado a dedicarme a hacer los mentados arreglos.<br>Mi hija está contenta de verme trabajar en la casa: debo decir que sus ataques de risa y sus ojos brillantes me enternecen de tal forma que compensan el dolor por las caídas de la escalera o las veces que me martilleo el dedo. Es que además de ser torpe, suena el teléfono a cada rato y me distraigo cuando mi señora me grita que le diga a mi jefe que deje de llamar.<br>Trato de calmarla mientras me vendo el brazo: “Mira amor, si me tiras las herramientas no te puedo prestar atención, además la niña está quedándose sin aliento de tanta risa”. Como es en el fondo una persona racional y comprensiva me da cinco segundos para explicarle.<br>“No voy a poner el teléfono en silencio porque estoy esperando que llegue el resto de los materiales y porque me produce cierto placer saber lo desesperado que está mi jefe, quien debe estar preocupado porque alguien haga el trabajo por el cual le pagan cinco veces mi sueldo” Yo igual lo comprendo, dado que gran parte de su trabajo es el trabajo de su propio jefe, quien debe tener al gerente en los talones para terminar esos informes importantísimos que hay que presentar en el directorio.<br>El amor de mi vida no sabe con quién empatizar hasta que mi linda hija me da un abrazo cariñoso frotándome mi herida espalda. Le doy un tierno beso en la frente y me doy vuelta para seguir con mis labores convencido que si no tengo el respeto que me merezco en el trabajo, al menos tengo mi bello hogar donde me tratan con deferencia y donde siempre puedo escuchar las carcajadas de mi hija y señora quienes comparten un momento de complicidad all ver pegado en mi espalda un cartel que reza “SOY UN IMBÉCIL”.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../cronicas-de-un-macabeo-y-iii/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Conoce a tu constituyente: Karlo Lucreo</title>
		<link>./../../../conoce-a-tu-constituyente-karlo-lucreo/index.html</link>
					<comments>./../../../conoce-a-tu-constituyente-karlo-lucreo/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2021 21:52:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Chúpalo Karol Dance]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<category><![CDATA[Waldo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=380</guid>

					<description><![CDATA[En esta ocasión entrevistamos a Karlo Lucreo, pequeño empresario que se presenta por el partido Ecologista Hierbalife. Siempre se ha declarado apolítico hasta que el Estallido Social le hizo tomar conciencia de las enormes diferencias en nuestro país y la necesidad de cambiar las cosas profundamente.CATC: Karlo, cuéntale primero a tus votantes por qué decidiste ir de candidato si siempre te has considerado apolítico.Karlo Lucreo: Cuando sucedió el Estallido me pude dar cuenta que hay una gran cantidad de gente que está excluida, cosa que yo no entendía de esa forma: yo vengo de una familia de clase media baja [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>En esta ocasión entrevistamos a Karlo Lucreo, pequeño empresario que se presenta por el partido Ecologista Hierbalife. Siempre se ha declarado apolítico hasta que el Estallido Social le hizo tomar conciencia de las enormes diferencias en nuestro país y la necesidad de cambiar las cosas profundamente.<br><em><strong>CATC: Karlo, cuéntale primero a tus votantes por qué decidiste ir de candidato si siempre te has considerado apolítico.</strong></em><br>Karlo Lucreo: Cuando sucedió el Estallido me pude dar cuenta que hay una gran cantidad de gente que está excluida, cosa que yo no entendía de esa forma: yo vengo de una familia de clase media baja y siempre tuve que esforzarme para llegar donde estoy ahora, y cuando uno ha estado enfocado desde chico hay cosas que no percibes. Como empresario he podido dar oportunidades a gente sacrificada de la misma forma que me la dieron a mi, de esa forma hay equilibrio en el universo, así que nunca me tocó ver esa parte. Yo se que debe ser poca gente, pero igual siento su sufrimiento y frustración.</p>



<p><br><strong><em>A mucha gente le pasó como a tí, como también el ser mal entendido por las declaraciones durante las protestas.</em></strong><br>La gente es envidiosa e infeliz, entonces cuando una persona como yo que cumple sus sueños le va bien, tiene un buen auto una bonita novia, te puedes comprar tus cosas, hay mucha gente que en vez de motivarse por el éxito de uno cae en la envidia. Yo comparto el que la gente esté infeliz, pero siempre trato de ir por la vida proponiendo, generando cambio como intrapeneur o emprendedor, entonces claro que desde esa perspectiva invito a que la gente proteste creando, emprendiendo, si no te gusta tu jefe emprende. Y como nadie me regaló nada se el esfuerzo de los pequeños empresarios que tienen un kiosko o una tienda con la cual vive toda una familia. Ellos también son víctimas, no son el enemigo.</p>



<p><br><em><strong>Cuando Twiteaste “Transformemos toda esa rabia en energía positiva y emprendimiento” fuiste Trending Topic. Primero porque muchos famosos siguieron tu tendencia pero luego ardieron las redes sociales de retractores.</strong></em><br>El chileno es muy chaquetero. Claro, a mi me siguen famosos y muchos son amigos míos. Mira, yo he trabajado en eventos desde los 18 años y todo lo hice con mucho esfuerzo. Ahí conocí a la gente de la TV que es igual que uno, gente que propone, quiere lo mejor de Chile pero también es realista. Claro que me gustaría que todo cambiara, pero la magia no existe.. lo que sí existe es la ley de atracción y eso implica que no le podemos desear cosas malas a los demás o toda esa energía nos viene de vuelta. Yo invité a esa gente a que sea positiva, se mire y vea por qué no ha cumplido sus deseos. Seguramente van a encontrar que la respuesta está en ellos mismos y no en un sistema.<br>Al parecer no se entendió el mensaje, al menos en la calle. Fuiste invitado a matinales a explicar tu punto de vista, el que fue muy bien acogido por la prensa.<br>Eso es lo divertido, si la prensa me entiende cómo es que la gente en las calles no me cree. He sido un pequeño empresario toda mi vida, no tengo grandes fortunas ni soy dueño de medios de comunicación. Si alguien cree que no soy honesto que me denuncie, que me encare y me diga qué le hice yo tan malo.</p>



<p><br><strong><em>Fuiste tratado de amarillo y facho, se hicieron pancartas y cánticos, se rayaron murallas. Cómo lo tomó tu familia?</em></strong><br>Mi mamá es muy creyente, ama a su patria y a la Vírgen, a diferencia de los que queman iglesias, así que su fortaleza está en Dios. Por mi parte yo soy más libre y creo en el universo y en las vibraciones, pero igual creo que hay una relación con Dios. Claro, todo el mundo puede creer en lo que quiera por lo mismo la real tolerancia significa que todos nos podamos expresar sin violencia ni vandalismo. En eso nunca voy a estar de acuerdo con las minorías violentas.Cuando vi tanta pancarta me pregunté ¿para esto quemó el metro esta gente? ¿Qué le van a decir a sus nietos cuando le pregunten qué estaban haciendo ese día? ¿Que estaban rayando chúpalo Karlo en un muro, rompiendo un kiosko? Por eso hice un video de protesta para preguntar a la gente qué concretamente tiene en contra mía.</p>



<p><br><strong><em>El famoso video que tuvo 3 millones de visitas en 3 días y te puso en el centro de la discusión política, lo que es obvio ya que es una noticia relevante: Al menos más relevante que las demandas de grupos extremistas.</em></strong><br>Claro. Mira, yo voy de frente por la vida, no necesito taparme el rostro. Yo puedo aguantar toda esta mala vibra de gente con tiempo para molestarme. La vida está llena de energías, yo les pregunto a esa gente, de nuevo, que si tienen algo concreto me denuncie. Para eso está la justicia.</p>



<p><br><strong><em>Entonces te denunciaron por estafa y acoso.</em></strong><br>Eso es lo que pasa siempre cuando uno destaca. El otro día vi una película de un personaje que se llama El Quijote, no se si lo conoces, en esa película dice “deja que los perros ladren, es señal que estamos avanzando” lo encontré súper-profundo y me sentí identificado. Lo otro me parece grave: yo invité a la gente a que se superara, a que decrete, tire buena onda, a que fuera su propio jefe. Me alegaron nueva-mente en redes sociales de que era una estafa piramidal. Yo los invito a que me envíen un chat o su teléfono para explicarles, hasta les regalo unas capacitaciones gratis para que evalúen si lo que yo hago es o no una estafa, cómo va a ser una estafa ofrecer alternativas para superarse.</p>



<p><br><strong><em>¿Y las acusaciones de acoso?</em></strong><br>Hasta ahora no he recibido ninguna citación, ninguna denuncia real. He visto en redes sociales a estos haters, veo sus perfiles y son pura gente con mucho tiempo, gente disconforme que tiene una vida sin cumplir metas, fracasados. Yo quiero a todo el mundo, quiero que la gente deje de ser resentida. Es súper fácil criticar, pero a la hora de proponer se quedan callados. Yo camino con la frente en alto y nunca en la calle he recibido nada que no sea el cariño de la gente, de carabineros, de pequeños empresarios, todos me quieren.</p>



<p><strong><em><br>¿Y cuáles son los planes para una nueva constitución?, ¿cómo te imaginas este nuevo Chile que ya cambió?.</em></strong><br>Mira, yo siempre me he destacado por ser franco. Yo estoy súper convencido de, este… esta es mi opinión, la gente puede estar de acuerdo o desacuerdo, pero es mi opinión. Yo creo que la gente está enojada porque no tiene acceso a una mejor educación, a mayor seguridad, a una mejor salud. Para eso se necesitan soluciones concretas, por lo mismo necesitamos hacer un gran couching nacional para que la gente se motive, deje de ser negativa y busque cómo ser un aporte. Algo en lo que tengo experiencia y conocimiento. Yo soy muy bueno para leer, si ves mi biblioteca está lleno de libros gruesos y de todos los tamaños. Creo que tengo toda la preparación para ser un buen constituyente. No sacamos con cambiar la constitución si no cambiamos la mentalidad, necesitamos que la gente proyecte éxito y no mediocridad.</p>



<p><br><strong><em>Cuáles son tus referentes políticos, como para que la gente se de una idea de en qué espectro político te ubicas.</em></strong><br>Yo no soy político, así que mis referentes vienen del mundo de la cultura como Nicanor Parra, escritores como Isabel Allende, Mandela, Américo, el Dalai Lama, el cura Berríos, Don Francisco, Steve Jobs, Luis Miguel. He visto muchos documentales y películas de mis ídolos, yo creo que uno siempre tiene que buscar ser su mejor versión.</p>



<p><br><strong><em>Desde nuestra tribuna te deseamos lo mejor. Gracias.</em></strong><br>Gracias y vamos a ganar porque estamos focalizados, con todo el punch y la potencia, con la mejor disposición. Vamos con todo. — WALDO- ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../conoce-a-tu-constituyente-karlo-lucreo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Feminismo decolonialista y antiespecista: una introducción</title>
		<link>./../../../feminismo-decolonialista-y-antiespecista-una-introduccion/index.html</link>
					<comments>./../../../feminismo-decolonialista-y-antiespecista-una-introduccion/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2021 21:51:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Feminismo decolonialista]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=378</guid>

					<description><![CDATA[El día que me reconocí como feminista fue el mismo momento en que me reconocí también como decolonial y antiespecista. Fue cuando mi cuerpa gestante de mi primera hije, Andreé, durante mi posgrado en Needeerlaands (muy importante repetir las vocales, es para demostrar respeto por la cultura local sin pretender su asimilación que es igual a colonialismo), fue objeto de la objetivización brutal de un grupo de machistas en bicicleta. La bicicleta, por años herramienta de emancipación, sobre todo en la mujer, es secuestrada por hombres en leotardos que la desproveen de su inseparable canasto y lo convierten en una [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>El día que me reconocí como feminista fue el mismo momento en que me reconocí también como decolonial y antiespecista. Fue cuando mi cuerpa gestante de mi primera hije, Andreé, durante mi posgrado en Needeerlaands (muy importante repetir las vocales, es para demostrar respeto por la cultura local sin pretender su asimilación que es igual a colonialismo), fue objeto de la objetivización brutal de un grupo de machistas en bicicleta. La bicicleta, por años herramienta de emancipación, sobre todo en la mujer, es secuestrada por hombres en leotardos que la desproveen de su inseparable canasto y lo convierten en una máquina asesina de ardillas capaces de experimentar velocidades de hasta cincuenta kilómetros por hora en pista. Entonces, una banda de ciclistas pasó por mi lado, y me gritó cosas… cosas indecibles e inconfesables. Supe de inmediato que fueron mis mamas, mis ubres, porque yo de pequeña que he sido de generosas senas, eran el problema. Y justo, cuando iba recolectando frutos silvestres, que en la orilla del camino veo a unas vacas pasiendo tranquilamente, y cómo un ternero tomaba leche de las ubres de la vaca. Ahí es cuando tengo mi revelación: para esos ciclistas no soy más que un pedazo de carne, que como las vacas, le comen la carne, porque la vaca da leche y lana, y mantequilla para la semana, tilín, tilón, tilín tilón. Y ahí me vi, pariendo al aire libre a mi propia hije, sin auxilio de la medicina occidental tradicional sino que únicamente de mi doula personal, Mwenmawe, a quien traje especialmente para la ocasión en una patera ilegal que contraté de una agencia somalí, y di a luz en ese campo de vacas paciendo, para sellar con ese gesto mi comunión con el resto de las vacas. Fue un parto hermoso, respetuoso de nuestras diferencias conyugales, quise conservar la placenta para comerla luego pero Mwenmawe me la pidió para consumirla ella. Pensé que la guardaría para comerla en una ceremonia tradicional junto a su familia, pero no, la consumió ahí mismo, empapándose con mi sangre y algo de meconio. Es que pensé que ella había llegado almorzada de Sudán. Pobrecita. Espero le esté yendo bien en su trabajo de repartidora de Uber eats.<br>Un año después fuimos a celebrar junto a mi hije el aniversario de su gesta, y me encuentro con la desagradable noticia que les vaques habían sido sacrificadas tras un brote de aftosa. En vez de tratar las enfermedades bovinas, la medicina humana occidental opta por fingir que no conoce manera alguna de salvar vidas, cuando se ha comprobado que el reikki cura desde el sida felino hasta el distemper, preferimos derechamente asesinar gente. ¿Qué pensarían ustedes si hubieran preferido asesinar a la gente que tenía Coronavirus para evitar su expansión? Sí, eso era un poco lo que quería hacer Mañalich al principio, pero supongo que se entiende la idea. Entonces, desde ese momento, decidí que mi protesta sería desafiar al patriarcado carnívoro y apuntar directo a su hambre femicida. Porque yo y las vacas somos una, una con todas. Ese día me desnudé, pinté mi piel de blanco y negro y me puse a comer pasto y a mujir bajo la luz de la luna. Lamentablemente, a los tres días, el dueño de la granja llamó a la policía e hicieron un gran escándalo. Claro, por supuesto que estaba con diarrea, mi cuerpa estaba recién desarrollando las encimas para digerir el pasto. Pusieron condicional mi visado y por poco no puedo terminar mi doctorado en las obras de Huysmans y su impacto en el arte pictórico de 1900, vital para el entendimiento de las luchas actuales (uno de los capítulos inspiró uno de los textos que inspiraron a Las Tesis). Por eso no cejaré mi lucha en impedir que sea negada nuestra identidad como vacas mujeres musulmanas. — Marguerite Dumas, magíster en historia del arte, Universidad Católica de Lovaina.■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../feminismo-decolonialista-y-antiespecista-una-introduccion/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
