<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Número 3 &#8211; algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 21:44:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Oscura historia tras la finaciación del mural de «Mon Laferte»</title>
		<link>./../../../oscura-historia-tras-la-finaciacion-del-mural-de-mon-laferte/index.html</link>
					<comments>./../../../oscura-historia-tras-la-finaciacion-del-mural-de-mon-laferte/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Mar 2021 19:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[La Voz del Patriota]]></category>
		<category><![CDATA[Número 3]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=330</guid>

					<description><![CDATA[Mural firmado por «Mon», que en realidad es «Demon», es decir, demonio en inglés. Conmoción en el ambiente de la cultura nacional ha causado la vulgar intervención de Monserrat Bustamante, conocida en el mundo del hampa por el alias de “Mon Laferte”, en la ciudad portuaria de Valparaiso. Los extremistas de izquierda insisten en llamar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La voz del patriota</em></p>



<p><em>Mural firmado por «Mon», que en realidad es «Demon», es decir, demonio en inglés.</em></p>



<p>Conmoción en el ambiente de la cultura nacional ha causado la vulgar intervención de Monserrat Bustamante, conocida en el mundo del hampa por el alias de “Mon Laferte”, en la ciudad portuaria de Valparaiso. </p>



<p></p>



<p>Los extremistas de izquierda insisten en llamar arte a semejante vulgaridad, que horroriza a los chilenos bien nacidos en la patria de los libres y los valientes, pero poco se ha hablado del turbio financiamiento que tendría este mal llamado mural, que este servidor solo considera como un rayado ordinario y maloliente lleno de mensajes crípticos que llaman a la guerra de clases y la dictadura del proletariado. </p>



<p>¿Sabía usted que un primo en tercer grado del cuñado de Mon Laferte fue enjuiciado el año 1996 por posesión de drogas en Talagante? ¿Existen vínculos con el narcosocialismo y el grafitti de esta supuesta cantautora? Nadie puede asegurar que es así, pero nadie puede asegurar lo contrario. Es sano, patriótico, tener un margen de duda sobre estas personas adoctrinadas en el odio de clases cuyo principal rol en la sociedad no es más que el de confundir generaciones con discursos de odio y desnudismo pornografico. </p>



<p>Lejos están esas noches de tertulias familiares viendo Martes 13 y tomando té con la querida señora, luego de un largo pero digno dia de trabajo, cuando la cultura era ver a Chechito Hirane, amigo personal, y disfrutar de un asado con los colegas del trabajo amenizados con los Cuatro Cuartos y los Grandes Éxitos de Bigote Arrocet. Hoy los jóvenes prefieren el degeneramiento, por eso aplauden cuando ven una obra pornografica como la de “Mon Laferte”, porque tienen el cerebro cocido con inyecciones de marihuana y cocaína, la misma droga que los parientes de esta susodicha agitadora de extrema izquierda mueven entre las poblaciones adoctrinando jóvenes descarriados con mentiras de igualdad y dignidad, palabras manoseadas por el socialismo ateo depravado que gusta de ver a una mujerzuela metiéndose una frutilla por sus partes innombrables. ¿Es esto lo que queremos legar para el futuro? </p>



<p>No, señores, y señoras por extensión, lo que el Chile del presente y del futuro desea y necesita es su glorioso pasado, con desfiles militares, misas y silencio por las noches, la tranquilidad del toque de queda, el orden de las escuelas numeradas, niños buenos bien peinados y bien uniformados, sin musica de rock y reggeaton que pervierte las mentes sanas de los niños induciéndolos a las drogas y al sexo promiscuo fuera de la santidad del matrimonio, pues todo eso es lo que envuelve esta musica y pseudoarte de la cual es cabecilla Mon Laferte.</p>



<p> Sus vinculos con el narcosocialismo son mas que obvios, el gobierno dictatorial de Nicolas Maduro y la mano cubana se dejan ver en los trazos y diablos dibujados en la fachada de dicha casa, los colores que escogió solo podria haberlos escogido una persona bajo los efectos de una droga alucinogena como la marihuana, planta ampliamente cultivada en la dictadura sandinista de Daniel Ortega en Nicaragua, y exportada por Mon Laferte en sus frecuentes viajes de gira donde teletransporta grandes cantidades de marihuana, cocaina y pasta base para repartirlas entre los asistentes de sus orgías de sexo y depravación donde ella canta incitando a las masas a desnudarse y tener relaciones carnales sin discriminar sexo, edad o raza. </p>



<p>Existen antecedentes de que además de los gobiernos latinoamericanos sumergidos en el caos y descontrol del comunismo, por encima de todos ellos, está el régimen asesino de Xi Jinping, un ávido consumidor de pornografia de jovencitas en traje de baño y de marihuana norcoreana, controlando directamente a “Mon Laferte” como parte de su proyecto secreto de control mental, para difundir por todo el mundo los ideales chinos de depravación y perversión sexual y así mover por todo el mundo la droga que hace que el régimen chino no colapse al igual que lo hace Venezuela y Nicaragua, por los mismos pasos que va la Argentina socialista de Fernandez-Fernandez. </p>



<p>Dios Altisimo salva a Chile del destino al que nos conducen los comunistas sin Dios y sin Patria, y llévanos hasta la Gloria misma del orden y la rectitud… es la humilde plegaria de este servidor, temeroso de Dios y ferviente amante de su Patria, que la quiere ver libre sin comunistas, negros o judios.● <strong>Reportaje de Eladio Correa Ruiz-Tagle</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../oscura-historia-tras-la-finaciacion-del-mural-de-mon-laferte/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Conoce a tu constituyente: Raquel Henlein</title>
		<link>./../../../conoce-a-tu-constituyente-raquel-henlein/index.html</link>
					<comments>./../../../conoce-a-tu-constituyente-raquel-henlein/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Mar 2021 18:56:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 3]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=327</guid>

					<description><![CDATA[El proceso constituyente que ha permitido renovar definitivamente la política y crear un consenso general donde toda la gente puede elegir libremente y sin violencia a sus representantes, ha permitido la inclusión de rostros nuevos que vienen a representar a quienes quieren participar en política y en los últimos años no han encontrado ese espacio.Por [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p class="has-base-color has-secondary-background-color has-text-color has-background has-large-font-size">El proceso constituyente que ha permitido renovar definitivamente la política y crear un consenso general donde toda la gente puede elegir libremente y sin violencia a sus representantes, ha permitido la inclusión de rostros nuevos que vienen a representar a quienes quieren participar en política y en los últimos años no han encontrado ese espacio.<br>Por eso dedicamos este espacio para conversar con los Constituyentes Revelación que han sido elegidos por la Revista Financiera Money, la Fundación Cooltura 2025 y la Facultad de Ciencias Sociales y Seguridad Ciudadana de la U niversidad Privada Patriótica.</p>



<p>En esta oportunidad entrevistamos a Raquel Henlein, candidata Independiente por el Distrito 12.</p>



<p></p>



<p><strong><br>CATC: Hola Raquel, te veo muy contenta con este desafío. ¿Por qué alguien del Distrito 12 debiera votar por tí? una completa desconocida, al menos en el tema político, porque todos estamos muy conscientes de tu carrera como actriz e influencer.</strong><br>RH: Sí estoy muy contenta, he recibido mucho apoyo de gente de distintos lugares, muchos me gusta y RT … en realidad se siente el cariño de la gente. Y claro, soy un poco desconocida en el ámbito político pero si he hecho mucho trabajo social desde hace años. Quizás la gente me conoce más por participar en la Teletón pero he hecho muchas otras cosas más en completo anonimato</p>



<p><strong><br>CATC: Se podría decir que hay un antes y después de tus participaciones en la Veddeton que generaron mucho revuelo. Crees que con el poder que ha demostrado el momento feminista se pudiera hacer algo parecido hoy en día.</strong><br>RH: Me parece muy bien que todo el mundo se exprese. Soy la primera en tolerar que alguien piense distinto, pero me duele ver que haya gente que no sepa medirse… Yo soy súper pero síper feminista pero creo que hay límites que no hay que sobrepasar… o sea no se pueden enojar si yo hago lo que quiero con mi cuerpo, eso incluye mostrarlo, sobre todo si es bello… yo creo que hay harta envidia y a la envidia le digo CHAOOOO!</p>



<p><br><strong>CATC: Pero igual tuviste problemas la primera vez con el striptease en silla de ruedas y con la seducción del niño símbolo en la segunda.</strong><br>RH: Eso es parte del pasado, una a veces trata de hacer cosas con la mejor de las intenciones y hay gente que solo sabe hablar a través de abogados, a ellos les digo CHAOOOO!</p>



<p><br><strong>CATC: Claro, por eso escribiste tu auto-biografía CHAOOOO! la que tuvo gran éxito. Pero no sin duras críticas.</strong><br>RH: No falta siempre la gente odiosa, envidiosa que te dice “pero cómo vas a escribir tus memorias a los 26 años”, “pero si ni siquiera la escribió ella”, “si no fuera pareja del dueño de la editorial no hubiera escrito nada” y todas esas malas vibras. Lo que está en el libro es mi verdad, mi historia y yo misma la conté, solo tuve ayuda de un equipo como cualquier otro escritor de Best Seller. Pero cuando se los hice notar se picaron más. Yo creo honestamente es porque vendí más y logré ocupar espacios que antes estaban solamente para que los ocuparan hombres.</p>



<p><strong><br>CATC: Eso es curioso porque has sido muy criticada por el feminismo radical, pero has mostrado más una vez que puedes ocupar esos espacios.</strong><br>RH: Lamentablemente en Chile todavía hay gente chaquetera que si uno logra algo lo dice que es por tal o cual cosa, la verdad es que no saben todo el trabajo que hay detrás, una es rostro de un equipo porque todo se hace en equipo. Mira, todo mi equipo ha sido formado por mujeres desde siempre, y nadie comenta sobre ello. Desde mi nana, que es como mi familia, a mi asistente que es como mi hermana. Y las críticas no han hecho nada por mí, pero sí las sugerencias, los aportes, la colaboración. Yo me pregunto si ese Chile que tanto quieren cambiar no sería más fácil de lograrlo dejando toda la violencia, las malas vibras.</p>



<p><br><strong>CATC: Claro, y después reclaman que no ganan lo mismo que tú.</strong><br>RH: Síiii, como si todos tuviéramos que ganar lo mismo, que les pregunten a ellas si creen que es injusto, por qué no les preguntan a ellas. Muchas de ellas vienen de hogares quebrados, sin padre, sin expectativas. Lo que yo les he permitido superar cualquier sueño que puedan haber tenido. Y es lo que yo quiero para Chile, mejores oportunidades.</p>



<p><strong><br>CATC: Por eso te candidateaste a constituyente.</strong><br>RH: Yo no quería, pero esto empezó en la Fundación Mineras Solidarias donde soy rostro y luego vino gente de muchas organizaciones vecinales como el Diario Arturo Prat, El Centro Cultural Toribio Merino. Yo les decía, pero si no soy político, creo que mi lugar está con la gente, trabajando directamente como lo hago con Mineras Solidarias donde hemos podido relocalizar a miles de personas que están viviendo ilegalmente cerca de los territorios que son propiedad de las mineras y ponen en riesgo su salud.</p>



<p><br><strong>CATC: Una labor que ha sido premiada por el Gobierno, la Sofofa y hasta los más importantes medios de comunicación.</strong><br>RH: Es que cuando uno hace las cosas de corazón eso se esparce como un virus, es viral, y yo de eso se mucho desde la experiencia por toda mi carrera como influencer. De todas formas no creo que estaría aquí si no es Pablo que me convenció a ser candidata.</p>



<p><br><strong>CATC: Pablo Corteira, uno de los fundadores del Partido Militar.</strong><br>RH: Yo no quería militar en ningún partido y él me ofreció que podía ir como independiente, pero con el apoyo de ellos. Me pareció fantástico. La gente sabe que no soy política, no tengo una opinión política así que si el Partido Comunista me hubiera pedido quizás sería candidata independiente pro PC, jajaja, quién sabe. No, broma, nunca lo haría, que no se asusten mis seguidores.</p>



<p><br><strong>CATC: ¿Y cuáles serían tus propuestas concretas para una nueva constitución?.</strong><br>RH: Para mí hay dos pilares fundamentales: La cultura y las oportunidades. Hay que fomentar la cultura para que a la gente que más lo necesita se les abra el mundo, para que lo pase bien, se entretenga. Para que la señora tenga algo que hacer, salga, se ponga bonita y tenga un espacio para ella. ¿Qué le cuesta al marido cuidar los niños y lavar los platos por un día?. Ahora la gente ni sale, no va al teatro, no va al cine.</p>



<p><br><strong>CATC: Por la pandemia.</strong><br>RH: No solo por la pandemia, porque desde antes que no salían. Yo lo que hacía es que invitaba a todo mi equipo al teatro cuando participaba en el Show Revisteril de Kike Weinstein y lo pasaban chancho. Después empezaron a ir solitas y cuando no tenían dinero yo les prestaba, les decía “a fin de mes lo vemos” pero siempre nos las arreglábamos entre las horas extras y todo eso. Al final es cosa de darle una oportunidad. Si eso es hacer política, soy política.</p>



<p><br><strong>CATC: ¿Y cómo se redacta una constitución donde se plasme ese fomento?.</strong><br>RH: Yo creo que hay que darle oportunidades a la gente. El estado no tiene tantos teatros ni sedes ni nada, yo creo que se puede dar la oportunidad de arrendar espacios a las universidades, teatros, centros médicos y colegios para mostrar obras en todo Chile y que la gente vuelva a ir al teatro. Lo he hablado con los dueños, que varios son del PM y otros independientes como yo y les encanta la idea. Esto ha tomado tanta fuerza que hasta Kike Weinstein se ofreció a hacer el casting.<br>Imagínate hacer un casting nacional donde reunamos talento joven para una gira en todas la ciudades, a precios convenientes con convenios con alguna casa comercial y hasta facilidades de pago. Me parece que eso es realmente revolucionario, no quemar el país o atacar a Carabineros.</p>



<p><br><strong>CATC: Lamentablemente nos quedamos sin tiempo, espero que podamos conversar en otra opor-tunidad. Mucha suerte con tu candidatura.</strong><br>RH: Gracias por todo, los quiero mucho. CHAOOOO! — O. WALDO ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../conoce-a-tu-constituyente-raquel-henlein/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Crónicas de un macabeo: distanciamiento social</title>
		<link>./../../../cronicas-de-un-macabeo-distanciamiento-social/index.html</link>
					<comments>./../../../cronicas-de-un-macabeo-distanciamiento-social/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Mar 2021 18:50:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 3]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=322</guid>

					<description><![CDATA[Han sido meses duros: desde que empezó la pandemia mi familia ha sufrido varios cambios. Por mi parte pude adaptarme bastante bien hasta que me cambiaron a teletrabajo. Es que mi señora le tiene mucho miedo al virus y se preocupa de que yo tenga que estar en la casa, porque tengo que salir todos [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Han sido meses duros: desde que empezó la pandemia mi familia ha sufrido varios cambios. Por mi parte pude adaptarme bastante bien hasta que me cambiaron a teletrabajo. Es que mi señora le tiene mucho miedo al virus y se preocupa de que yo tenga que estar en la casa, porque tengo que salir todos los días a comprar y hacer los típicos trámites y tareas de primera necesidad como llevarla al estilista. Porque ¡Ay de mi si no lo hago! Mi señora pone el grito en el cielo y mi hija responde a coro.<br>Afortunadamente tenemos una casa espaciosa, de tal forma que puedo estar en el hogar sin tener que poner a los demás en peligro. Para ser franco, la distancia social es algo para lo que estoy preparado gracias a la invaluable ayuda del amor de mi vida: desde hace unos años que duermo en otra pieza. Sinceramente, creo que ese tipo de cosas es lo que ha mantenido nuestra relación sana, porque nos costaba mucho conciliar el sueño… me da un poco de vergüenza admitirlo, pero nosotros tenemos una relación intensa y llena de pasión. Me costaba dormir cuando ella me reclamaba apasionadamente sobre mi falta de intensidad; en mi defensa tengo que aclarar que cuando ella llegaba a las 4 de la mañana yo ya tenía que levantarme a preparar la comida y lavar la loza. Como yo hacía todas las tareas del hogar decidimos ahorrarnos el dinero de la empleada y así fue que me cambié a la pieza de ella.<br>Mientras estoy concentrado en mi trabajo ella se dedica a cuidar a nuestra hija que es tan inteligente como su madre. Con esto de la educación virtual ha aprendido más que nunca, sobre todo con los tutoriales de youtube que ve durante todo el día. Gracias a ellos ha aprendido a defenderse muy bien de los insultos de mi vida cuando le pide algo de comer, ganando todas las discusiones, no por la fortaleza de sus argumentos o su ensordecedor volumen, sino por su enciclopédico cono-cimiento de insultos en mexicano, argentino, español y peruano.<br>Uno debe tratar de mantener espacios para compartir con la familia, lo que ya es difícil considerando todas las tareas que acostumbro a hacer, pero con este afán del celular es difícil encontrar algo de qué hablar con mi niña… cuando se le acaba la batería.<br>En fin, después de todo estamos muy contentos de poder estar juntos pese a lo que opinen los vecinos o la policía, y estoy seguro que con mi testimonio a favor en el juzgado las denuncias no pasarán a mayores.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../cronicas-de-un-macabeo-distanciamiento-social/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
