<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Número 2 &#8211; algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 21:21:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>El gomero</title>
		<link>./../../../el-gomero/index.html</link>
					<comments>./../../../el-gomero/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 18:46:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[18 de octubre]]></category>
		<category><![CDATA[Gomero]]></category>
		<category><![CDATA[Gonzalo Blumel]]></category>
		<category><![CDATA[Número 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=319</guid>

					<description><![CDATA[Los infames siempre encuentran la manera de hacerse pasar por idiotas. Albert Speer era un arquitecto de talento más bien modesto, que por ventura encontró en la megalomanía hitleriana un campo fértil para pasar por talentoso. Ciertamente que entre las moles de mal gusto que los especuladores inmobiliarios que actualmente destruyen los paisajes urbanos, el [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Los infames siempre encuentran la manera de hacerse pasar por idiotas. </p>



<p>Albert Speer era un arquitecto de talento más bien modesto, que por ventura encontró en la megalomanía hitleriana un campo fértil para pasar por talentoso. Ciertamente que entre las moles de mal gusto que los especuladores inmobiliarios que actualmente destruyen los paisajes urbanos, el mal gusto de Speer pasa por decente, pero esos edificios, esa vuelta a lo clásico estaba determinado por una posición ideológica específica, y una destinación también muy pronunciada, que hacía arquitectura para los que serían enzalsados como prohombres y para los pobres las sobras. </p>



<p>Como sea, de aplaudido arquitecto escaló posiciones a tal punto que para 1942 se le otorgó el Ministerio de pertrechos y armamento, lo que hoy podría ser parte de Economía. Su aparente eficiencia en procurarse de materiales le había llevado a ese puesto.</p>



<p><br>Sentado en el banquillo de los genocidas, Speer juró y rejuró que lo suyo era un mero cargo técnico, un auténtico godínez mexicano destinado a mirar números y procurar partidas presupuestarias para que no faltara nada a la misión, reprobada, pero justa, de hacer la guerra. </p>



<p>Quería pasar por tonto útil, por gomero.</p>



<p> Juró y rejuró no haber sabido nada de un holocausto judío, de campos de concentración, de represaliados políticos, de redes de represión política paneuropeas fascistas. El tribunal de Nuremberg le creyó.</p>



<p> Purgó pocos años en la cárcel, escribió falseadas memorias y coqueteó con la posibilidad de llevar su historia a Hollywood. Su jactancia de haber sido un eficiente tonto útil fue también su perdición; sometida al mentís, rápidamente surgió la evidencia de que Speer conoció la política de exterminio aplicada por la extrema derecha europea aupada en los nazis, que conoció los campos de concentración, procuró su financiamiento, su logística y el suministro de artefactos de exterminio, y que dictó un discurso en uno de ellos para aleonar al funcionariato exterminador, a la sombra de Himmler, su superior directo. Su plan de limpieza de imagen propiciada por Hollywood se iba al garete. La cosa juzgada impedía incorporar los nuevos antecedentes; Nuremberg ya había sido suficiente excepción a los principios del viejo y bueno derecho penal liberal para romper otra regla.</p>



<p><br>El tonto útil, el no sabía qué se hacía, el yo estaba allí simplemente, el gomero desorientado es una figura ampliamente retratada por el arte y por una de sus ramas en la literatura, la sátira. Al cine llegó como “Being there”, que se puede traducir como “Simplemente estaba allí”, el más sucinto pero completo resumen de la trama; un individuo con severos problemas cognitivos, no se sabe bien si por falta de contacto con el exterior por el régimen de semiesclavitud en que fue admitido a la protección de su “amo”, o porque derechamente la biología se ensañó con un niño que de otro modo estaría destinado a comer de la basura en el Bronx, termina la narración como el más seguro candidato a la presidencia de los Estados Unidos, y todo por accidente, en una interpretación que a Peter Sellers le debería haber valido un Oscar, si es que ese premio realmente se otorgara con el criterio de pesar el talento frente a la cámara.</p>



<p><br>Gomeros conocemos varios, pero el más vergonzoso se encuentra hoy demasiado cerca. Se coloca como un objeto decorativo, en modo negacionismo, imponiendo una narrativa que los medios de comunicación adictos a la noche y los monstruos replican sin cuestionamientos. Se lo ve con la mirada perdida, dando sustancia a unas estrategias que seguramente fueron delineadas por su antecesor, recientemente sancionado con lo que debía ser su exclusión de la vida política por cinco años y que el excesivo legalismo local ha logrado degradar a simplemente no percibir salario por cargos públicos por cinco años. La policía no es un grupo paramilitar fuera de ley que aplica la violencia desmedida en función de sus simpatías políticas corporativas, sino la recta, proporcionada y legítima labor de mantención del orden público. Por más que los heridos, que se acumulan cada noche en los hospitales implorando por detener hemorragias y explicaciones a una cada vez más parcializada fiscalía, puedan dar cuenta de lo contrario.</p>



<p><br>Si el Sistema internacional de derechos humanos instalado después de la segunda guerra mundial, y reforzado aún más tras la caída de los experimentos socialistas sirve de algo, el Gomero debería enfrentar la justicia internacional. Por mucho que haya terminado por retirarse por la vergüenza de sacrificar el botín de la dictadura, los fondos de pensiones, su responsabilidad persiste. Advertidos debemos de estar que intentará, probablemente, la defensa Speer. A no creerle. ― E. NANO. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-gomero/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Zinne</title>
		<link>./../../../zinne/index.html</link>
					<comments>./../../../zinne/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 18:42:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[comentarios corneta de cine]]></category>
		<category><![CDATA[Número 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=317</guid>

					<description><![CDATA[Ha debutado finalmente la plataforma de contenido audiovisual por streaming Disney+ (se pronuncia “disni plas”; no “disni más”, “disni plus” ni mucho menos “disni suma”). La aplicación ya cuenta con cientos de recordados títulos de este incombustible estudio de animación. Entre ellos, destacan algunos como “Enredados”, una precuela de “Los locos Adams” centrada en la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Ha debutado finalmente la plataforma de contenido audiovisual por streaming Disney+ (se pronuncia “disni plas”; no “disni más”, “disni plus” ni mucho menos “disni suma”). La aplicación ya cuenta con cientos de recordados títulos de este incombustible estudio de animación. Entre ellos, destacan algunos como “Enredados”, una precuela de “Los locos Adams” centrada en la juventud del Tío Cosa; “Mulán”, el recién estrenado documental acerca de las manufacturas chinas y su escasa calidad; o “Dumbo”, el remake en imagen real dirigido por Tim Burton sobre la clásica historia de un niño al que sus compañeros de escuela acosan por el gran tamaño de sus orejas. Otros títulos se sumarán el año que viene, como la esperada versión live action de “La sirenita”, que contará con radicales cambios como una protagonista de raza negra y una sirena inversa, es decir, la parte de pescado arriba y de mujer abajo. Sin embargo, Disney+ omite el inmenso legado misógino, antisemita y racista de Walt Disney, olvidando a una importante cantidad de público joven masculino muy asiduo a este tipo de contenido. La principal fortaleza de la plataforma, no obstante, es apelar a la nostalgia; y el hacer a muchos sentirse unos verdaderos niños, mentalmente, como todo el universo de películas de superhéroes de Marvel. ― ALEX AGUILÉ. □</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../zinne/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Carta boreal</title>
		<link>./../../../carta-boreal/index.html</link>
					<comments>./../../../carta-boreal/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 18:41:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[Guau Boreal]]></category>
		<category><![CDATA[Número 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=315</guid>

					<description><![CDATA[consultas a: guauboreal@gmail.comes en serio Sagitario ascendente sagitario, varón maduro me escribe desesperado. No lo entienden en su casa, el trabajo lo hace maravilloso pero se siente incomprendido, el público lo abuchea pese a que está creando tiempos mejores, el oasis de tranquilidad se transformó en un infierno con tan solo una subida de pasaje.El [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>consultas a: guauboreal@gmail.com<br>es en serio</p>



<p></p>



<p><br><strong>Sagitario ascendente sagitario, varón maduro me escribe desesperado. No lo entienden en su casa, el trabajo lo hace maravilloso pero se siente incomprendido, el público lo abuchea pese a que está creando tiempos mejores, el oasis de tranquilidad se transformó en un infierno con tan solo una subida de pasaje.</strong><br>El tarot sueco me muestra La guillotina, El segador, El Banco, La Escopeta, La Haya, Las rejas. Claramente eso indica que en tu nómina boreal hay algo que está entrampado en el píloro. Te recomiendo, para desactivar el chacra alado, comprar un litro de vaselina, meterte un palo de escoba por el popó y cuéntame si logras ver una luz. Si es así, has activado la glándula peneal y podrás concluir maravillosamente tu trabajo. De otro modo, renuncia.<br>Piscis ascendente escorpio, eres mosquita muerta y te gusta más que un pastel. Lástima que naciste hombre y estás en un puesto de poder en la Iglesia católica. Te recomiendo que debajo de esas sotanas te pongas medias ligas y te asumas de una buena vez como lo que eres. Al menos los niños estarán a salvo. Creo.</p>



<p><br><strong>Don Guau Boreal, le quería consultar si acaso en el tarot sueco ve si tengo oportunidad con una minita que es cuatro años mayor que yo, que la veo todos los días en la pega y me tiene rebaboso. Yo soy Leo y ella es Capricornio. Saludos</strong><br>Mira saco de mil gónadas aweonao embarao, ¿qué te creís? Partiste mal diciéndome «don», imbécil. Yo tengo mucha más calle que vo&#8217;, pa que sepí. Y de partida esa pará de zorrón barato de decirle «minita» ya me dice de inmediato la calaña de pelotudo que erís. Así que no, no tenís ni una posibilidad con ella. Mejor anda a pajearte con las rusias de los teams playeros. Y digo pajearte y no tirarte porque nunca te va a dar para dejar la paja: el día que logrís dejar la paja vas a dar la cacha y nunca nadie te va a dar la pasada. No eris leo, eris feo.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../carta-boreal/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gobierno afina protocolo Covid para saqueos</title>
		<link>./../../../gobierno-afina-protocolo-covid-para-saqueos/index.html</link>
					<comments>./../../../gobierno-afina-protocolo-covid-para-saqueos/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 21:14:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos separados]]></category>
		<category><![CDATA[Número 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=182</guid>

					<description><![CDATA[Esta mañana el Ministerio de Salud presentó el nuevo protocolo sanitario para saqueos, anticipándose al aumento de estos eventos al fragor de las manifestaciones contra el gobierno, que se multiplican en todo el país. Al respecto, se señaló que todo local que sea saqueado deberá contar con demarcación especial para que los saqueadores entren ordenados [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Esta mañana el Ministerio de Salud presentó el nuevo protocolo sanitario para saqueos, anticipándose al aumento de estos eventos al fragor de las manifestaciones contra el gobierno, que se multiplican en todo el país. Al respecto, se señaló que todo local que sea saqueado deberá contar con demarcación especial para que los saqueadores entren ordenados y respetando la distancia física en todo momento. A su ingreso, un guardia deberá entregar alcohol gel y medir la temperatura corporal de los saqueadores, no permitiéndosele el ingreso a nadie que tenga más de 37 °C, al que se le recomendará a un centro asistencial. Cabe señalar que será obligatorio el uso de mascarillas al interior de los locales a saquear. Si el saqueador lleva capucha o algún elemento para cubrir su cara, dijo el ministro Paris, es recomendable que, de igual manera, debajo de la capucha lleve una mascarilla de papel. Por otra parte, se hizo hincapié en que los locales saqueados deben sanitizar sus productos antes de ser saqueados o, en su defecto, proveer a los saqueadores de amonio cuaternario para procurar ellos la sanitización de los mismos.</p>


]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../gobierno-afina-protocolo-covid-para-saqueos/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
