<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Parodias &#8211; algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 22:06:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Horoscopico</title>
		<link>./../../../horoscopico/index.html</link>
					<comments>./../../../horoscopico/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:40:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=313</guid>

					<description><![CDATA[El tránsito de la Luna en Urano amplía la posibilidad de mayores lubricciones que hagan soportable el embiste. Actividades contundentes no están recomendables. Use lubricante. ARIES: Te creís muy blanquito culiao, pero eris el más negro de la cuadra, eso negro que tení en el cuello no es piñén, es señal de diabeti. Deja de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>El tránsito de la Luna en Urano amplía la posibilidad de mayores lubricciones que hagan soportable el embiste. Actividades contundentes no están recomendables. Use lubricante. </p>



<p>ARIES: Te creís muy blanquito culiao, pero eris el más negro de la cuadra, eso negro que tení en el cuello no es piñén, es señal de diabeti. Deja de tomar CocaCola con azúcar y anda a hacerte un chequeo completo, o vai a perder la retina igual que tu abuela. Número uno, doce y veinte. </p>



<p>TAURO: Tenis el meo aliento e caballo, Tauro. Mejor la higiene dental o te van a dar la patánlaraja por cochino. El ser cochino no te da calle, deja de usar esa weá como excusa, pareces cantante de cumbia universitaria. Tus números del kino son 23, 23 meses con el kino acumulao, perdedor </p>



<p>GEMINIS ¿Hasta cuándo te vai a hacer el larry? si tenis la media zorra en tu vida, todos te dicen que te ordenis pero tu lo único que hacis es mirar netflix mientras los envases de comida se acumulan en lo que pretendis llamar tu pieza. Comienza a comer más sano y contrata alguien pa que te limpie, esta weá se te fue de control, hay una civilización bajo esa bandeja de sushi y si le tirai cloro te van a acusar de genocidio en la haya. </p>



<p>CANCER Eri un cancer weon, te lo han dicho caleta de veces y no dejai de ser tóxico. Deja de llamarla weon, ella ya está chato de todas tus weás y no quiere saber nada de ti, si tanto te interesa mandarle mensajes escríbele webaditas en los billetes de la pensión. Ah, no te gusto nada la weá ahora, ah, si el romanticismo te baja mientras sea gratis </p>



<p>LEO Con voh no quiero hablar. No, porque todas las weas que te decimos caen en balde, pedis consejos y al final hacis la wea que se te da la gana. Eso de hacerte el tierno creyéndote gatito es ridiculo y es de mal gusto; es peor, es de furro ¿o acaso votai por kast envarao culiao? Bañate, esa wea de que estai salvando el planeta por ahorrar agua no te la cree nadie, además lo que pretendis ahorrar en duchas se gasta en la lavadora de tan sucia que dejai la ropa porque encima no te la cambiai, cochino culiao. </p>



<p>VIRGO El calcetín lleno de semen que tenis al costado de la cama americana va pronto a mutar y generar un ser viviente que te dice «papi», anda al consultorio, pide condones y hazte la paja segura, es más limpia y deja los peces atragantados listos para ser pescados. No te preocupis si no te gusta tirar con condón, como vai nunca vai a tirar en tu vida </p>



<p>LIBRA Deja de dar la cacha con el into de guaild, voh eris el tipico cabro weon que cree que puede volver a la naturaleza porque vio una pelicula agueoná colgao en el cable y se nota que no te educaron bien en la escuela porque uno -no entendiste ni wea de la pelicula, si la leccion es que el cabro culiao se muere por weon y la leccion es que no hay que ser weon como ese cabro culiao y &#8211; el cabro culiao era un cuico frente amplio terrible insoportable y voh estai mas cerca de recibir una caja de fideos en el marco de la camapaña, ubicate loco, vota por el PTR. </p>



<p>ESCORPION Soi venenoso Escorpio encima andai pensando todo el día en el coito, ya está bien, no estamos na en el siglo catorce y voh no eri monja de clausura, pero las cosas tienen su contexto y el velorio del tío Sergio que se murió de cobi no es uno de ellos; la misa tampoco, el cura tampoco que además le gusta los niñitos no más </p>



<p>SAGITARIO: ¿Cuántos signos son? ¿No eran 10? Les voy a cobrar extra, esto no es lo que me dijeron, a mi me dijeron que tenía que escribir horoscopicos nunca lo habia hecho pero eso me dijero. Tú me cais bien, sagitario, primero, porque eris chorizo, segundo, porque eris tela, tercero porque te pusiste tetas y no te importa mostrarlas, aun cuando no te has afeitado. Sigue asi, Sagitario, y podrás cambiar el mundo, aunque sea un poquito. O podrías morir asesinado por neonazis. Pero es el peligro que corren los que cambian el mundo. Como tú. </p>



<p>CAPRICORNIO Te las dai de esceptico y cientificista pero igiual estai leyendo tu cagá de signo capricornio, no solo eris mentiroso sino que también eris cínico. La masturbacion en publico no es una maravilla a celebrar, por mucho que digas que si alguien se puede saciar el hambre frotándose la barriga nadie se quejaría, principalmente porque tú no te frotai, te pescai el colgagjo con pinzas porque no te alcanza para más, pijicorto </p>



<p>OFIUCO Eris terrible sacavuelta weon, haz la cagá de tesis, los ahorros se te están acabando y estai puro buscando escusas, la wea que te estai comiendo es más inútil que el deo chico del pie y sabe puras weas obsoletas y nunca va a ser capaz de mantenerte. Vai a cagar y cuando te toque limpiarte te va a salir manchao de caca papel tras papel, papel tras papel y te vai a gastar los cuatro rollos en luca y te van a seguir saliendo los papeles manchaos con caca. Tu número: 32, posición, en 4 </p>



<p>ACUARIO Deja la droga, pelotuda </p>



<p>PISCIS: Ya tenis 55 años no estai para andar tiñéndote el pelo rojo mas encima eris terrible negro deberiai asumir de una buena vez que te gusta doblada hacia adentro en vez de andar disfrazándote subrepticiamente de mujer y andar ofreciendo plata por coitos a los colombianos que contratai para que te atiendan el negocio, oye si a ellos les gusta la vayaina y son cristianos, respeta las creencias ajenas, respeta para que te respeten ― GUAU BOREAL □</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../horoscopico/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pajandemia</title>
		<link>./../../../pajandemia/index.html</link>
					<comments>./../../../pajandemia/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Mar 2021 19:06:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[Número 4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=336</guid>

					<description><![CDATA[Como si no estuviéramos lo suficientemente reprimidas, en el momento en que mostramos una pizca de fuerza llega la Pandemia para recordarnos que hasta un Virus quiere que estemos en la casa… y una como que trata de ser empática con la Pandemia, por el nombre, onda como si fuera una de esas amigas que [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Como si no estuviéramos lo suficientemente reprimidas, en el momento en que mostramos una pizca de fuerza llega la Pandemia para recordarnos que hasta un Virus quiere que estemos en la casa… y una como que trata de ser empática con la Pandemia, por el nombre, onda como si fuera una de esas amigas que son medio pavas, cartuchas… de esas que creen que su pareja no es como el resto de los hombres.. y ahí se te cae la teja Noo weona la Pandemia no es más que un Virus transexual! Nos metieron el pico otra vez!<br>Y una como aprendió a hacerle frente a todos los problemas aguanta no más… tooodos los problemas, osea no los de una sino también los de los hombres, porque no basta con que nos quieran para puro parir sino que además tenemos que ser las mamás de las parejas.<br>Así que obligada a estar en la casa. Digna. Toda caga pero digna. Con la mejor cara de la cintura para arriba pa que el weon de tu jefe no piense que te falta pico, porque cualquier wea que a una le pasa es porque le falta pico! Y saben qué ? Tienen toda la razón, claro que todo sería más fácil si tuviera pico, obvio. Lo venimos diciendo hace siglos. Ese es el problema.<br>Termina la pega y quedan esas largas horas en cuatro paredes…. y qué hace una? ¿descansa? NO, se pone a hacer weas, porque mujer que se respeta tiene que hacer weas, no puede quedarse quieta.. y peor si tienes pareja porque si llega el weon cagao de la risa en la tarde a la casa y ve que la casa está más desordenada que bodega de viejo con mal de diógenes de tanto tratar de reordenar la caga porque el feng shui, la armonía los espejos y tanta wea que no sirve de nada más que argumento para que el weas te pregunte con cara de papá ¿Y qué hiciste todo el día? ¿Qué crees que hice? Trabajar, comer, ser psicóloga, cagar si no estoy trancada, llorar que se yo… y por que vaginas te tengo que andar dando explicaciones? Saben que? No hago ninguna wea.<br>Y ahí queda la zorra. Pasamos de comer a ver series, hablar por teléfono 10 horas, llamar a las ex compañeras de colegio que no ves en diez años para que te hablen de sus cagás de cabros chicos… ninguna actividad sirve de nada..<br>¿Ninguna?<br>¿Segura?<br>Y así como no quiere la cosa te rascas mientras ves una serie fome, sin saber si es porque no te has lavado el poto en una semana o porque te picó un zancudo por andar en calzones todo el día… y te pajeas de aburrida primero, después de estresada, a veces porque tienes 10 minutos pa que se te descongele la comida, qué se yo… la wea es que no pasan ni 3 días y ya no te sirve el dedo, el dildo pa la cagá porque quedó hace 6 meses con las baterías puestas, onda que es más seguro meterse un pico de un camionero que esa wea… y empiezas a mirar feo el control, los pepinos, el cambio del auto que no sirve porque es automática la wea…. Pero gracias a Gaia existe el internet… con la cueva de que estás en lo mejor vitrineando cuando en las noticias dicen que está la cagá con el virus. Y a una le viene ese temor de mierda con el que te criaron, ese temor que solo aplica cuando una trata de buscar placer… porque para cualquier otra wea no se activa… ¿Y qué pasa si la wea viene con virus? En un minuto te pasas los medios rollos y hasta te pones a googlear si “se puede contagiar el virus por la vagina”… weona, en internet pude encontrar estudios de todo, pero otra vez el patriarcado lo hizo de nuevo… ningún estudio acerca de si se puede pegar por la vagina … NINGUNO.<br>Lo bueno es que eso me hizo pensar en que estaba puro weviando así que como tratando de compensar mi estupidez me gasto el sueldo de un mes en puros juguetes, pero a diferencia de los INCEL que hacen lo mismo yo sí los voy a sacar de la caja y jugar con ellos como si volviera a tener 14… cuando me lleguen porque esto pasó hace 3 meses así que obligada a ponerle un condón a algún vegetal. —CLAUDIA ALCALDE ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../pajandemia/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Concurso: el varón más sensual de chule</title>
		<link>./../../../concurso-el-varon-mas-sensual-de-chule/index.html</link>
					<comments>./../../../concurso-el-varon-mas-sensual-de-chule/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2021 22:04:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[Número 5]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=394</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<figure class="wp-block-image alignfull size-full"><img decoding="async" width="3485" height="4371" src="./../../../wp-content/uploads/2022/12/005.webp" alt="" class="wp-image-395"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../concurso-el-varon-mas-sensual-de-chule/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Oscura historia tras la finaciación del mural de «Mon Laferte»</title>
		<link>./../../../oscura-historia-tras-la-finaciacion-del-mural-de-mon-laferte/index.html</link>
					<comments>./../../../oscura-historia-tras-la-finaciacion-del-mural-de-mon-laferte/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Mar 2021 19:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[La Voz del Patriota]]></category>
		<category><![CDATA[Número 3]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=330</guid>

					<description><![CDATA[Mural firmado por «Mon», que en realidad es «Demon», es decir, demonio en inglés. Conmoción en el ambiente de la cultura nacional ha causado la vulgar intervención de Monserrat Bustamante, conocida en el mundo del hampa por el alias de “Mon Laferte”, en la ciudad portuaria de Valparaiso. Los extremistas de izquierda insisten en llamar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La voz del patriota</em></p>



<p><em>Mural firmado por «Mon», que en realidad es «Demon», es decir, demonio en inglés.</em></p>



<p>Conmoción en el ambiente de la cultura nacional ha causado la vulgar intervención de Monserrat Bustamante, conocida en el mundo del hampa por el alias de “Mon Laferte”, en la ciudad portuaria de Valparaiso. </p>



<p></p>



<p>Los extremistas de izquierda insisten en llamar arte a semejante vulgaridad, que horroriza a los chilenos bien nacidos en la patria de los libres y los valientes, pero poco se ha hablado del turbio financiamiento que tendría este mal llamado mural, que este servidor solo considera como un rayado ordinario y maloliente lleno de mensajes crípticos que llaman a la guerra de clases y la dictadura del proletariado. </p>



<p>¿Sabía usted que un primo en tercer grado del cuñado de Mon Laferte fue enjuiciado el año 1996 por posesión de drogas en Talagante? ¿Existen vínculos con el narcosocialismo y el grafitti de esta supuesta cantautora? Nadie puede asegurar que es así, pero nadie puede asegurar lo contrario. Es sano, patriótico, tener un margen de duda sobre estas personas adoctrinadas en el odio de clases cuyo principal rol en la sociedad no es más que el de confundir generaciones con discursos de odio y desnudismo pornografico. </p>



<p>Lejos están esas noches de tertulias familiares viendo Martes 13 y tomando té con la querida señora, luego de un largo pero digno dia de trabajo, cuando la cultura era ver a Chechito Hirane, amigo personal, y disfrutar de un asado con los colegas del trabajo amenizados con los Cuatro Cuartos y los Grandes Éxitos de Bigote Arrocet. Hoy los jóvenes prefieren el degeneramiento, por eso aplauden cuando ven una obra pornografica como la de “Mon Laferte”, porque tienen el cerebro cocido con inyecciones de marihuana y cocaína, la misma droga que los parientes de esta susodicha agitadora de extrema izquierda mueven entre las poblaciones adoctrinando jóvenes descarriados con mentiras de igualdad y dignidad, palabras manoseadas por el socialismo ateo depravado que gusta de ver a una mujerzuela metiéndose una frutilla por sus partes innombrables. ¿Es esto lo que queremos legar para el futuro? </p>



<p>No, señores, y señoras por extensión, lo que el Chile del presente y del futuro desea y necesita es su glorioso pasado, con desfiles militares, misas y silencio por las noches, la tranquilidad del toque de queda, el orden de las escuelas numeradas, niños buenos bien peinados y bien uniformados, sin musica de rock y reggeaton que pervierte las mentes sanas de los niños induciéndolos a las drogas y al sexo promiscuo fuera de la santidad del matrimonio, pues todo eso es lo que envuelve esta musica y pseudoarte de la cual es cabecilla Mon Laferte.</p>



<p> Sus vinculos con el narcosocialismo son mas que obvios, el gobierno dictatorial de Nicolas Maduro y la mano cubana se dejan ver en los trazos y diablos dibujados en la fachada de dicha casa, los colores que escogió solo podria haberlos escogido una persona bajo los efectos de una droga alucinogena como la marihuana, planta ampliamente cultivada en la dictadura sandinista de Daniel Ortega en Nicaragua, y exportada por Mon Laferte en sus frecuentes viajes de gira donde teletransporta grandes cantidades de marihuana, cocaina y pasta base para repartirlas entre los asistentes de sus orgías de sexo y depravación donde ella canta incitando a las masas a desnudarse y tener relaciones carnales sin discriminar sexo, edad o raza. </p>



<p>Existen antecedentes de que además de los gobiernos latinoamericanos sumergidos en el caos y descontrol del comunismo, por encima de todos ellos, está el régimen asesino de Xi Jinping, un ávido consumidor de pornografia de jovencitas en traje de baño y de marihuana norcoreana, controlando directamente a “Mon Laferte” como parte de su proyecto secreto de control mental, para difundir por todo el mundo los ideales chinos de depravación y perversión sexual y así mover por todo el mundo la droga que hace que el régimen chino no colapse al igual que lo hace Venezuela y Nicaragua, por los mismos pasos que va la Argentina socialista de Fernandez-Fernandez. </p>



<p>Dios Altisimo salva a Chile del destino al que nos conducen los comunistas sin Dios y sin Patria, y llévanos hasta la Gloria misma del orden y la rectitud… es la humilde plegaria de este servidor, temeroso de Dios y ferviente amante de su Patria, que la quiere ver libre sin comunistas, negros o judios.● <strong>Reportaje de Eladio Correa Ruiz-Tagle</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../oscura-historia-tras-la-finaciacion-del-mural-de-mon-laferte/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Zinne</title>
		<link>./../../../zinne/index.html</link>
					<comments>./../../../zinne/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 18:42:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[comentarios corneta de cine]]></category>
		<category><![CDATA[Número 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=317</guid>

					<description><![CDATA[Ha debutado finalmente la plataforma de contenido audiovisual por streaming Disney+ (se pronuncia “disni plas”; no “disni más”, “disni plus” ni mucho menos “disni suma”). La aplicación ya cuenta con cientos de recordados títulos de este incombustible estudio de animación. Entre ellos, destacan algunos como “Enredados”, una precuela de “Los locos Adams” centrada en la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Ha debutado finalmente la plataforma de contenido audiovisual por streaming Disney+ (se pronuncia “disni plas”; no “disni más”, “disni plus” ni mucho menos “disni suma”). La aplicación ya cuenta con cientos de recordados títulos de este incombustible estudio de animación. Entre ellos, destacan algunos como “Enredados”, una precuela de “Los locos Adams” centrada en la juventud del Tío Cosa; “Mulán”, el recién estrenado documental acerca de las manufacturas chinas y su escasa calidad; o “Dumbo”, el remake en imagen real dirigido por Tim Burton sobre la clásica historia de un niño al que sus compañeros de escuela acosan por el gran tamaño de sus orejas. Otros títulos se sumarán el año que viene, como la esperada versión live action de “La sirenita”, que contará con radicales cambios como una protagonista de raza negra y una sirena inversa, es decir, la parte de pescado arriba y de mujer abajo. Sin embargo, Disney+ omite el inmenso legado misógino, antisemita y racista de Walt Disney, olvidando a una importante cantidad de público joven masculino muy asiduo a este tipo de contenido. La principal fortaleza de la plataforma, no obstante, es apelar a la nostalgia; y el hacer a muchos sentirse unos verdaderos niños, mentalmente, como todo el universo de películas de superhéroes de Marvel. ― ALEX AGUILÉ. □</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../zinne/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Carta boreal</title>
		<link>./../../../carta-boreal/index.html</link>
					<comments>./../../../carta-boreal/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 18:41:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[Guau Boreal]]></category>
		<category><![CDATA[Número 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=315</guid>

					<description><![CDATA[consultas a: guauboreal@gmail.comes en serio Sagitario ascendente sagitario, varón maduro me escribe desesperado. No lo entienden en su casa, el trabajo lo hace maravilloso pero se siente incomprendido, el público lo abuchea pese a que está creando tiempos mejores, el oasis de tranquilidad se transformó en un infierno con tan solo una subida de pasaje.El [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>consultas a: guauboreal@gmail.com<br>es en serio</p>



<p></p>



<p><br><strong>Sagitario ascendente sagitario, varón maduro me escribe desesperado. No lo entienden en su casa, el trabajo lo hace maravilloso pero se siente incomprendido, el público lo abuchea pese a que está creando tiempos mejores, el oasis de tranquilidad se transformó en un infierno con tan solo una subida de pasaje.</strong><br>El tarot sueco me muestra La guillotina, El segador, El Banco, La Escopeta, La Haya, Las rejas. Claramente eso indica que en tu nómina boreal hay algo que está entrampado en el píloro. Te recomiendo, para desactivar el chacra alado, comprar un litro de vaselina, meterte un palo de escoba por el popó y cuéntame si logras ver una luz. Si es así, has activado la glándula peneal y podrás concluir maravillosamente tu trabajo. De otro modo, renuncia.<br>Piscis ascendente escorpio, eres mosquita muerta y te gusta más que un pastel. Lástima que naciste hombre y estás en un puesto de poder en la Iglesia católica. Te recomiendo que debajo de esas sotanas te pongas medias ligas y te asumas de una buena vez como lo que eres. Al menos los niños estarán a salvo. Creo.</p>



<p><br><strong>Don Guau Boreal, le quería consultar si acaso en el tarot sueco ve si tengo oportunidad con una minita que es cuatro años mayor que yo, que la veo todos los días en la pega y me tiene rebaboso. Yo soy Leo y ella es Capricornio. Saludos</strong><br>Mira saco de mil gónadas aweonao embarao, ¿qué te creís? Partiste mal diciéndome «don», imbécil. Yo tengo mucha más calle que vo&#8217;, pa que sepí. Y de partida esa pará de zorrón barato de decirle «minita» ya me dice de inmediato la calaña de pelotudo que erís. Así que no, no tenís ni una posibilidad con ella. Mejor anda a pajearte con las rusias de los teams playeros. Y digo pajearte y no tirarte porque nunca te va a dar para dejar la paja: el día que logrís dejar la paja vas a dar la cacha y nunca nadie te va a dar la pasada. No eris leo, eris feo.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../carta-boreal/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Por qué soy un perseguido político?</title>
		<link>./../../../por-que-soy-un-perseguido-politico/index.html</link>
					<comments>./../../../por-que-soy-un-perseguido-politico/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 20:09:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[La Voz del Patriota]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=151</guid>

					<description><![CDATA[Por JEAN THE BIASED Cuando llegué a Chile huyendo de la dictadura chavista de Nicolás Maduro (le decimos Maburro, porque es un burro, bue, si no te gusta el chiste problema tuyo chico yo lo encuentro bueno) lo hice porque Chile es un lugar de libertad. La empresa, la libre empresa tiene libertades mucho mayores [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La voz del patriota</em></p>



<p class="has-text-align-center has-ibm-plex-mono-font-family"><strong>Por JEAN THE BIASED</strong></p>



<p></p>



<p>Cuando llegué a Chile huyendo de la dictadura chavista de Nicolás Maduro (le decimos Maburro, porque es un burro, bue, si no te gusta el chiste problema tuyo chico yo lo encuentro bueno) lo hice porque Chile es un lugar de libertad. La empresa, la libre empresa tiene libertades mucho mayores que ningún país de planeta sueña; ni siquiera Estados Unidos. Pero desde que llegué que he sido continuamente acosado por envidiosos que piensan que yo, por ser un hombre de raza pura española, descendiente directo de conquistadores europeos y, eventualmente, heredero del trono de España e Italia, que ha hecho de la Cruz de Santiago su enseña e insignia, no tengo derecho a enseñar mi doctrina, ni a comer parte del cóctel que se ofrece después de cada charla. En Venezuela, el país de donde yo vengo, donde alguna vez un dictador enfermo de locura y mediocridad quiso forjar algo que llamaban «Gran Colombia» donde alguna vez estuvo la Capitanía, están prohibidos los cócteles, lo que limita gravemente la libertad de empresa. Yo no quiero que Chile vaya a terminar prohibiendo los cócteles, pero ya veo que el marxismo ha avanzado mucho en generar un clima contrario a su realización. Y no hablo solo por los universitarios que se lanzan a las bandejitas de canapés con un hambre que solo se ha visto en gatos ferales; no, no, no; también en la ridiculización de quienes hacemos de esos eventos un momento para compartir con otras deidades del concierto internacional intelectual por la libertad. ¿Qué habría sido de Ayn Rand si no hubiera conocido a Lord Von Mises en un ágape ofrecido por la embajada alemana en 1935? Sin duda, el mundo sería distinto; un mundo con menos libertad y menos comunismo. Estoy preso por Maduro y sus esbirros; por eso, que unos días antes, gracias a información exclusiva que me llegó por parte de los héroes de Punta Peuco, tomé un avión y me vine acá a Miami a seguir luchando contra el comunismo mientras me bronceo. Nos vemos pronto, chilenos, cuando hayan sido liberados del yugo marxista y con terror y mano dura se imponga nuevamente la libertad.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../por-que-soy-un-perseguido-politico/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>TRAGEDIA COMUNAL: VIOLENTOS EVENTOS EN LA COMPETENCIA DE CABECEO DE SANDÍAS EN LA SEMANA DE LA SANDÍA DE PELEQUÉN</title>
		<link>./../../../tragedia-comunal-violentos-eventos-en-la-competencia-de-cabeceo-de-sandias-en-la-semana-de-la-sandia-de-pelequen/index.html</link>
					<comments>./../../../tragedia-comunal-violentos-eventos-en-la-competencia-de-cabeceo-de-sandias-en-la-semana-de-la-sandia-de-pelequen/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 20:06:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[La Voz del Patriota]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=148</guid>

					<description><![CDATA[Esta semana, la comuna de Pelequén celebró su tradicional «Semana de la Sandía», celebración costumbrista que marca el final del verano en la comuna de Pelequén. En una semana de juerga con cerveza producida en Molina y envasada en Estados Unidos, se desató la tradicional jornada de desfloramiento forzoso de las muchachas que cumplían 14 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La voz del patriota</em></p>



<p>Esta semana, la comuna de Pelequén celebró su tradicional «Semana de la Sandía», celebración costumbrista que marca el final del verano en la comuna de Pelequén. En una semana de juerga con cerveza producida en Molina y envasada en Estados Unidos, se desató la tradicional jornada de desfloramiento forzoso de las muchachas que cumplían 14 en los galpones de conservación del heno, produciendo nuevos impulsos a la alicaída tasa de natalidad, deber patriótico nacional, y severas alergias a causa de la fricción con el pasto, todo impulsado por la gentil repartija gratuita de bebestibles etílicos por la Sociedad de fomento de la familia.<br>Sin embargo, este clima de embozo y algarabía se vio repentinamente opacado por la tragedia. Cuando concluía la competencia de cabeceo de sandías, donde ganaba quien lograba cabecear la sandía más grande reventándola, en la competencia de eructos un atroz error doble llenó el lugar de tragedia. Así, Ramiro Concha y su madre, Mercedes Concha, nos cuentan:<br>«Estaban tomando aire para seguir lanzando eructos y medirlos con el contador de decibeles, cuando al menda se le va el aire al guerguero. Se le infló la tripita, y se le reventó la tripita. Saltó todo y salpicó por todos lados, la gente creía que eran restos de la competencia de romper sandías».<br>Las ambulancias tardaron en llegar, porque los paramédicos estaban en evidente estado etílico a solo veinte metros. Se estableció un nuevo récord en el vómito veloz que llega más lejos, de 9,33 metros en 4 segundos y medio. La competencia de reventado de sandías fue dedicada al niño «que está por nacer».</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../tragedia-comunal-violentos-eventos-en-la-competencia-de-cabeceo-de-sandias-en-la-semana-de-la-sandia-de-pelequen/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Evelyn Matthei promueve el deporte entre jubilados con la primera maratón de perseguir encapuchados y pegarles</title>
		<link>./../../../evelyn-matthei-promueve-el-deporte-entre-jubilados-con-la-primera-maraton-de-perseguir-encapuchados-y-pegarles/index.html</link>
					<comments>./../../../evelyn-matthei-promueve-el-deporte-entre-jubilados-con-la-primera-maraton-de-perseguir-encapuchados-y-pegarles/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 20:05:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[La Voz del Patriota]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=144</guid>

					<description><![CDATA[La iniciativa, enmarcada en la campaña «Por una generación boomer exitosa y eterna, detengamos y desaparezcamos la primera línea», el Municipio de Providencia ha armado a doscientos piquetes de tiernos abuelitos con carteles de «me cagó la AFP, quemémoslo todo» para infiltrarlos en las manifestaciones y así conseguir datos esenciales sobre el grupo del marxismo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La voz del patriota</em></p>



<p>La iniciativa, enmarcada en la campaña «Por una generación boomer exitosa y eterna, detengamos y desaparezcamos la primera línea», el Municipio de Providencia ha armado a doscientos piquetes de tiernos abuelitos con carteles de «me cagó la AFP, quemémoslo todo» para infiltrarlos en las manifestaciones y así conseguir datos esenciales sobre el grupo del marxismo internacional que está conjurado para derrocar al legítimo bienaventurado y designado por el mismísimo Dios quien con su manto sagrado de seda roja legítimo purpurado que descendió del cielo General Capitán Sebastián Juan Manuel Augusto José Ramón Piñera Ugarte y Arrizabalagagaga.<br>«Lamentamos, si, que nuestros mejores hombres en la infiltración de la actividad subversiva se encuentren, la gran mayoría, presos en Punta Peuco, y otra buena cantidad, militando en Revolución Democrática» señaló Facisto Modena, director de bibliotecas, recursos artísticos y defensa personal con Nunchacus.<br>En la Caseta cultural literaria de Parque Almagro se está instalando una serie de puchinballs con las fotos de diversos marxistas destacados, para que los abuelitos mantengan actividad física dándoles de patadas, apuñalándolos con corvos o usando el arma de servicio. ¡Así avanza la Divina Providencia!</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../evelyn-matthei-promueve-el-deporte-entre-jubilados-con-la-primera-maraton-de-perseguir-encapuchados-y-pegarles/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Un estudio señala que si Salvador Allende siguiera vivo, sería mujeriego y alcohólico como siempre, pero además drogadicto y roquero</title>
		<link>./../../../un-estudio-senala-que-si-salvador-allende-siguiera-vivo-seria-mujeriego-y-alcoholico-como-siempre-pero-ademas-drogadicto-y-roquero/index.html</link>
					<comments>./../../../un-estudio-senala-que-si-salvador-allende-siguiera-vivo-seria-mujeriego-y-alcoholico-como-siempre-pero-ademas-drogadicto-y-roquero/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 20:03:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parodias]]></category>
		<category><![CDATA[La Voz del Patriota]]></category>
		<category><![CDATA[Número 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=140</guid>

					<description><![CDATA[La Voz del Patriota ¿Qué habría pasado si las Honorables fuerzas armadas y de orden público no le hubieran hecho suficiente bowling al marxista degenerado drogradicto y mujeriego Salvador del Divino Socorro Carolino Maricueco Allende Gossensinki hasta llevarlo al suicidio llorando porque se ríen de su pata zamba? Pues, cosas terribles. Hoy día seríamos un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center has-vivid-red-background-color has-background"><em>La Voz del Patriota</em></p>



<p>¿Qué habría pasado si las Honorables fuerzas armadas y de orden público no le hubieran hecho suficiente bowling al marxista degenerado drogradicto y mujeriego Salvador del Divino Socorro Carolino Maricueco Allende Gossensinki hasta llevarlo al suicidio llorando porque se ríen de su pata zamba? Pues, cosas terribles. Hoy día seríamos un departamento de ultramar de Venecuba del Norte, un imperio conformado por el eje del terror; Cuba, Venezuela y Corea del Norte, que serían un solo país, que tendría a Chile como un departamento subyugado. Nos tendríamos todos que levantar a las cinco de la mañana para orar hacia la meca mirando un retrato de Ho Chi Mihn para ir a recolectar arroz que sería enviado directo a Cuba, Venezuela y Corea del Norte, donde viven años de una hambrienta hambruna que no han sabido solucionar porque es sabido que ellos son flojos Y NO TRABAJAN, razón por la cual diosito no les da nada de comer hasta que solucionen ese problema que tienen del comunismo.<br>Así mismo, un estudio del departamento de Antropología Forense y Astrología de la Universidad Jorge Lavanderos, determinó que Salvador Allende si hubiera seguido vivo, sería un viejo mucho más depravado, pero realmente depravado, no como lo que le imputan al joven Karol Dance, que es un caballero y está a favor de la libertad de los presos políticos de Punta Peuco, sino que un nivel de degeneración tal que provocaría la ira de Dios sobre la tierra, obligándolo a romper su promesa de no diezmar nunca más la población, harto ya de cómo se traicionó su mensaje y se usa el símbolo del arcoiris para imponer homosexualismo y politicos democratacristianos que renegaron del general Pinochet tan pronto la Konrad Adenauer Stiftung amenazó con retirar los fondos y dárselos a algún grupo no tan facho pero igual de democratacristiano como la Izquierda Cristiana. En dicho estudio, se determinó que si Salvador Allende siguiera vivo se dedicaría a repartir el marxismo por medio de rock adn roll, un baile degenerado de los negros pútridos, con guitarras electrónicas y pianitos korg, que se pintaría de blanco la mitad de bigote, estaría adicto a la cocaína y a las muchachas recién egresadas de la educación media y que se lanzaría a la piscina de un décimo piso, en medio de una sobredosis por inyectarse mucha marihuana y libros de marxismo, algo que cada vez es más corrientes en las universidades del Estado. Es urgente cerrarlas.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../un-estudio-senala-que-si-salvador-allende-siguiera-vivo-seria-mujeriego-y-alcoholico-como-siempre-pero-ademas-drogadicto-y-roquero/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
