<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Opinión &#8211; algo salió mal</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 00:03:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>¿Cuicos conservacionistas o especuladores del colapso?</title>
		<link>./../../../cuicos-conservacionistas-o-especuladores-del-colapso/index.html</link>
					<comments>./../../../cuicos-conservacionistas-o-especuladores-del-colapso/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 23:45:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=430</guid>

					<description><![CDATA[Pocas cosas deberían llamar más a alarma que la actual tendencia de los cuicos de todas las latitudes en orden a comprar propiedades en lugares remotos con la excusa de «cuidar la naturaleza». La lógica es la siguiente: compran amplias extensiones de bosque vírgen a fin de mantenerlas intocadas y asegurar que, por medio de los derechos de propiedad, nadie las explote comercialmente, sea mediante ganadería intensiva o agricultura o minería o silvicultura o cualquier cosa extractivista que la deteriore. En el papel suena muy loable. Está como para darles un premio. Pero no se resistió a Douglas Tompkins porque [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p><br>Pocas cosas deberían llamar más a alarma que la actual tendencia de los cuicos de todas las latitudes en orden a comprar propiedades en lugares remotos con la excusa de «cuidar la naturaleza». La lógica es la siguiente: compran amplias extensiones de bosque vírgen a fin de mantenerlas intocadas y asegurar que, por medio de los derechos de propiedad, nadie las explote comercialmente, sea mediante ganadería intensiva o agricultura o minería o silvicultura o cualquier cosa extractivista que la deteriore. En el papel suena muy loable. Está como para darles un premio. Pero no se resistió a Douglas Tompkins porque fuera extranjero. Es por que, por detrás, hay una serie de conflictos que no estallarán ahora, sino a futuro.<br>Los bosques vírgenes son extensiones de terreno que si tuviésemos una visión de largoplazo, devendrán en reservas estratégicas para la supervivencia del país y por extensión, de la especie humana. De allí la importancia que esos terrenos sean parte de la herencia comunitaria que se ejerce mediante la tutela que Bienes Nacionales tiene sobre los terrenos cuya propiedad no ha sido reclamada por un privado. Es decir, bienes nacionales de uso público, bienes fiscales, bienes inscritos a nombre del Estado. En ese estatus deberían encontrarse montañas inaccesibles, fiordos ingobernables, bosque vírgen, playas y estuarios, riberas de río, cursos de agua y terrenos aledaños.<br>La realidad está lejos de ello. Las montañas de la Cordillera de los Andes, donde no es posible ejercer derechos de propiedad efectivo, donde no es posible aducir que se ejercen actos posesiorios según lo describe el derecho civil vigente, que es heredero directo de las ideas que acuñaros quirites y romanos, están inscritas a nombres de auténticos especuladores, quienes hasta hace unos años ofrecían las enormes extensiones de terreno escarpado, inocupable e inaccesible en varios millones de dólares, tal vez con la excusa de que allí se podrían recuperar las inversiones mediante la explotación de concesiones mineras. O peor aún, especulando con los últimos hielos de los cuales saldrá agua potable para las macroconurbaciones cercanas: San Felipe, Los Andes, Santiago.<br>Muerto Douglas Tompkins, hace poco nos enteramos de la desafectación de una parte de parque Pumalín para cederla a una nueva explotación minera. Eso nos hace dudar de las intenciones filantrópicas de cualquier magnate sobre estos extensos terrenos. Tal como con el Amazonas, hoy herido de muerte tras los cuatro años de la profunda corruptela de Bolsonaro, el hambre por minerales para la informática vuelve prometedor el desmontar estos parajes y reducirlos a nada.<br>Pero aún el cuiquerío más desdeñable sabe que la ha cagado, y lejos de ver actos de contrición, se les ve en los ojos que se están preparando para hacer negocio de la desgracia colectiva. Hoy parcelas pequeñas, sin propósitos de agricultura, se transan a precios desorbitados por internet, cuando hace unos años aquellos eran terrenos desdeñados porque, precisamente, esa tierra no permitiría desarrollar ninguna actividad económica sosteniblemente… salvo que el clima cambiase brutalmente, tal como lo está comenzando a hacer ahora. La patagonia chilenoargentina, pese a lo fracturado y a menudo inaccesible de su geografía, promete devenir en el último reservorio de la humanidad, situado en un lugar estratégico donde no se está aún al alcance de ninguna bomba atómica interoceánica y donde hay algún grado de suministro de agua dulce. Si hoy la agricultura se desarrolla con grandes esfuerzos en invernaderos, en un futuro con 2 grados de temperatura extra promedio sobre los registros preindustriales podemos esperar cultivar especies tropicales en Aysén. En ese futuro, gran parte del centro y norte de Chile serán inhabitables. Más de 12 millones de personas podrían verse enfrentadas a no poder satisfacer algo tan básico como el poder beber dos litros de agua al día. Ni hablar del suministro de alimentos. Por ello que el mantener los terrenos al sur de Valdivia sin repartir es una necesidad estratégica que hoy se ve bajo seria amenaza luego que el cuiquerío lo haya parcelado, con la promoción de una vida «en contacto con la naturaleza», con tal de venderle a los profesionales liberales que pueden desarrollar sus labores con el apoyo de la fibra óptica un lugar paradisiaco donde esperar el fin del mundo. Y por supuesto, donde llegado el momento estos mismos ofrecerán a precio de oro espacio en sus pequeños refugios personales. Refugios a los cuales el resto de los chilenos no estarán llamados; solo extranjeros de su misma estirpe, o de extranjeros que puedan igualarse a lo que creen es su estirpe, o les puedan ofrecer algo a cambio que estimen productivo o valioso.<br>¿Cuál será esa macabra moneda de cambio? Las posibilidades que se presentan dicen mucho de la escala de valores que tiene la humanidad en momentos donde su subsistencia queda en entredicho y hay gran mortandad. Lo importante en una eventualidad así, donde todo deberá ser dado forzosamente por perdido, es que los frutos de la destrucción de nuestros hábitats no les sean de provecho a sus perpetradores.<br>O se rescinden esas compraventas o hay que, de facto, volver vana e impracticable el ejercicio del derecho de propiedad, uno de los varapalos con los cuales las clases dominantes se hicieron de la hegemonía en la sociedad. Si todo termina como parece ir, en la extinción de la humanidad, hay que asegurarse que la extinción sea generalizada y que los cuicos no sean la pequeña élite de supervivientes. O acá nos salvamos todos o no se salva ninguno.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../cuicos-conservacionistas-o-especuladores-del-colapso/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mercurio Rojo, Hidrógeno verde</title>
		<link>./../../../mercurio-rojo-hidrogeno-verde/index.html</link>
					<comments>./../../../mercurio-rojo-hidrogeno-verde/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:20:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=416</guid>

					<description><![CDATA[Hasta hace poco tiempo había una especie de estafa muy hilarante en la cual aún caían algunos crédulos. Tal como el Santo Grial o el elixir de la juventud, la parte tardía del siglo XX conoció el Mercurio rojo. Según los promotores de tal engaño, el mercurio rojo era una aleación de mercurio, creado de forma artificial, en la Unión Soviética, y del cual se le asignaba toda clase de propiedades prodigiosas. Desde ser el elemento que podría generar la fusión en frío, hasta ser el remedio definitivo para toda clase de cáncer. Ante tal virtud, el elemento debía de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Hasta hace poco tiempo había una especie de estafa muy hilarante en la cual aún caían algunos crédulos. Tal como el Santo Grial o el elixir de la juventud, la parte tardía del siglo XX conoció el Mercurio rojo. Según los promotores de tal engaño, el mercurio rojo era una aleación de mercurio, creado de forma artificial, en la Unión Soviética, y del cual se le asignaba toda clase de propiedades prodigiosas. Desde ser el elemento que podría generar la fusión en frío, hasta ser el remedio definitivo para toda clase de cáncer. Ante tal virtud, el elemento debía de ser muy pero muy caro. Supuestamente con la caída de la Unión Soviética todo el conocimiento sobre la sintetización del mercurio rojo se perdió y lo que resta son solo algunos kilos del compuesto en formato polvo (el mercurio es un metal pesadísimo, en algunas presentaciones venenoso y no eliminable por el cuerpo humano, y a temperatura ambiente se presenta en estado líquido). Así es como se pueden llegar a pagar sumas considerables por un kilo del compuesto.<br>Por supuesto, no hay nada como tal mercurio rojo. Pero aún así hay gente, sobre todo en sudamérica, en las regiones norandinas, que dan todo de sí a fin de hallar el mercurio rojo.<br>El mercurio rojo, un compuesto artificial que es capaz de mejorar la calidad de vida de una persona en instantes. ¿Dónde hemos visto eso antes?<br>El Congreso Futuro, una iniciativa filoacadémica que ha sido valorada positivamente por dar aparente a la ciencias duras y entusiasmar a las versiones cienciasnaturales y matemáticas de los niños poeta, ha sido aplaudida en tanto contribuye a hacer correr algo el hámster de los cerebros locales y darles la sensación que no todo es banalidad. Sin embargo este año se hizo evidente el carácter protocomercial de la misma. No es que la función del Congreso Futuro sea vender cosas… más que snacks y memorabilia a los asistentes y poner bajo la nariz a permanencia las marcas de los patrocinantes, sino de vender como la tecnología del futuro a cuestiones que serán seguramente el mercurio rojo de nuestro siglo.<br>La cosa pintaba mal con Gabriel Boric presentando al non-fungible-token como una muestra de lo maravilloso que las nuevas generaciones posean conocimientos que los adultos por lo general no desarrollan. Si el NFT no es un elemento de relevancia en la actualidad es porque su estructura no está más lejos de la estafa de los quesitos. El NFT es bitcoin aplicado al registro de propiedad de elementos digitales no materializados. Sin embargo, basta hacer una captura de pantalla para obtener una copia exacta de la imagen en pantalla. Que haya un registro donde conste que hay una sola copia que es la legítima no sirve de mucho. No es como poseer la Mona Lisa; ninguna reproducción de la Mona Lisa nos dará la más exacta representación. Siempre habrá un detalle, alguna fibra, alguna molécula que no estará en la misma posición que el original. En cambio, de los archivos digitales se pueden hacer infinitas reproducciones y en lo medular la información es la misma. Salvo se obtenga una reproducción a menor tasa de bits, no hay manera de obtener un archivo no perfectamente duplicado.<br>¿Entonces por qué darle importancia al NFT, que tras su «boom» especulativo, hoy tiene a un montón de compradores de humo mordiendo el polvo como tenedores de un archivo digital sin valor intrínseco alguno, en el sentido marxiano del término? Por que es parte de la política frenteamplista de imponer la idea de crecimiento sostenible, contra la evidencia científica y contra las imbatibles leyes de la física.<br>Del mercurio rojo al hidrógeno verde hay solo un paso. La idea de Congreso Futuro es vendernos un mañana donde podremos seguir consumiendo, comiendo, devorando, destrozando toda la biósfera circundante sin consecuencias, porque por algún motivo la biósfera se regenerará, y todo lo destruído para producir y satisfacer la avaricia corporativa se repondrá porque los nuevos avaros son también responsables. Tasas de crecimiento del siete por ciento para el vaso rebase y por chorreo le llegue a los que están abajo. La electricidad infinita para que todos manejemos por el mundo en automóviles a pilas del genio Elon Musk, prácticamente gratis. Hidrógeno, que al combustionar genera agua líquida y pura en su más prístino estado, no como el combustible fósil, del que por cierto habrá que retirar con artilugios que se echarán a andar con la misma electricidad que proviene del hidrógeno verde.<br>El carácter de estafa piramidal del tardocapitalismo queda en evidencia cuando vemos qué hay detrás del hidrógeno verde. Ha sido explicado hasta el cansancio por el Antonio Turiel Futbol Club que el hidrógeno no genera electricidad. A lo sumo es un vector de electridad, y bastante malo, por demás. El principio en el que se basa es en la hidriólisis del agua: el agua, compuesto por 2 átomos de hidrógeno y 1 de oxígeno, cuando se presenta en estado puro -es decir, sin la presencia de sales ni contaminantes, es decir, previamente destilada- cuando se le hace pasar una corriente eléctrica mediante dos ánodos, comienza a descomponerse. Es decir, el hidrógeno y el oxígeno rompen sus enlaces y se separan. Así, el hidrógeno resultante queda en condiciones de ser usado como «combustible», es decir, volver a reaccionar con oxígeno, generando una explosión aprovechable y como residuo, agua.<br>El problema de este proceso es que para generar el hidrógeno se requiere tanta energía eléctrica como la que se va a obtener al momento de «combustionar» el mismo para recuperar la energía, y la verdad que un poco menos. Lo llaman «verde» porque la energía eléctrica que se obtiene para hacer la hidrólisis proviene de placas solares, cuya confección tiene una alta huella de carbono; requiere la extracción de tierras raras y la fusión en hornos de altas temperaturas, las cuales solo se consiguen mediante la combustión de combustible fósil: no se ha conseguido, mediante la mera inyección de energía eléctrica, llegar a una temperatura así de alta, no al menos de forma aprovechable por los ingenios humanos (y allí es donde estriba uno de los problemas actuales de la fusión nuclear en reactor toroidal). Ahí ya tenemos un elemento que resta eficiencia al proceso. Pero luego el agua que se usa para el proceso debe ser de altísima pureza; el agua de mar, o el agua de desecho, o el agua gris, o el agua contaminada no sirve. A lo sumo, sirve agua que debía ser para consumo humano, agricultura y animal, que encima debe ser filtrada, con el consiguiente nuevo consumo de energía. De allí que sea tan alarmante que el papá de Boric esté tan ansioso por atraer las inversiones de hidrógeno verde hacia Magallanes, lugar sensible pues la fuente de energía sería el exiguo sol y las enormes turbinas eólicas, que adolecen de los mismos problemas para su fabricación del que adolecen los hornos solares. ¿No se huele el olor a podrido ya?<br>A eso se suma la pérdida de terreno cultivable en función de instalar los generadores de energía renovable. Un armatoste para sostener una turbina eólica requiere un entramado de concreto y enfierrado cuya producción no ha sido aún electrificada. Es dudoso que se llegue a amortizar la huella de carbono de todo el proceso una vez que concluya la vida útil tanto de la turbina como del panel de energía solar.<br>Luego está el problema de enviar el hidrógeno a sus mercados. Luis Boric Scarpa, padre del presidente de la república, y el mismo Boric de hecho, insisten en que el hidrógeno verde representa una oportunidad para sustituir el cobre, cuya ley va en picada con menor posibilidad de aprovechamiento (sobre todo en las vetas que posee Codelco, prácticamente agotadas; el cierre de la Chuquicamata a cielo abierto es la patente evidencia de esta decadencia) como motor de la economía extractivista chilena. Piensan sobre todo en la exportación del hidrógeno verde a Europa.<br>El problema del transporte del hidrógeno verde es que hay que licuarlo a fin de poder transportarlo. En su forma natural y a temperatura y presión ambiente el hidrógeno se presenta en forma de gas. Para licuarlo se requiere de temperaturas bajísimas, sino próximas a cero absoluto ganas no le faltan; y sino, comprimirlo en bombonas de mucha fuerza, mucho más que los balones de gas. Ambos procesos involucran un nuevo gasto energético, y vamos perdiendo eficiencia en la energía. Ahora, en lugar de tener un rendimiento 1:1 (gasto 1 vatio para generar un vatio) estamos acercándonos al 2:1 (gasto 2 voltios para producir 1). Pero claro, como es energía «gratis» de fuentes «renovables» no hay problema.<br>El gas hidrógeno, aún compreso y licuado se evapora con facilidad. Aún compreso y licuado pierde 1% de su masa al día. Suponiendo que un buque para transporte de hidrógeno se demore un mes, llega con 1/3 menos de carga de cuando partió. A eso se suma la complejidad del manejo de hidrógeno que lo vuelve vulnerable al mal tiempo. El transporte marítimo del hidrógeno no es seguro.<br>Prometen como panacea a este problema la solidificación a temperatura ambiente del hidrógeno. Unas pelotas de un material curioso que capturan temporalmente el hidrógeno y luego lo pueden liberar en destino. ¿El problema? Es como meterlo en el balón de gas. Nuevamente la eficiencia energética es el principal escollo.<br>Por eso el principal mercado exportador de hidrógeno verde viene de allí desde donde se lo pueda trasladar por tuberías. Para transportarlo en tuberías, el hidrógeno debe mezclarse con gas natural y luego separar la mezcla en destino. Eso, o cambiar nuevamente toda la infraestructura de cañerías a fin de colocar cañerías que sean resistentes al tránsito del hidrógeno. Por cierto: el hidrógeno es altamente corrosivo. Aún aleado con gas natural, la vida útil de las cañerías se ve severamente mermada. Imagine la ignición en una fuga de gas hidrógeno mezclado con metano. Ahí los conejos en llamas van a ser más que un chiste; serán un recuerdo de tiempos mejores.<br>Entonces, ¿por qué tanto empeño en que metamos nuestros ahorritos y nuestro empeño en financiar una empresa que tarde o temprano -más temprano que tarde- resultará ostensiblemente ruinosa?<br>Por las ventas cortas.<br>El mejor momento para vender al momento de formar una estafa piramidal es mientras está creciendo. Mientras los tontos no se dan cuenta que han sido tontificados. Es evidente que mucha gente, ante la expectativa de verse en medio de la fiebre del nuevo oro negro buscará ponerse por debajo de la vertiente infinita de dinero que será la exportación de hidrógeno verde, y seguramente comprarán participaciones en dichas empresas. Empresas de las que el padre de Boric tiene un extraño entusiasmo. El papá de Boric, dueño de enormes extensiones de terreno en Magallanes, ideales para colocar turbinas y generadores solares. Todo, mientras para el público está «salvando el planeta» y alimentando la idea de un «desarrollo sostenible», el nuevo lavado de imagen a la cuestionabilísima idea del crecimiento económico ilimitado.<br>Pero la física no miente. La idea de un crecimiento económico infinito es imposible. Para mantener el actual nivel de gasto y consumo que lleva el planeta no es que no baste con 3 planetas tierras, es que se está realizando a una tasa tal que en lugar de impedir la reposición de los recursos renovables estamos derechamente destruyendo los mecanismos de regeneración. Todo para que en los números de fin de año aparezca un magro 1 por ciento de crecimiento. Y sin embargo tú debiste trabajar el doble que el año pasado, para obtener un poco menos de dinero que el año pasado, dinero que, aparte de menos, es capaz de pagar menos cosas que el año pasado. ¿Cómo se entiende eso?<br>Es la estafa piramidal que está cayendose a pedazos.<br>Es la avaricia infinita de los cuicos el que ya comienza a desesperarse por no encontrar más de dónde sacar tajaditas.<br>El desacople del dólar al patrón oro en 1972, que desechó los acuerdos de Bretton Woods fue el punto de partida del capitalismo actual. Irónicamente coincide con la publicación del documento que pronosticaba la sentencia de muerte de un capitalismo que crecía ya a una tasa insostenible, para antes de 2050. Ahora, con un dinero desacoplado de la existencia de bienes transables, con un dinero que representa nada más que obligaciones que aceptan el pago mediante dinero en manos de grandes potentados que con su sola presentación -o jactancia de que lo poseen- pueden obtener cualquier prestación al crédito, con la promesa de que en un futuro será pagada la obligación, con personas, empresas y estados tomando deudas a cien años, suponiendo que el dinero viaje las suficientes veces de mano en mano para poder pagar lo prometido, las posibilidades de seguir sosteniendo que es necesario hacer crecer la cantidad de elementos producidos para mantener las posibilidades de sobrevivencia de toda la humanidad es contradictoria.<br>Necesitamos gastar menos, no más. Necesitamos reducir el tamaño de la actividad económica, no hacerla crecer. Necesitamos que los cuicos dejen de ganar 100000 de veces más dinero que la gente más pobre.<br>Necesitamos que dejen de haber segundas y terceras viviendas. Necesitamos que se termine la cultura rentista. Necesitamos que se invierta en bienes durables y permanentes. Necesitamos maquinaria reparable y no sustituible. Necesitamos ciudades pequeñas y autosuficientes con agricultura y mercado de cercanías. Necesitamos dejar de depender del automóvil para hacer todo. Necesitamos transporte público eficiente y flexible, en lo posible gratuito. Necesitamos que las lógicas del capitalismo mueran, o los que moriremos de súbito y violentamente seremos los humanos. Hasta hace unos años se pensaba que había margen para hacer la transición, hoy ni siquiera queda claro si hay margen para que el proceso no sea doloroso, evitar muertes y sufrimientos masivos, o ocurra disruptivamente.<br>Pero ahí está Boric. Hablando del NFT. Vendiendo hidrógeno verde. Vendiendo el nuevo mercurio rojo. Cuando el agua para beber sea para la barcaza que le lleva hidrógeno a los alemanes y no para las últimas lechugas de tu patio, dudo mucho que nos queden ganas de decir «disfruten lo votado» pero para peor, la dura realidad es que tampoco había otra cosa a la que votar. Disfruten lo no quemado, y que les sea leve. — W. JONES ●</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../mercurio-rojo-hidrogeno-verde/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COP: Turismo cuico para progres engrupidos</title>
		<link>./../../../cop-turismo-cuico-para-progres-engrupidos/index.html</link>
					<comments>./../../../cop-turismo-cuico-para-progres-engrupidos/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:19:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Número 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=414</guid>

					<description><![CDATA[La COP del 2022 pasará a los anales como la mayor verguenza de la especie humana, si es que queda alguien para recordar y leer y entender la historia, que corre serio riesgo de convertirse en los vestigios de cómo una especie con todas las posibilidades de proyectarse hacia las estrellas y hacia el infinito pese a su finitud, terminó por autosabotearse en nombre de una creencia ciega en el crecimiento infinito y el deseo de acumular riquezas que nunca será capaz de consumir.La verguenza ajena deviene al constatar que una serie de jóvenes no hicieron más que exhibirse por [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La COP del 2022 pasará a los anales como la mayor verguenza de la especie humana, si es que queda alguien para recordar y leer y entender la historia, que corre serio riesgo de convertirse en los vestigios de cómo una especie con todas las posibilidades de proyectarse hacia las estrellas y hacia el infinito pese a su finitud, terminó por autosabotearse en nombre de una creencia ciega en el crecimiento infinito y el deseo de acumular riquezas que nunca será capaz de consumir.<br>La verguenza ajena deviene al constatar que una serie de jóvenes no hicieron más que exhibirse por Instagram y Tiktok en la COP, autoglorificándose por hacer política internacional y sin embargo ser incapaces de criticar las tímidas y hasta regresivas conclusiones que la COP consiguió.<br>Así las cosas, la COP terminó siendo un paseo para jóvenes activistas de los partidos de gobierno, agentes de la derecha socialdemócrata internacional que busca con urgencia que los altermundistas enfoquen sus pocas energías en las ideas del New Green Deal, que propone seguir con el despilfarro por otros medios, omitiendo que las leyes de la termodinámica no se pueden cambiar por decreto, en lugar de rendirse a la evidencia y entender de una buena vez que no hay otro camino que aceptar el decrecimiento, y hacer todos los esfuerzos posibles porque el decrecimiento sea ordenado, dirigido y priorizado, en lugar de abrupto, desordenado y forzoso por el agotamiento de las materias primas que alimentaron a la civilización industrial.<br>Enerva observar cómo jovenes universitaros que hasta hace unos años posaban de activistas por la educación gratuita no hacían más que subir selfies en cafeterías elegantes, mostrando en la etiqueta de ubicación geográfica que se hallan en la ciudad sede de la Conferencia. Quieren jactarse que están poco menos salvando el planeta por el solo hecho de asistir a aquella conferencia donde todos ponen cara de afectación pero son completamente incapaces de asumir posiciones que realmente tengan impacto en la actual crisis, en lugar de proponer ideas que solo den apariencia de estar haciendo algo, pero que en concreto son medidas de probada inefectividad, como la transición a energías renovables de toda la matriz energética, sin contemplar una sustantiva baja en la intensidad del compromiso eléctrico.<br>Al final de cuentas, esto no fue más que turismo para aquellos activistas. Las conclusiones de la Conferencia de Partes fueron menos que mezquinas. Es decir, se va a intensificar el mercado de bonos de carbono: una forma de compensar por los desastres provocados que no es equivalente por todo lo que se va a perder. Los ricos pagarán dinero que no podremos gastar y que de todos modos no van a poder comprarnos nada de provecho en los países que tendrán que soportar la basura, los líquidos percolados y la contaminación por la minería intensiva, ahora enfocados en la industria de la electrificación de vehículos autónomos. El fondo específico de pérdidas y daños es un bofetón. Es peor que los bonos de carbón. No hay monto que pueda compensar la pérdida de oportunidad que viene amarrada con este simulacro de transición verde que nos están proponiendo, que no es nada más que la desesperada maniobra por salvar el modo de vida de los países ricos.<br>¿Y de verdad te sientes orgullo de haber participado en la COP27? ¿Crees que es algo para mostrarlo como si fuera meritorio? Si yo hubiese participado en la COP27, y si me viera conminado a referirme en público sobre ello, sería para expresar la profunda decepción de sus conclusiones. No para mostrar los bellos lugares turísticos de El Cairo a los que la organización invitó a hacer un tour. No para jactarte de que eres de los jovenes vanguardistas que están haciendo algo por salvar el planeta. Debería darte verguenza haber sido parte de esa estafa global llamada COP, un chiste, un simulacro montado -y pagado- por las mismas empresas que nos llevaron a este precipicio. — L. PUF. ●</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../cop-turismo-cuico-para-progres-engrupidos/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vacancia de la constitución</title>
		<link>./../../../vacancia-de-la-constitucion/index.html</link>
					<comments>./../../../vacancia-de-la-constitucion/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2022 21:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[18 de octubre]]></category>
		<category><![CDATA[4 de septiembre]]></category>
		<category><![CDATA[nueva constitución]]></category>
		<category><![CDATA[número 9]]></category>
		<category><![CDATA[plebiscito]]></category>
		<category><![CDATA[referendum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=121</guid>

					<description><![CDATA[La Constitución política de la República de Chile comenzó a regir el 11 de marzo de 1990, conforme a los pactos Aylwin-Allamand (lo anterior era un mera pantomima de un autócrata, quien nunca dejó de gobernar a golpe de decreto ley) y quedó derogada, de facto, el 18 de octubre de 2019, no por el acto de un pueblo sino por mano de otro autócrata, quien excedió los límites que la norma dibujaba y utilizó a la policía de orden como policía política, infligiendo castigo a la población que realizaba desobediencia civil omisiva indirecta y no-violencia activa: una sencilla huelga [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-source-serif-pro-font-family">La Constitución política de la República de Chile comenzó a regir el 11 de marzo de 1990, conforme a los pactos Aylwin-Allamand (lo anterior era un mera pantomima de un autócrata, quien nunca dejó de gobernar a golpe de decreto ley) y quedó derogada, de facto, el 18 de octubre de 2019, no por el acto de un pueblo sino por mano de otro autócrata, quien excedió los límites que la norma dibujaba y utilizó a la policía de orden como policía política, infligiendo castigo a la población que realizaba desobediencia civil omisiva indirecta y no-violencia activa: una sencilla huelga de pago. Huelga de pago que en cualquier otro lugar del mundo se manejaría abriendo los torniquetes de acceso para que la protesta se apaciguara por su inutilidad, como suele ocurrir cada vez que se reajusta el <em>subte</em> argentino; sin embargo Piñera envía a toda la policía militarizada, que nunca había aparecido en las calles en la víspera controlando a los cada vez más intensos carteristas.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family">A esos efectivos tantas veces desdeñados por no estar en los momentos en que se los precisa, o por llegar tarde y con inefectividad solo a levantar los pocos vestigios que dejó un crimen, ahora aparecen solo para dar palos a todo aquel que se atreviese a pasar al tren sin pagar pasaje, a todo aquel que tuviese la mera apariencia de alguien que quisiera viajar gratis, y por último al público en general por el mero delito del porte de cara de no ser tenedor de un vehículo particular. Y es que no se reprimía el no pago del pasaje por el daño al erario fiscal sino por su significación política. </p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family">Es decir, se punía y perseguía el delito político. Delito que no pasaba de ser una falta que a ratos resultaba hasta simpática. Así, en ese viernes que, pese a todo, debemos reconocerle su gloria, con una alameda que tenía ya una vía menos —había que hacer una reparación de emergencia en Manuel Montt, lo que prometía embotellamientos en superficie— Piñera, pasando por alto todos los fines del Estado moderno y democrático, ordena hostilizar a la población en general solo por el atrevimiento de unos pocos valientes de expresar su disidencia. Castiga a todos para hacernos escarmentar de pedir ser tratados como personas y no como esclavos. Como en los tiempos del antiguo régimen, donde los obreros insolentes eran objeto de latigazos del patrón. Una forma de disciplinamiento corporal contra la población en general, mediante el obligarlos a devolverse a su casa tras el trabajo en larguísimas caminatas extenuantes, negándoles el acceso y el servicio al tren subterráneo que había sido sufragado con fondos públicos. </p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family">Con esto se buscaba castigar, no contener, la protesta cuyos motivos se retroalimentaban por la misma represión. Si había un malestar por el alza del precio del pasaje, el ser abofeteado de tal manera por manifestar ese malestar despertaba otras broncas silenciadas, que por años habían permanecido reservadas. El que las estaciones ardieran esa misma noche puede ser producto de una sofisticada operación militar que fue capaz de encender fuego a estaciones supuestamente ignífugas; operación militar que pudo haber sido dirigida desde el extranjero, por una potencia que buscaba la desestabilización interna por represalia a la centroderecha, o desde un <em>intraneus</em> de la propia derecha que buscaba crear el ambiente propicio para asir el poder omnímodo, hastiado ya de las largas jornadas de negociación que imponía la aparente democracia; o tal vez solo fue la expresión de legítima y real bronca de una población permanentemente humillada que lanzó una botella con parafina y huaipe y descubrió, de la manera más inesperada, que las estaciones del tren no eran a prueba de incendios y que cualquier día podrían haber muerto millones entre el humo; que el tren subterráneo podría haber sido cualquier día una tumba colectiva mediante métodos nada sofisticados, que la seguridad de muchos estaba, para variar, pegado con escupito y algo de cinta escotch.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>El 18 de octubre de 2019 el quebrantamiento de la Constitución fue tan grosero que terminó por declarar fácticamente su vacancia. Ante la vacancia, el 25 de octubre de 2019, tras una semana de desobediencia civil activa y resistencia a la tiranía, la victoria del pueblo soberano se verificó al salir masivamente a la calle, desafiante, tras una semana de estado de sitio. Por el miedo del tirano a lo que queda del orden internacional basado en reglas —y a seguras sanciones a sus negocios si la represión escalaba todavía más— la pretensión de imponer su voluntad se vio rápidamente amagada y hacía todo para dar la apariencia que toda muerte y mutilación era obra de algunos agentes particulares que cometieron meros «excesos» no imputables a una estructura jerárquica que haya dado órdenes de aplicar castigo como política sistemática (¿dónde hemos escuchado esa defensa antes? ¡Ah sí! En los denominados juicios a las juntas, en Argentina, cuando los nueve generales de la dictadura pretendieron que toda responsabilidad quedara en los mandos medios y bajos que ejecutaron la guerra sucia que ellos mismos venían preparando desde la década del sesenta). Cierto es que si no se produjo una masacre es porque teníamos aún la protección que podía otorgar la tímida observancia de la ley y tratados internacionales; también influye que, tras años de ignominiosa omisión, el Poder Judicial se haya por fin animado a hacer directamente aplicables las normas que persiguen los delitos contra la humanidad. Así, los militares, llamados a salvar al tiranuelo, ya habían informado que no se harían parte de una operación de mayor escala, aún cuando el entusiasmo de la marinería y de uno que otro militar obnubilado haya terminado por adherir a la doctrina de seguridad nacional, esa vieja conocida que contempla la inflicción de daños contra un pueblo que no tenía más armas que elementos contundentes halladas de improviso. Pero si algo hubo que permitió que las costuras del Estado de derecho algo más aguantaran fue el miedo que produce en los militares el sistema internacional de derechos humanos, que en algo presiona a la judicatura, y que, no importando cuánto y cómo se dediquen a entorpecer la prueba, si se excedían terminarían tarde o temprano purgando condena en Punta de Peuco. </p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family">Aún así, eso no fue óbice para que hoy lamentemos mutilaciones, asesinatos, torturas, amedrentamientos y detenciones arbitrarias, en fin, unas jornadas tan pródigas en repartir terror como de valentía en quienes salieron a desafiar a la muerte. Esto, aún cuando en la actualidad el infame secuestrador de la voluntad popular, el eunuco Gabriel Boric, y su camarilla adicta, esté intentando congraciarse con los cuerpos de policía, negando el carácter sedicioso de las actuaciones de ese cuerpo en el pasado, haciendo auténtico «gaslighting», esa técnica que las adherentes de la filosofía que profesa la ministra Orellana tanto gustan de enrostrar a quienes han declarado enemigos, respecto de las actuaciones de la policía política en el pasado, como si no existiesen ni los registros fílmicos ni documentales de las jornadas de terror, tortura y muerte que se dirigió desde el Estado las jornadas posteriores al 18 de octubre. ¿O acaso se nos olvidó que se utilizó la violación sexual como arma de castigo político? Desde el asunto de las torturas en comisarías, los detenidos crucificados y el centro de torturas en Baquedano. Todo era denuncia calumniosa, pues es común que en la primera quincena de noviembre se muevan tanques por las ciudades, se muevan tropas en días sin estado de excepción por los cascos urbanos, todo era un lavado habitual con baldes con cloro en los pisos de la estación justo cuando llegaba la policía judicial a levantar pruebas. Todo muy normal, todo muy creíble. Circulen, circulen. Cuando la indesmentible evidencia se hacía insostenible, aparecieron unas performistas de Valparaíso con una pueril canción con otra aún más pueril coreografía —hemos de asumir que fue para no volver la sofisticación una barrera de entrada a la pretendida masividad— que vinieron a denunciar ya no las violencias ejercidas en las comisarías sino a toda clase de violencia sexual, desde la penetración violenta hasta no lavar los platos. Así nos olvidamos de las policías y nos enfocamos en los petimetres que hasta hacía unas horas estaban en la calle, codo a codo, con todas las protestas. El disciplinamiento llegó muy a tiempo para acallar las voces que denunciaban el acuerdo del 15 de noviembre.</p>



<p class="has-system-font-font-family"><br>La clase política, consciente de sus horas crepusculares, no halló más que fingir que se hacía portavoz del descontento popular y la derecha se animó a ofrecer la joya de la corona en sacrificio: la Constitución política. El acuerdo del quince de noviembre, además de infame, disponía condiciones inaceptables por desnaturalizadoras al ejercicio de la soberanía originaria del pueblo para cómo se habría de reorganizar la república.</p>



<p class="has-system-font-font-family"><br>Pero los hechos siempre superan al derecho. Lo que llamamos por años Constitución política de Chile se encuentra derogada.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>La derogación ocurrió tan pronto Piñera decide extralimitarse en sus prerrogativas y utiliza a la policía como mecanismo de represalia política y vuelve a toda policía, con refuerzo de militares, en política. Allí hay un quebrantamiento del Estado de derecho y no se puede decir que haya Imperio de la ley, salvo que estemos reconociendo que la república ha terminado para dar paso a una autocracia. Luego, el pueblo se constituyó en plebiscito. El plebiscito no es una jornada electoral. La correcta denominación de una jornada electoral donde se somete a escrutinio una pregunta cerrada no es plebiscito, sino referendo. El nomen iuris de estas instituciones ha sido ocupado indiferentemente para designar el mismo instituto pero no son lo mismo. El plebiscito designa el momento donde el soberano retoma el ejercicio directo de soberanía, sin representantes ni intermediarios, y dispone las reglas con las cuales habrá de erigirse el orden subsecuente. Este fue el gran evento público, notorio y conocido de las marchas multitudinarias del 25 de octubre de 2019.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Entre las miles de exigencias, algunas dispares, otras contradictorias entre sí, había una que resultaba transversal a todos los asistentes a las marchas: el pueblo soberano exigió la destitución del tirano. El tirano, en lugar de su trono, ofreció los papeles mojados en que funda su mandato. La clase política entendió que ella también era el tirano y optó por adherir al cambiazo propuesto. El tiempo hizo lo suyo y la situación sanitaria añadió otro tanto.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Pero la Constitución política de Chile se halla vacante. Prueba de ello es que la institucionalidad diseñada para su protección incumplió reiteradamente sus deberes en cuanto a evitar la aprobación de normas manifiestamente inconstitucionales, tramitadas contra las instrucciones de la misma Constitución. No hay duda alguna que las disposiciones que autorizaron el expolio de los fondos de pensiones para financiar unas ayudas cortoplacistas en tiempos de detenimiento forzoso de la economía no se tramitaron de conformidad a las normas Constitucionales; cualquier juez, por lego que sea, notará que la forja de esas normas nunca se debió haber producido. Pero tanto la presidencia se negó a llevar a su debido momento dichas normas al Tribunal Constitucional; cuando la llevó, la judicatura constitucional se excusó de revisar el caso por un vicio de forma de revisar el asunto. ¿Se puede renunciar a proteger la constitución por una argucia de forma? ¿Si el día de mañana se dicta una norma que suspende todos el catálogo de derechos, como en la Ley habilitante alemana de 1933, ésta se puede volver constitucional porque no fue oportunamente repelida ante el Constitucional por una cuestión de forma? Se supone que no, que el Constitucional es el mecanismo poskelseniano destinado a amagar ese tipo de desviaciones normativas. Entonces, si no se cumplió el fin del Tribunal constitucional, ¿se puede afirmar que, entonces, la Constitución, según el texto codificado desde 1980, hoy en el decreto 100 de 2005, sigue vigente? Es evidente para nosotros que ya, no. Si quienes están llamados a hacer cumplir la norma renuncian a su deber, pues, han terminado por condenar la norma a la derogación fáctica. De otro modo, la Constitución, si siguiera vigente, habría tenido a alguna magistratura destituyendo tanto a Sebastián Piñera como a los ministros del Tribunal Constitucional por incumplimiento de deberes. Ninguno de esos dos escenarios se ha dado. Bastaría invocar el artículo 8, la nulidad de derecho público, para deshacer las reformas de los giros sobre los fondos de pensiones privados e incluso sobre las normas que eliminaban a las normas pétreas que impedían el cambio constitucional. Estas normas, extrañas al sistema y orden jurídico vigente desde el acta constitucional tercera, no han sido controvertidas ni anuladas mediante los mismos mecanismos que la propia constitución ofrece en caso que se incorporaran normas que distorsionen la misma vocación de la Constitución. Las normas pétreas de dicha Constitución están diseñadas de manera tal que si se busca cambiarlas, la norma reformista no encuentre validez; solo que se dinamite la norma pétrea (y toda la institucionalidad que la rodee) puede permitirlo. La norma pétrea no desaparece de una legislación, se destruye, como la piedra. Y la piedra ha estallado. La Constitución de 1980 ya no existe.<br>La legislación constitucional chilena, con el texto muerto, ahora está constituido a la manera inglesa. Cosa curiosa: los ingleses de latinoamérica no solo gustan de destruir sus dientes a fuerza de beber té todas las tardes. Las instituciones que el decreto 100 fijó permanecen; su funcionamiento está regido por una costumbre jurídica que consideramos tiene rango constitucional, y que se originó a partir de las disposiciones que ese decreto 100 fijaba, ahora derogado y con absoluta posibilidad de ser cambiadas conforme la conveniencia de los operadores jurídicos lo estimen conveniente. Así mismo, las instituciones más complejas están regidas por leyes orgánicas constitucionales, leyes simples dictadas de conformidad a la constitución, principios constitucionales que emanan de los tratados internacionales en materia de derechos humanos que aún con la vacancia de su norma madre continúan vigentes a falta de instrucción en sentido contrario.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Por ello, Chile no tiene constitución escrita. Desde 2019, y con mayor seguridad desde el referendo que ordenó escribir una nueva Constitución que vivimos en estado de vacancia constitucional. Nuestra institucionalidad solo se sostiene por la mera costumbre, no por la legislación escrita.<br>Si modificaciones a las normas de los procedimientos que moldeó el decreto 100 se realizan de conformidad al mismo decreto 100, es solo por la costumbre moldeada por ese texto mientras estuvo vigente. La costumbre se prueba de esa manera, dicen las normas del viejo Código civil.<br>Los iuspositivistas estrictos niegan la posibilidad de una derogación tácita; pero admitir que solo la ley es la vía de derogación de una normativa es legalizar la arbitrariedad, con lo cual el ordenamiento deja de ser derecho. De ahí que pretender tener al decreto 100 por vigente sea una arbitrariedad, ¿por qué la Constitución rige para algunos y no para otros? ¿Por qué en algunos aspectos ésta debe regir con severidad y en otros se la puede omitir por que un escrito ingresó un minuto tarde a la ventanilla? Si se trata de la norma fundamental, que consagra precisamente la garantía de evitar toda arbitrariedad, una vez que se verifica su aplicación mañosa hemos de entender que ya no rige. La única manera de restablecer la vigencia de una norma de rango constitucional positivada y no en base a la costumbre es mediante el ejercicio directo de la soberanía del pueblo o su secuestro por parte de un poder absolutista que se imponga a sangre y fuego. Descartado lo segundo por estar prohibido por el ordenamiento jurídico internacional, aún feble pero de todos modos exigible, solo resta lo primero: que sean sus propios pueblos quienes decidan su destino. Y como no lo harán por vía de las armas como antaño, bien lo harán mediante el ejercicio de la democracia.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Es mañoso arguir que de la aplicación del derogado ya artículo 142 de la Constitución se cierra el debate y momento Constitucional y del rechazo a la propuesta se colija que ha resucitado o hasta se ha hecho una ratificación tácita del texto del decreto 100 de 2006. La doctrina panchomalista halla en el solo hecho de la tautología de su interpretación la gran contradicción a su propuesta: la Constitución que sigue vigente es la misma que mandata la manera de encausar la manera de cumplir una manera de dar una nueva Constitución. Esa norma residual está pensada para precaver el caso de una vacancia, como la que hemos descrito; si reconociéramos validez a la tesis panchomalista, la norma sigue ahí. Esperando cumplirse. Y la norma dice claramente: se convoca un referendo para decidir si se ha de redactar una nueva constitución. Se habrá de repetir todas las veces que sea necesario hasta que ésta salga. De allí que caiga la tesis del panchomalismo en cuanto al cierre del momento constituyente. Pero volvamos a nuestra tesis original: la Constitución del decreto 100 está derogada. Y es que por ese se ha de tener cuidado al momento de redactar las preguntas en la papeleta. La pregunta en la papeleta del referendo de entrada estaba escrita de manera tal que no hay otro corolario que la orden soberana a ser cumplida es que haya una nueva constitución. Aún no la hay. El mandato solo puede ser revocado por un instrumento igual, con un resultado con contundencia a lo menos semejante. Que la primera propuesta de nueva Constitución no haya sido del agrado de la mayoría de los votantes no involucra que rija de nuevo la Constitución ya fenecida. No hay que escuchar dichas voces.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Estamos viviendo un tiempo tan frágil, peligroso como omnipotencial. Que Chile no tenga las cadenas que lo detenían es tan peligroso como interesante. Por eso es preciso saber llevar con astucia el momento político y entender que hoy existe la manera de por fin cumplir los proyectos largamente olvidados. El que se rechace un proyecto de nueva Constitución —que, fuera de toda la nomorrea altisonante, hay que reconocer tenía deficiencias insalvables que, de haber sido aprobada, habría terminado por ser una consecusión de decepciones que se coronaría con un gran «emosido enganiado»— no significa que el péndulo de la historia se haya vuelto a cambiar de bando. Las razones del malestar siguen ahí. Y se tenderán a agudizar todavía más, a medida que el capitalismo global se va encontrando con que si hay unas leyes que no puede modificar mediante la corrupción endémica, son las leyes de la física. Y es que la humanidad ya ha destruido suficiente de la biósfera para dejarla tocada de muerte. Lo que siga no es más que el descenso por el acantilado que anunciaba Séneca: que al fondo del foso lleguemos salvando algo dependerá de si somos lo suficientemente hábiles como para asirnos de alguna roca o rama mientras vamos en caída libre. Pero para eso requeriremos dejar en claro que es tiempo de guardar el entusiasmo y reducir las expectativas de nuestros congéneres. Entender que algo que hasta hace poco considerábamos esencial, como comer un plátano, es un lujo impagable, propio de ricos y que deberemos inevitablemente renunciar a ello. Como a los televisores nuevos. Como a la electricidad constante. Como a los vehículos privados de transporte y a la posibilidad de vivir en una ciudad y trabajar en otra. En definitiva, si la humanidad quiere sobrevivir a sí misma, debe entender que debe vivir con menos, mucho menos. De ello depende de si habrá humanidad en tan poco como 20 años más.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>Que el momento político y las expectativas de la gente sobre la nueva constitución asimilen esta triste y lamentable nueva realidad dependerá que tengamos una nueva Constitución escrita y codificada, fruto de la libre deliberación democrática. De otro modo, enfrentaremos sucesivos referendos donde el texto propuesto será desdeñado. Y peor aún, las masas seguirán las ideas del populismo de derechas, que insiste venenosamente en culpar al fantasma comunista de la pérdida de la abundancia y de que se marchitara la cornucopia, como si acaso se pudiese crear energía por decreto. Lamentablemente desde las izquierdas no hay una infraestructura comunicacional ni mucho menos claridad doctrinaria para comunicar a la generalidad de la población este problema. Más bien, ya se ha visto, sus captores se preparan y soban las manos para hacer de esta contingencia la manera de hacerse ricos.</p>



<p class="has-source-serif-pro-font-family"><br>De, en definitiva, morar para siempre en el mausoleo más lujoso del último cementerio que erija la humanidad. — W. JONES ●</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../vacancia-de-la-constitucion/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El «Caso Leslie»</title>
		<link>./../../../el-caso-leslie/index.html</link>
					<comments>./../../../el-caso-leslie/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 18:52:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[La Tercera]]></category>
		<category><![CDATA[Mentiras]]></category>
		<category><![CDATA[Paparruchadas]]></category>
		<category><![CDATA[Prensa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=324</guid>

					<description><![CDATA[ILUSTRACION: HUAN El tratadista británico Arthur Ponsonby sentenció: “cuando se declara la guerra, la verdad es la primera víctima”. Su frase cobra actualidad con la misma frecuencia que estallan los conflictos armados. Quizá usted es muy joven, pero antes de que se hablara de fake news, las paparruchas estaban a la orden del día. La segunda guerra de los estados unidos en contra de Iraq se fundamentó en información de inteligencia clasificada, que al poco tiempo, con el país mesopotámico en ruinas, se supo que no era más que un invento de principio a fin. Sí, así tal cual: un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p class="has-text-align-center"><strong>ILUSTRACION: HUAN</strong></p>



<p>El tratadista británico Arthur Ponsonby sentenció: “cuando se declara la guerra, la verdad es la primera víctima”. Su frase cobra actualidad con la misma frecuencia que estallan los conflictos armados.</p>



<p><br>Quizá usted es muy joven, pero antes de que se hablara de <em>fake news</em>, las paparruchas estaban a la orden del día. La segunda guerra de los estados unidos en contra de Iraq se fundamentó en información de inteligencia clasificada, que al poco tiempo, con el país mesopotámico en ruinas, se supo que no era más que un invento de principio a fin. Sí, así tal cual: un invento. Las famosas armas de destrucción masivas eran el caso ficticio que un alumno de pregrado, de una universidad del centro de los EEUU, presentó con el fin de aprobar la cátedra de Ciencias políticas. Las instrucciones del trabajo especificaban que se debía inventar un caso en que el gobierno de los estados unidos tuviera que reaccionar militarmente. El informe de este alumno fue aprobado con nota mínima. Meses después de la invasión, un periodista le siguió la pista al texto creado en el <em>Microsoft word</em> y dio con el archivo, la universidad, el alumno y el trabajo. No existió tal información clasificada. Tampoco el que se descubriera la verdad, y de modo colateral a los mentirosos, tuvo alguna consecuencia judicial, política, social o cultural. Las <em>fake news</em> son de Trump, de nadie más, y ya no es el presidente así que podemos seguir caminando con la frente en alto.</p>



<p><br>En medio de la “guerra contra el terrorismo” la frase de Ponsonby reverdecía, del mismo modo que lo había hecho en la “guerra contra las drogas”. La verdad no se hallaba por ninguna parte, todo lo que se decía desde el salón oval o era una mentira o dependía de un infundio.</p>



<p><br>El caso más notable fue el de la internación de toneladas de cocaína a la ciudad de Los Ángeles por parte de la CIA. Era tanta la cocaína, incluso más que la que entraba por Miami, que algunos distribuidores experimentaron con ella y así surgió el <em>Crack</em>. El <em>Crack</em>, las pandillas de latinos y afroamericanos, el<em> hiphop</em> de la costa oeste, surgieron en medio de lo que conocemos como el “Caso Irán-Contras”. Un periodista descubrió lo que ocurría y puso luz sobre el escabroso asunto: en la costa oeste el financiamiento creativo a la contra nicaragüense había costado más estadounidenses muertos que la guerra civil de Centroamérica.</p>



<p></p>



<p><br>Pero había que sumar una víctima más, dos más para ser precisos.<br>Primero, la verdad. Segundo, el periodista que la dijo.<br>Porque como suelen decir el periodismo es una de las profesiones más peligrosas del mundo, ejercerla y decir la verdad te puede a llevar a la tumba hasta en la patria de Joseph Pulitzer.<br>Cuando Piñera nos declaró la guerra, la verdad yacía enterrada a tres metros bajo tierra. No era necesario resucitarla para volverla a matar, habría sido un despropósito. Y de periodistas muertos no hemos sabido hace tiempo, casi el mismo tiempo en que no tenemos periodismo de verdad.</p>



<p><br>Antes de la guerra de Piñera asesinaron a Camilo Catrillanca en Temucuicui; la prensa canalla, esa asociación ilícita que en nada echa de menos la verdad ―pese a sus farisaicos lloriqueos dominicales― no tuvo empacho en hacer circular un carro vacío al que todos debíamos perseguir: el de las supuestas profesoras asaltadas y sus vehículos.<br>¿Qué tenía que ver eso con un comando militar acribillando al conductor de un tractor que cosechaba cilantro? ¿Qué tenía que ver con un quinceañero torturado?<br>Nada, absolutamente nada.<br>El problema con las profesoras de Ercilla no es ontológico, no es acerca de la existencia de ellas, si son reales o no, si son o no profesoras, si ejercen o no la docencia en un área rural de la Araucanía, si les robaron o no sus vehículos. El asunto versa sobre la relación que tienen esas profesoras con la ejecución extrajudicial de Camilo Catrillanca.<br>Hoy sabemos que no tienen la más mínima relación.</p>



<p><br>El horror se acrecienta si hurgamos en la información que públicamente circuló a las pocas horas de la ejecución de Camilo: ya se sabía que no existía conexión entre ambos.<br>Sin embargo las notas de prensa siguieron por días, semanas, incluso meses, hablando del mentado “robo a las profesoras”.<br>Algunos de esos reportes fueron firmados por la periodista de La Tercera Leslie Araya.<br>Pero la periodista no acotó su trabajo a escribir artículos sobre la inverosímil conexión entre esos dos hechos, también gastó su tiempo libre defendiendo su “tesis” y a sus colegas que eran emplazados por la ciudadanía, ávida de respuestas. Soy testigo de su defensa cerrada a Daniel Matamala, quien viajó a la zona a entrevistar a las “profesoras” en el edificio de la Intendencia.<br>Hasta la fecha ningún periodista ha investigado esta hebra, aún no sabemos si las profesoras existen o si fueron asaltadas, elementos mínimos para referirnos a esta historia. Sólo sabemos que las mentadas docentes no tienen relación alguna con el asesinato de Camilo. ¿Qué llevó a nuestros periodistas a contar la historia de ese modo? ¿Que llevó a todos nuestros periodistas a contar esa historia de ese modo? ¿Qué ha llevado a que ninguno de nuestros periodistas disqueserios haya viajado a Ercilla a dilucidar las dudas que quedaron tras ese homicidio?</p>



<p><br>En Calama la prensa local hizo su trabajo: concluyó que la periodista Leslie Araya había mentido de principio a fin. Los beneficiados por su mentira habían sido nuevamente funcionarios de carabineros.<br>Pero como la verdad está muerta y enterrada, nadie ha hecho mayor escándalo por eso.<br>Resultó más escandaloso el que insultaran a la periodista, lo que llevó a un pronunciamiento del mismísimo Colegio de la orden. Allí donde todo observador imparcial vería dos males, algunos sólo eran capaces de ver uno. Los insultos tuvieron la capacidad de justificar la mentira previa, Leslie nos mintió “porque estaba muy ofendida con nosotros”, nos dijeron. Un extraño caso de represalia por anticipado, algo así como la guerra preventiva que nos enseñaron en Iraq. ― <strong>PITONIZO.</strong> ●</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-caso-leslie/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Calcetines limpios</title>
		<link>./../../../calcetines-limpios/index.html</link>
					<comments>./../../../calcetines-limpios/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[algo-salio-mal]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Mar 2021 19:08:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Número 4]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=338</guid>

					<description><![CDATA[Mantener secos los pies no es un mero asunto de vanidad, es una cuestión práctica, incluso vital.Los ejércitos de todos los tiempos han debido lidiar con este problema logístico. Más bajas ha provocado el pié de atleta, las lesiones de tobillo, las uñas encarnadas y los pies entumecidos por el frío que todas las flechas y balas disparadas desde los albores de la civilización.Por lo tanto referirse a ellos no es un tema frívolo, el mal olor en los pies puede ser muy molesto pero además podría tratarse del inicio de calamidades mayores.Y ya sabemos que por la herradura que [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p>Mantener secos los pies no es un mero asunto de vanidad, es una cuestión práctica, incluso vital.<br>Los ejércitos de todos los tiempos han debido lidiar con este problema logístico. Más bajas ha provocado el pié de atleta, las lesiones de tobillo, las uñas encarnadas y los pies entumecidos por el frío que todas las flechas y balas disparadas desde los albores de la civilización.<br>Por lo tanto referirse a ellos no es un tema frívolo, el mal olor en los pies puede ser muy molesto pero además podría tratarse del inicio de calamidades mayores.<br>Y ya sabemos que por la herradura que no se clavó bien no llegó el jinete ni el mensaje.</p>



<p><br>Si debemos remediarlo lo ideal es asearse, secarse y cambiarse los calcetines y el calzado.<br>Sin embargo se ha visto, en muchas oportunidades, que algunos creyendo que bastando con cambiar los calcetines es suficiente y así han procedido.<br>Usted me dirá que mi ejemplo es tan idiota que esto está pareciendo una columna de opinión de algún laureado jurisconsulto liberal, iré a los hechos.<br>A mediados de los noventa un olor pestilente emanaba de nuestro sistema de justicia, sólo la avifauna adaptada fenotípicamente a la habitualidad de las heces o a la carroña conseguían mantenerse compuestos. Erguidos, en la medida de lo posible, sin desmayarse, vomitar o huir despavoridos, departían hieráticos un Nescafé en vaso plástico amarillento, hasta su sánguche se zampaban mientras el olor nauseabundo manaba de los pies del palacio de los tribunales.<br>Haciendo sus tranzas, discutiendo una que otra provinciana leguleyada aliñada de corteses ademanes, tan anacrónicos como innecesarios, no consideraban la imperiosa necesidad de dinamitar el edificio junto a todos los presentes.<br>Pero esa necesidad era objetiva, al igual que el olor a patas que se sentía a varias cuadras a la redonda.</p>



<p><br>Las tranzas concertacionistas, estas conseguidas sin nescafé ni vasos plásticos amarillentos ¡Cuanto exilio viejito! Nos llevaron directo al motel Nevada junto al Águila Calva que nos había bombardeado la Moneda el 73&#8242;. NAFTA, se llamaba la pomá, y un estudiado semblante de orgullo destellaba de las retinas de los políticos nacionales que nos amarraban de pies y manos para que el gigante del norte nos destripara.<br>Pero los gringos repararon en que si algo sucedía, alguna cagadita del hijo de alguno de sus gerentes carreteando, algún lío de amantes fuera de control, una colisión a deshoras, ese ejecutivo yanqui se tendría que bancar ese olor nauseabundo y negociar con la avifauna dedicada a tiempo completo a mordisquear los restos de dignidad que no eran disueltos por los jugos gástricos de nuestra corte suprema.</p>



<p><br>Dijeron basta, llamaron a Soledad Alvear, fijaron reunión y llegaron con carpetas.<br>Ustedes deben cambiar su sistema procesal penal por uno que al menos parezca justo, sabemos que la sociedad chilena está hecha mierda, pero la gringa también, pero una cosa es que esto sea el purgatorio y otra muy diferente que huela como sandalia de legionario.<br>Dicho y hecho, se cambió el sistema procesal penal que teníamos por el que usted ya conoce, ese que tiene presos políticos pero cacarea de ser la mayor realización de la civilización cristiana occidental.<br>El que ve mucha tele dirá que el sistema procesal no es tal malo, lo que pasa es que los policías son muy pencas, muy corruptos, desmesurádamente faloperos y que por eso la cosa no repunta, dicen.<br>Pero esto no es así, cuando me senté al teclado no lo hice con el afán de que me llovieran solicitudes de amistad y que la pantalla se enrojeciera de tanto corazoncito enviado por los lectores. Lo hice por un asunto práctico e higiénico, necesario e impostergable.</p>



<p><br>Lo que sucedió en ese entonces es que, pudiendo, lavarse los patas, echarse talquito, cortarse las uñitas, comprarse calcetines de algodón, ponerse sus güenos zapatos de cuero, recién sacados de la cajita y envueltos en papel de mantequilla, se optó por cambiar los calcetines y ya. Sin lavarse las patas, sin cortarse las uñas, sin secarse, sin talquito.<br>Eso fue nuestra cacareada reforma procesal penal, así que no se haga el sorprendido por el olor a patas que se siente por toda la comarca y de cómo la avifauna que se pensó extinta es la encargada de tomarse un cafecito de marca gringa con vasito de cartón y zamparse un brauni, como si nada, cuando la peste es tan severa que ya ni las palomas se acercan al palacio de los tribunales.<br>He escuchado a algunos diciendo que se debe recurrir al talco, un acuerdo nacional por el talco mentolado han dicho los demás.</p>



<p><br>Lo cierto es que por mientras las patas de la justicia expiden un olor nauseabundo, al punto que la venda se usa de mascarilla y la espada para corretear a las moscas, algunos genios se han tomado el proceso constituyente como una oportunidad de hacer cambios sustantivos. En el barrio Meiggs los han visto cotizando calcetines, otros han dicho que en Alonso de Córdova hay una mejor calcetinería.</p>



<p><br>Lo de empezar por lavarse las patitas brilla por su ausencia entre la larga lista de propuestas.— PITONIZO ■</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../calcetines-limpios/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
